<!DOCTYPE html>
<html lang="ca">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Localitza!</title>
    <link rel="stylesheet" href="https://unpkg.com/leaflet@1.9.4/dist/leaflet.css" />
    <script src="https://unpkg.com/leaflet@1.9.4/dist/leaflet.js"></script>
    <style>
        * {
            margin: 0;
            padding: 0;
            box-sizing: border-box;
        }
        
        body {
            font-family: 'Segoe UI', Arial, sans-serif;
            background: #f5f5f5;
            color: #333;
            overflow-x: hidden;
            min-height: 100vh;
        }
        
        .header {
            text-align: center;
            padding: 15px 0;
            background: white;
            border-bottom: 4px solid #dc143c;
            position: relative;
            z-index: 100;
            box-shadow: 0 2px 4px rgba(0,0,0,0.1);
        }
        
        .header h1 {
            font-size: 2.2rem;
            color: #dc143c;
            font-weight: bold;
            margin-bottom: 5px;
        }
        
        .header p {
            color: #666;
            font-size: 1rem;
        }
        
        .game-container {
            display: grid;
            grid-template-columns: 2fr 1fr;
            grid-template-rows: 2fr 1fr;
            gap: 10px;
            height: calc(100vh - 80px);
            padding: 10px;
            max-height: calc(100vh - 80px);
            overflow: hidden;
        }
        
        .main-image {
            grid-column: 1;
            grid-row: 1 / 3;
            background: white;
            border: 3px solid #dc143c;
            border-radius: 8px;
            display: flex;
            align-items: center;
            justify-content: center;
            padding: 15px;
            box-shadow: 0 4px 8px rgba(0,0,0,0.1);
            overflow: hidden;
        }
        
        .game-image {
            max-width: 100%;
            max-height: 100%;
            object-fit: contain;
            border-radius: 4px;
        }
        
        .loading {
            font-size: 1.2rem;
            color: #666;
            font-weight: bold;
            text-align: center;
        }
        
        .sidebar {
            grid-column: 2;
            grid-row: 1;
            background: white;
            border: 2px solid #ddd;
            border-radius: 8px;
            display: flex;
            flex-direction: column;
            box-shadow: 0 4px 8px rgba(0,0,0,0.1);
            overflow: hidden;
        }
        
        .stats-section {
            padding: 15px;
            border-bottom: 2px solid #eee;
            background: linear-gradient(135deg, #f8f9fa, #e9ecef);
            flex-shrink: 0;
        }
        
        .stat-item {
            display: flex;
            justify-content: space-between;
            margin-bottom: 8px;
            font-weight: bold;
            color: #333;
            font-size: 0.9rem;
        }
        
        .stat-item:last-child {
            margin-bottom: 0;
        }
        
        .stat-value {
            color: #dc143c;
        }
        
        .map-section {
            flex: 1;
            padding: 10px;
            display: flex;
            flex-direction: column;
            min-height: 0;
        }
        
        #map {
            flex: 1;
            border: 2px solid #ddd;
            border-radius: 4px;
            min-height: 200px;
        }
        
        .controls {
            padding: 12px 15px;
            background: #f8f9fa;
            border-top: 2px solid #eee;
            display: flex;
            gap: 8px;
            flex-wrap: wrap;
            justify-content: center;
            flex-shrink: 0;
        }
        
        .btn {
            padding: 10px 16px;
            border: 2px solid #dc143c;
            background: white;
            color: #dc143c;
            font-weight: bold;
            cursor: pointer;
            font-size: 0.9rem;
            border-radius: 4px;
            transition: all 0.3s ease;
            flex: 1;
            min-width: 100px;
            text-align: center;
        }
        
        .btn:hover:not(:disabled) {
            background: #dc143c;
            color: white;
            transform: translateY(-1px);
        }
        
        .btn:disabled {
            background: #e9ecef;
            color: #6c757d;
            border-color: #dee2e6;
            cursor: not-allowed;
        }
        
        .btn:disabled:hover {
            background: #e9ecef;
            color: #6c757d;
            transform: none;
        }
        
        .year-section {
            grid-column: 2;
            grid-row: 2;
            background: linear-gradient(135deg, #dc143c, #b71c1c);
            color: white;
            border-radius: 8px;
            display: flex;
            flex-direction: column;
            justify-content: center;
            align-items: center;
            padding: 15px;
            box-shadow: 0 4px 8px rgba(0,0,0,0.2);
            position: relative;
        }
        
        .year-title {
            font-size: 1.1rem;
            font-weight: bold;
            margin-bottom: 15px;
            text-align: center;
        }
        
        .year-slider-container {
            width: 100%;
            max-width: 250px;
        }
        
        .date-labels {
            display: flex;
            justify-content: space-between;
            font-size: 0.85rem;
            margin-bottom: 10px;
            opacity: 0.9;
        }
        
        .year-slider {
            width: 100%;
            height: 6px;
            background: rgba(255,255,255,0.3);
            outline: none;
            border: none;
            appearance: none;
            border-radius: 3px;
        }
        
        .year-slider::-webkit-slider-thumb {
            appearance: none;
            width: 18px;
            height: 18px;
            background: white;
            cursor: pointer;
            border: 2px solid #333;
            border-radius: 50%;
        }
        
        .year-slider::-moz-range-thumb {
            width: 18px;
            height: 18px;
            background: white;
            cursor: pointer;
            border: 2px solid #333;
            border-radius: 50%;
        }
        
        .current-year {
            text-align: center;
            font-weight: bold;
            font-size: 1.4rem;
            margin-top: 10px;
        }
        
        .result {
            position: fixed;
            bottom: 20px;
            left: 20px;
            right: 50%;
            background: white;
            border: 3px solid #dc143c;
            border-radius: 8px;
            padding: 15px;
            z-index: 1000;
            max-height: 300px;
            overflow-y: auto;
            box-shadow: 0 6px 12px rgba(0,0,0,0.3);
        }
        
        .result.hidden {
            display: none;
        }
        
        .result h4 {
            color: #dc143c;
            margin-bottom: 10px;
            font-size: 1.1rem;
            border-bottom: 2px solid #dc143c;
            padding-bottom: 5px;
        }
        
        .result-content {
            font-size: 0.9rem;
            line-height: 1.4;
        }
        
        .description {
            margin-top: 10px;
            padding: 10px;
            background: #f8f9fa;
            border-left: 4px solid #dc143c;
            border-radius: 0 4px 4px 0;
            font-size: 0.85rem;
            color: #495057;
        }
        
        /* Mobile responsive design */
        @media (max-width: 1024px) {
            .game-container {
                display: flex;
                flex-direction: column;
                height: auto;
                min-height: calc(100vh - 80px);
                gap: 10px;
            }
            
            .main-image {
                order: 1;
                height: 40vh;
                min-height: 300px;
            }
            
            .year-section {
                order: 2;
                height: auto;
                min-height: 120px;
            }
            
            .sidebar {
                order: 3;
                height: auto;
                min-height: 400px;
            }
            
            .result {
                position: relative;
                order: 4;
                right: auto;
                bottom: auto;
                left: auto;
                margin: 10px 0;
            }
            
            .header h1 {
                font-size: 1.8rem;
            }
            
            .controls {
                flex-direction: column;
            }
            
            .btn {
                flex: none;
                min-width: auto;
            }
        }
        
        @media (max-width: 768px) {
            .game-container {
                padding: 5px;
                gap: 8px;
            }
            
            .main-image {
                height: 35vh;
                min-height: 250px;
                padding: 10px;
            }
            
            .year-section {
                padding: 12px;
                min-height: 100px;
            }
            
            .year-title {
                font-size: 1rem;
            }
            
            .current-year {
                font-size: 1.2rem;
            }
            
            .stats-section {
                padding: 12px;
            }
            
            .map-section {
                padding: 8px;
            }
            
            #map {
                min-height: 200px;
            }
            
            .controls {
                padding: 10px;
            }
            
            .btn {
                padding: 12px 16px;
                font-size: 1rem;
            }
        }
        
        /* Ensure buttons are always visible */
        .controls-wrapper {
            position: relative;
            z-index: 50;
        }
        
        /* Loading state improvements */
        .loading-spinner {
            display: inline-block;
            width: 40px;
            height: 40px;
            border: 4px solid #f3f3f3;
            border-radius: 50%;
            border-top: 4px solid #dc143c;
            animation: spin 1s linear infinite;
            margin-bottom: 15px;
        }
        
        @keyframes spin {
            0% { transform: rotate(0deg); }
            100% { transform: rotate(360deg); }
        }
    </style>
</head>
<body>
    <div class="header">
        <h1>Localitza!</h1>
        <p>Endevina la ubicació i l'època basant-te en la imatge!</p>
    </div>
    
    <div class="game-container">
        <div class="main-image">
            <div class="loading" id="loading">
                <div class="loading-spinner"></div>
                <div>Carregant imatge...</div>
            </div>
            <img id="game-image" class="game-image" style="display: none;">
        </div>
        
        <div class="sidebar">
            <div class="stats-section">
                <div class="stat-item">
                    <span>Ronda:</span>
                    <span class="stat-value" id="round-counter">1</span>
                </div>
                <div class="stat-item">
                    <span>Puntuació:</span>
                    <span class="stat-value" id="score">0</span>
                </div>
                <div class="stat-item">
                    <span>Distància mitjana:</span>
                    <span class="stat-value" id="avg-distance">- km</span>
                </div>
            </div>
            
            <div class="map-section">
                <div id="map"></div>
            </div>
            
            <div class="controls-wrapper">
                <div class="controls">
                    <button class="btn" id="submit-btn" disabled>Enviar resposta</button>
                    <button class="btn" id="next-btn" style="display: none;">Següent ronda</button>
                    <button class="btn" id="new-game-btn">Nou joc</button>
                </div>
            </div>
        </div>
        
        <div class="year-section">
            <div class="year-title">Quan va ser presa aquesta imatge?</div>
            <div class="year-slider-container">
                <div class="date-labels">
                    <span>1820</span>
                    <span>2023</span>
                </div>
                <input type="range" class="year-slider" id="date-range" min="1820" max="2023" value="1921">
                <div class="current-year" id="current-date-display">1921</div>
            </div>
        </div>
    </div>
    
    <div class="result hidden" id="result">
        <h4>Resultat de la ronda</h4>
        <div class="result-content" id="result-text"></div>
        <div class="description" id="result-description"></div>
    </div>

    <script>
        // Game data embedded in HTML
        const GAME_DATA = [{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38094/ANC_241441_450094.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Caldes de Bo\u00ed)","latlong":[42.5625461,0.8420189],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista del balneari de Caldes de Bo\u00ed.","data_inici":"1945-10-01","data_fi":"1945-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1255/ANC_832350_571255.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc (palau de Vict\u00f2ria Eug\u00e8nia))","latlong":[41.36984165,2.1511230293364476],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Interior del palau de Vict\u00f2ria Eug\u00e8nia, a Montju\u00efc. L'edifici, d'estil barroc i obra de l'arquitecte Josep Puig i Cadafalch, es caracteritza per un sostre format per claraboies rectangulars i sostingut per columnes. Els obrers treballen en la seva construcci\u00f3. Josep Puig i Cadafalch fou l'arquitecte encarregat de realitzar el projecte d'urbanitzaci\u00f3 de la muntanya de Montju\u00efc, juntament amb altres col.laboradors, amb motiu de la celebraci\u00f3 de l'Exposici\u00f3 Internacional de 1929. El projecte es va realitzar entre els anys 1913-1923.","data_inici":"1918-01-01","data_fi":"1923-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7143/ANC_964717_907143.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Gr\u00e0cia-Gran Via)","latlong":[41.3897143,2.1677126],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Arbres i, al fons, la font de la cru\u00eflla entre el Passeig de Gr\u00e0cia i la Gran Via, a Barcelona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/7/7580/ANC_119948_118113.jpg","location":"Calafell","latlong":[41.2014639,1.5680321],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Nens de les col\u00f2nies escolars municipals de Vilamar, Calafell, durant  l'acte de restabliment del nom de Vilamar a les esmentades col\u00f2nies.","data_inici":"1930-07-17","data_fi":"1930-07-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2375/ANC_916088_1033316,0003.jpg","location":"Barcelona (Institut Qu\u00edmic de Sarri\u00e0)","latlong":[41.4031261,2.1198427],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Institut Qu\u00edmic de Sarri\u00e0, a Barcelona.","data_inici":"2003-01-28","data_fi":"2003-01-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15829/ACBL_2011441_050000330015829.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de la Verge de Montserrat)","latlong":[41.3820521,2.0484976],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en perspectiva i en vertical i pla general de jugadors de petanca dels club de Sant Feliu jugant a la zona esportiva municipal i participants del segon campionat de petanca per a jubilats en el marc dels actes de les Festes de Tardor","data_inici":"1982-10-09","data_fi":"1982-10-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/9/9010/ACBL_284741_051009030009010.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Santiago Rusi\u00f1ol. carrer de)","latlong":[41.3804694,2.0518293],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Vinya d'en Codina, futura zona esportiva, abans de la seva urbanitzaci\u00f3.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1952-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/5/5354/ACCE_760826_130018830005354,0001.jpg","location":"Espot (estany de Sant Maurici)","latlong":[42.58212765,1.0028050168103462],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial de l'estany de Sant Maurici","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/179/0/154/ACCB_768991_310017930000154,0001.jpg","location":"Blancafort","latlong":[41.1274529,1.0846694],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACCB","data_inici":"1999-02-01","data_fi":"1999-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/577/ACPE_373765_180001030000577.jpg","location":"Fontcoberta (Sant Bartomeu de Torres)","latlong":[42.12209125,2.8175923904073046],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Esgl\u00e9sia de Sant Bartomeu de Torres\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/03/1994\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 11/05/1998","data_inici":"1994-02-01","data_fi":"1994-02-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6724/ACAE_417900_111009920006478.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Pavell\u00f3 municipal)","latlong":[42.3589717,3.154921874402487],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general de la fa\u00e7ana principal del pavell\u00f3 municipal.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/22/0/252/ACBE_254556_120002230000252.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Pla\u00e7a Nova)","latlong":[41.9587651,3.0369459],"description":"Associaci\u00f3 Mitja Nota de la Bisbal d'Empord\u00e0;Cercavila amb la gegantessa Festa Major que llavors es dir\u00e0 Rigoberta i el gegant persa. Es veu un agent de policia.","data_inici":"1982-08-01","data_fi":"1982-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1469/ANC_958371_901469.jpg","location":"Tarragona (Passeig arqueol\u00f2gic)","latlong":[41.1203107,1.2577824],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Muralla exterior del Passeig arqueol\u00f2gic de Tarragona.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12016/ANC_1232890_1037628.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Val\u00e8ncia, 317-319)","latlong":[41.3813663,2.1482703],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7anes d'uns edificis del carrer de Val\u00e8ncia, 317, comanda de Construcciones Piera y Roura, S.L., a Barcelona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3232/ANC_1198233_1108545.jpg","location":"Santa Maria de Palautordera","latlong":[41.693781,2.4442321],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu processonal de Santa Maria de Palautordera. Davant.","data_inici":"1916-07-30","data_fi":"1916-07-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1032/ANC_865695_593104.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Gr\u00e0cia 6)","latlong":[41.3888834,2.1694618],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de les Cases Rocamora, Passeig de Gr\u00e0cia 6, arquitectes del despatx Bassegoda.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/13/13067/ACPE_381027_180001030013067.jpg","location":"Banyoles (Puigpalter de Dalt)","latlong":[42.1214274,2.7898437],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge de Can Teixidor o del Mas la Canova\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 30/10/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5103/ACPS_575219_210000230005103.JPG","location":"Sort (C. Major)","latlong":[42.4128536,1.1312019],"description":"Ajuntament de Sort;ll. Obres Agust\u00ed Ayt\u00e9s","data_inici":"1998-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4568/ANC_1106947_1062488,0001.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Carretera de Collblanc)","latlong":[41.3757965,2.1178808],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la carretera de Collblanc de la ciutat de L'Hospitalet de Llobregat.","data_inici":"2006-07-21","data_fi":"2006-07-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3579/ANC_960424_903579.jpg","location":"Prades (Ermita de l'Abellera)","latlong":[41.304884799999996,1.0053216961382012],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'ermita de l'Abellera, a Prades.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6569/ANC_1201564_2020461.jpg","location":"Riera de Gai\u00e0, la (Ardenya)","latlong":[41.1693175,1.3442248],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Un home al cam\u00ed que condueix a Ardenya.","data_inici":"1923-12-16","data_fi":"1923-12-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/3/3267/ANC_618581_598267.jpg","location":"Barcelona (Cotxeres de  Sarri\u00e0)","latlong":[41.3925655,2.1290289],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista frontal de l'automotor Brill n\u00famero 17, de la l\u00ednia Barcelona-Vall\u00e8s, a les cotxeres de Sarri\u00e0.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/548/ANC_621069_595548.jpg","location":"Figar\u00f3-Montmany (Can Mestre)","latlong":[41.7232751,2.2738519012995617],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'un home a un carrer de Figar\u00f3. Al fons, la casa d'estiueig de Can Mestre.","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1921-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2547/ACBE_1170799_120000130002547.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Nou)","latlong":[41.9578175,3.0445444],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/8/8541/ACAE_613486_8509.jpg","location":"Deltebre (La Cava)","latlong":[40.7181403,0.7347581766480965],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Instant\u00e0nia de mainada que juga enmig de barques amarrades a la riba del riu Ebre, hi ha taulons que serveixen de passera. La Cava \u00e9s un poble que fins el 1977 va pert\u00e0nyer a Tortosa i es troba situat a la desembocadura del riu Ebre al mar. Targeta postal editada per Exclusivas Vicente Red\u00f3, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (novembre 2014).","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/0/465/ANC_695666_548465.jpg","location":"Barcelona (carrer de Campoamor, 66.)","latlong":[41.4355296,2.1541484],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Retrat d'uns aficionats construint l'arena del Paveroni Circus als terrenys de l'antic Lawn Tennis Club d'Horta, actual Club de Tennis d'Horta, a Barcelona.","data_inici":"1932-09-07","data_fi":"1932-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18368/ACBL_253526_050000330018368.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de la Constituci\u00f3)","latlong":[41.3841393,2.0466931],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en diagonal de part del tram del carrer de la Constituaci\u00f3, paral\u00b7lel a la via de tren, i  prop del pas a nivell. HI ha penjada una pancarta de l'associaci\u00f3 de ve\u00efns del barri de Can Calders, enganxada de costat a costat del carrer, on es llegeix el text: \"Basta de ruidos y peligros. Renfe hunde la via!. A.V.V. Can Calders\"","data_inici":"1981-01-01","data_fi":"1981-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/14/14390/ANC_1169394_502869.jpg","location":"Matar\u00f3 (Ajuntament)","latlong":[41.5399668,2.445495586807297],"description":"JOAQUIM GOMIS;Exposici\u00f3 de Mois\u00e8s Vill\u00e8lia a l'Ajuntament de Matar\u00f3.","data_inici":"1959-02-01","data_fi":"1959-03-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3067/ANC_1198068_1108380.jpg","location":"Girona (Sant Daniel)","latlong":[41.7228828,2.8117882],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general de Sant Daniel.","data_inici":"1916-06-10","data_fi":"1916-06-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/101/1/1764/ACPS_624978_210010130001764.JPG","location":"Sort (Arxiu Comarcal)","latlong":[42.4129827,1.1294419],"description":"Arxiu Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"2014-02-28","data_fi":"2014-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6972/ANC_1109278_1064892,0003.jpg","location":"Barcelona (Vila Ol\u00edmpica del Poblenou)","latlong":[41.3898682,2.1968459],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Vila Ol\u00edmpica del Poblenou de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2010-10-26","data_fi":"2010-10-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/5/4/0/635/ANC_923128_805670.jpg","location":"Sant Cugat del Vall\u00e8s (Carrer Major)","latlong":[41.4730428,2.0832117],"description":"Cabanas (fot\u00f2grafs);Reproducci\u00f3 d'una fotografia del carrer Major, decorat amb una catifa de flors, pel Corpus.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1952-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2658/ANC_959539_902658.jpg","location":"Castellv\u00ed de Rosanes","latlong":[41.450038,1.8994527],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El Gorg Blanc i el Gorg Negre, a Castellv\u00ed de Rosanes.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/9/9798/ANC_708555_508798.jpg","location":"Tarragon\u00e8s (La Canonja)","latlong":[41.120408,1.1820704],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques d'uns apartaments en construcci\u00f3 a la platja La Canonja, entre Tarragona i Cap Salou. Possible enc\u00e0rrec de Domingo Aldom\u00e0.","data_inici":"1966-04-11","data_fi":"1966-04-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/0/616/ACBL_1066912_051000930000616.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat ( Pi i Margall, carrer de)","latlong":[41.38086635,2.0462358871848743],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 en perspectiva del carrer de Pi i Margall des del balc\u00f3 de la Uni\u00f3 Coral, amb la casa i consultori m\u00e8dic del doctor Mart\u00ed a l'esquerra, m\u00e9s enll\u00e0 l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Lloren\u00e7 amb el campanar d'espadanya i l'edifici de l'Ajuntament al fons.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4744/ANC_1199739_2018636.jpg","location":"Albany\u00e0 (Sant Feliu de Carbonills)","latlong":[42.33640235,2.723788896453389],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Conjunt de l'esgl\u00e9sia de Sant Feliu de Carbonills.","data_inici":"1920-05-24","data_fi":"1920-05-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7087/ANC_1109393_1065007,0003.jpg","location":"Vilassar de Mar","latlong":[41.5064041,2.3913883],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del municipi de Vilassar de Mar.","data_inici":"2011-05-03","data_fi":"2011-05-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/2/2768/86958_1.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Pi i Margall)","latlong":[41.4096096,2.0190509],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Llu\u00eds Companys, president de la Generalitat de Catalunya, passa revista a les forces de Seguretat i Assalt. Passeig de Pi i Margall, Barcelona. li acompanya a la seva dreta Antoni Maria Sbert, conseller de Governaci\u00f3  i a l'esquerra Paulino G\u00f3mez, president el delegat d'Ordre P\u00fablic del Govern de la II Rep\u00fablica espanyola a Barcelona.","data_inici":"1937-07-08","data_fi":"1937-07-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2565/ANC_916278_1033506.jpg","location":"Barcelona (Ciutat de la Just\u00edcia)","latlong":[41.3636994,2.132581360874066],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica dels terrenys de la Ciutat de la Just\u00edcia, a Barcelona.","data_inici":"2005-01-20","data_fi":"2005-01-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/800/ANC_562387_399745.jpg","location":"Tiana (Cartoixa de Montalegre)","latlong":[41.48900495,2.2540317058030936],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista panor\u00e0mica de la Cartoixa de Santa Maria de Montalegre i del seu entorn, Tiana.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1911-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6243/ANC_1201238_2020135.jpg","location":"Vilanova de Mei\u00e0 (Perauba)","latlong":[41.9936474,0.9196546],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general Perauba.","data_inici":"1923-05-04","data_fi":"1923-05-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5155/ACAE_412294_111009920004944.jpg","location":"Jonquera, la (castell de Requesens)","latlong":[42.44657565,2.9446847310428454],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista parcial de les estructures que conformen el castell de Requesens, en el terme municipal de la Jonquera.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/140/ANC_913887_1031081,0010.jpg","location":"Barcelona (Vila Ol\u00edmpica)","latlong":[41.3898682,2.1968459],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 de les instal\u00b7lacions ol\u00edmpiques de la Vila Ol\u00edmpica de Poblenou, de la zona Ic\u00e0ria, a Barcelona.","data_inici":"1990-10-15","data_fi":"1990-10-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/21/21690/ANC_134058_134972.jpg","location":"Barcelona (Carrer Hospital )","latlong":[41.5830414,2.547256],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Benedicci\u00f3 de les parades d'herbes arom\u00e0tiques i remeieres i confiteria tradicional amb motiu de la Fira de Sant Pon\u00e7. Carrer Hospital, Barcelona.","data_inici":"1914-05-11","data_fi":"1914-05-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/7/7736/ANC_161888_227023.jpg","location":"Torroella de Montgr\u00ed (c\u00e0mping Montg\u00f3)","latlong":[42.1090239,3.162119098821379],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Autom\u00f2bils entre pins al c\u00e0mping Montg\u00f3, al terme municipal de Torroella de Montgr\u00ed.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/8/8524/ANC_211871_420524.jpg","location":"B\u00f2rdes, es","latlong":[42.7375291,0.7200281],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Detall de l'avaria a una de les fases del banc transformador 6/110 kV.","data_inici":"1956-09-23","data_fi":"1956-09-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/37/37709/ANC_241056_449709.jpg","location":"Vall d'Aran (Bordius)","latlong":[42.8196322,0.7529116],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Casa a Bordius. Al seu costat, dos individus","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5359/ANC_962165_905359.jpg","location":"Castellv\u00ed de la Marca","latlong":[41.337574149999995,1.6026645455892554],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un cam\u00ed i unes masies i, al fons, la muntanya i el castell, a Castellv\u00ed de la Marca.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/29/ACAE_433093_111010320000029.jpg","location":"B\u00e0scara (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia, 3)","latlong":[42.16035815,2.9096387622581465],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Fa\u00e7ana principal del temple parroquial del poble. L'esgl\u00e9sia, malgrat haver estat totalment reformada a finals del segle XVIII o principis del XIX, encara conserva algun parament rom\u00e0nic, que d\u00f3na fe del seu antic origen. Aquesta esgl\u00e9sia est\u00e0 situada a la part m\u00e9s alta de la vila.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4539/ANC_961367_904539.jpg","location":"Sant Vicen\u00e7 de Castellet (Castell)","latlong":[41.663935699999996,1.8508150538740193],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de l'ermita i de les restes del castell, a Sant Vicen\u00e7 de Castellet.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5919/ACAE_488740_111010320006159.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Carrer Carbonar)","latlong":[42.2590923,3.0761273],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer Carbonar empedrat, que forma part del nucli antic de la poblaci\u00f3, al capdamunt del qual es veu part de la bas\u00edlica de Santa Maria, i flanquejat per a la dreta per l'antic convent de Santa Clara, del qual es destaca la galeria d'arcs de mig punt que envolta tot l'edifici. \nAntigament estava ubicat fora muralles per\u00f2 va ser destru\u00eft pels francesos el 1655, com tots els convents extramurs. Anys despr\u00e9s, es va decidir aixecar-ne un de nou prop de la bas\u00edlica, que \u00e9s l'actual.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/320/ANC_1195321_1105608.jpg","location":"Ripoll (Riu Ter)","latlong":[42.1519693,2.205331],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del Centre Excursionista de Catalunya de Ripoll a Bag\u00e0 el 19 i 20 maig 1907 (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 149, p. 189-190.","data_inici":"1907-05-19","data_fi":"1907-05-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/15/15681/ACAE_942338_14822,0001.jpg","location":"Calonge de Mar","latlong":[41.7412382,2.8235827],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Audici\u00f3 de la Cobla-Orquestra La Principal de la Bisbal.","data_inici":"1972-01-01","data_fi":"1972-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/23/23212/ACPE_395277_180006230023212.jpg","location":"Cam\u00f3s (Camos)","latlong":[42.0913216,2.757255861679066],"description":"Miquel Rustullet;Vista lateral de l'esgl\u00e9sia de Santa Magdalena de Noves, a Cam\u00f3s. Al davant hi ha un carro ple de palla.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 04/03/2009\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 04/03/2009","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1990-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11180/ANC_1231322_1036792,0011.jpg","location":"Barcelona (Orfe\u00f3 Gracienc)","latlong":[41.40473,2.1564434],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Obra de teatre \"Divendres, dia 13\" amb la Companyia d'Art Dram\u00e0tic de l'Orfe\u00f3 Gracienc, dirigida per Josep Claramunt, a Barcelona.","data_inici":"1952-06-01","data_fi":"1952-06-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/1/1344/ACAE_567842_1344,0005.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a Catalunya)","latlong":[42.266282950000004,2.965624200448203],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Organitzada pel Casino Menestral Figuerenc. Cedides per la Sra. D\u00eddia Holgado, de Figueres (agost 2010).","data_inici":"2007-01-01","data_fi":"2007-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/98/0/383/ACPS_686098_383,0001.jpg","location":"Sort (Carrer Major)","latlong":[42.4128536,1.1312019],"description":"Fotogr\u00e0fic Josep Maria Vidal","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/299/ACPS_290046_210010030000299.jpg","location":"Vall de Card\u00f3s (Ribera de Card\u00f3s)","latlong":[42.5632513,1.2261938],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista parcial de la poblaci\u00f3 de Ribera de Card\u00f3s amb l'hotel Card\u00f3s en primer terme i l'esgl\u00e9sia parroquial al fons.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3783/ACAE_473135_111010320003621.jpg","location":"Torroella de Fluvi\u00e0 (La Bomba)","latlong":[42.2087695,3.0343597],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial de la carretera d'entrada al terme de Torroella de Fluvi\u00e0, amb el r\u00e8tol que l'anuncia, amb un cotxe que hi circula, al seu pas pel ve\u00efnat de la Bomba.","data_inici":"1997-05-01","data_fi":"1997-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1840/ANC_1136817_1047004,0002.jpg","location":"Barcelona (c/ Nou de la Rambla, 3-5)","latlong":[41.3717528,2.1666972],"description":"PILAR AYMERICH;Xemeneies i pinacles de les xemeneies del Palau G\u00fcell de Barcelona, situat al n\u00fam. 3-5 del carrer Nou de la Rambla. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1885 i 1890 per l?arquitecte Antoni Gaud\u00ed i era la resid\u00e8ncia de l?empresari i Comte de G\u00fcell Eusebi G\u00fcell i Bacigalupi.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1925/ANC_1196926_1107213.jpg","location":"Oliola (Sant Sebasti\u00e0 del Gos)","latlong":[41.8896019,1.1456140850014056],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del CEC a Calaf, Ponts, Artesa de Segre i Balaguer els dies 23 a 25 de mar\u00e7 (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 219, p. 114 i al n. 223, p. 219.","data_inici":"1913-03-24","data_fi":"1913-03-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/99/67/67838/ACPS_804517_210009930067838.JPG","location":"Sort (Sort. Riu)","latlong":[42.409019,1.1288761640628675],"description":"Fotografia Rafel","data_inici":"1989-04-01","data_fi":"1989-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/9/9651/ACAE_625113_9596.jpg","location":"Salt","latlong":[41.9741672,2.7949886],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;La masia que va ser resid\u00e8ncia del Marqu\u00e8s de Camps, actualment hi ha part del seu fons documental. Targeta postal editada per Thomas, de Barcelona, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (febrer 2015).","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1900-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2001/ANC_915722_1032942.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Pelai)","latlong":[41.3856692,2.1699591],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del carrer de Pelai, a Barcelona.","data_inici":"1999-07-12","data_fi":"1999-07-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3508/ANC_1198509_1108821.jpg","location":"Pin\u00f3s de Solson\u00e8s (Ard\u00e8vol)","latlong":[41.882634100000004,1.5168970889392392],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista parcial d'Ard\u00e8vol.","data_inici":"1917-04-08","data_fi":"1917-04-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/8/8657/ACAE_432362_111009920008338.jpg","location":"Figueres (Carrer Muralla)","latlong":[42.2684797,2.9619098],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure el carrer Muralla engalanat amb els tradicionals llums nadalencs.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/578/ACPS_290322_210010030000578.jpg","location":"Torre de Cabdella, la (Molinos)","latlong":[42.41305475,0.9786398528361347],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general de la central hidroel\u00e8ctrica i la col\u00f2nia de Molinos amb casa Molins sobre el tossal.","data_inici":"1959-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/123/10/10196/ACBL_878444_050012330010196.jpg","location":"Pallej\u00e0","latlong":[41.422188,1.9966632],"description":"Foto Vives;Fa\u00e7ana d'una casa","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/81/0/4/ACRE_819379_340008130000004,0134.jpg","location":"Asc\u00f3 (Pla\u00e7a de l'esgl\u00e9sia)","latlong":[41.180667799999995,0.5673516007766408],"description":"Carmel Biarn\u00e9s Biarn\u00e9s;[ABAST I CONTINGUT]: Reportatge fotogr\u00e0fic sobre la Festa Major celebrada el mes d'agost en honor a Sant Miquel. Recull les activitats dutes a terme durant la festa: jocs populars per a nens i adults, alguns d'ells a cavall,  bicicleta, o tractor, Festa Intercomarcal de les Pubilles, circuits de motocicletes, curses atl\u00e8tiques de diverses edats, balls amenitzats amb orquestres, a m\u00e9s d'escenes quotidianes en qu\u00e8 prenen part els asconencs a comer\u00e7os i bars de la poblaci\u00f3.","data_inici":"1972-08-01","data_fi":"1972-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/82/0/193/ACPS_920501_210008230000193.JPG","location":"Farrera (Burg)","latlong":[42.5042618,1.2718443],"description":"Ajuntament de Farrera","data_inici":"2006-01-01","data_fi":"2006-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/371/ANC_154524_230606.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, Jardins del Teatre Grec)","latlong":[41.3696394,2.158925830809958],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Jardins del Teatre Grec a la muntanya de Montju\u00efc de Barcelona.","data_inici":"1929-05-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3557/ANC_964472_903557.jpg","location":"Prades (Roca Foradada)","latlong":[41.3092062,1.0018555],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la Roca Foradada, a Prades.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2319/ANC_1197320_1107632.jpg","location":"Sabadell (La Creu Alta)","latlong":[41.5546856,2.1015728],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;La Creu Alta.","data_inici":"1913-12-28","data_fi":"1913-12-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/402/10/10325/ANC_563672_395348.jpg","location":"Caldes de Montbui (Esgl\u00e9sia de Santa Maria)","latlong":[41.6324089,2.1623528415536653],"description":"ANTONIO ESPLUGAS;Vista frontal de la portalada de la fa\u00e7ana principal de l'esgl\u00e9sia.","data_inici":"1892-01-01","data_fi":"1892-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/975/ANC_865638_592271,0001.jpg","location":"Valls (Biblioteca popular)","latlong":[41.289042300000006,1.2516356916083935],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Interior de la Biblioteca popular de Valls.","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1931-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7816/ANC_1202810_2021708.jpg","location":"Espunyola, l'","latlong":[42.0523207,1.7733927],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Santuari de la Mare de D\u00e9u dels Torrents, al terme municipal de l'Espunyola.","data_inici":"1925-07-26","data_fi":"1925-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/8/8562/ACAE_432141_111009920008246.jpg","location":"Figueres (Carrer Lasauca)","latlong":[42.2658634,2.9591262],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure el carrer Lasauca enllumenat amb els llums tradicionals de Nadal.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/416/ANC_1195417_1105704.jpg","location":"Sant Sadurn\u00ed d'Osormort (Riera Major)","latlong":[41.9126504,2.3904693],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Mol\u00ed de Bojons.","data_inici":"1907-08-04","data_fi":"1907-08-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1875/ANC_1136852_1047039,0005.jpg","location":"Barcelona (c/ Casp, 48)","latlong":[41.3909387,2.1729969],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana, balcons i cornises de la Casa Calvet de Barcelona, situada al n\u00fam. 48 del carrer Casp. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1898 i 1900 per l?arquitecte Antoni Gaud\u00ed.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12264/ANC_637532_619691.jpg","location":"Barcelona (Pedr\u00f3, pla\u00e7a del)","latlong":[41.2588073,1.7729984],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Font de Santa Eul\u00e0lia, a la pla\u00e7a del Pedr\u00f3, Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12083/ANC_1232958_1037695,0003.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes/Passeig de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.3895483,2.1681501],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Cru\u00eflla de Gran Via de les Corts Catalanes amb el carrer Passeig de Gr\u00e0cia, on es veu el teatre Com\u00e8dia, comanda de Ra\u00fal Miguel Arquitecte, a Barcelona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/179/0/213/ACCB_770055_310017930000213,0001.jpg","location":"Puigpelat","latlong":[41.2798081,1.2970011],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACCB","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4877/ACBL_272526_050001430004877.jpg","location":"Castelldefels (Carrer Arcadi Balaguer, 116)","latlong":[41.2806631,1.9774577],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la torre fortificada de Climent Savall de Castelldefels vista des de l'exterior","data_inici":"1988-02-01","data_fi":"1988-02-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/101/ACCE_254027_130011630000101,0001.jpg","location":"Alp (Esgl\u00e9sia)","latlong":[42.3725466,1.8852625],"description":"Regi\u00f3 7;Esgl\u00e9sia de Sant Pere d'Alp","data_inici":"1987-01-01","data_fi":"1991-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1320/ANC_832404_571320.jpg","location":"Barcelona (Sal\u00f3 del Tinell)","latlong":[41.3842955,2.1772601],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista parcial d'una paret del Sal\u00f3 del Tinell. A la dreta, una finestra d'estil g\u00f2tic amb uns festejadors. Damunt la fotografia hi ha mesures dibuixades al damunt, probablement per un projecte de restauraci\u00f3.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2655/ANC_833744_572655,0001.jpg","location":"Santa Coloma de Queralt (font de les Canelles)","latlong":[41.5326359,1.3869274],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Creu de terme i font de les Canelles, a Santa Coloma de Queralt. Uns infants estan al costat de la font.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10055/ANC_1072386_910055,0001.jpg","location":"Calella (Esgl\u00e9sia de Santa Maria i Sant Nicolau)","latlong":[41.613844799999995,2.6585296839347015],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de Francesc Manunta i Baldino de visita a l'esgl\u00e9sia de Santa Maria i Sant Nicolau de Calella.","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7810/ANC_964764_907810.jpg","location":"Tarragona (Passeig arqueol\u00f2gic)","latlong":[41.1203107,1.2577824],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Muralla i Torre de l'Arquebisbe al passeig arqueol\u00f2gic de Tarragona.","data_inici":"1961-01-01","data_fi":"1971-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/20/20373/ANC_166980_504173,0001.jpg","location":"Martorell","latlong":[41.4769177,1.9283971],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Oficina a l'interior d'una [f\u00e0brica de l'empresa Oasis, productora de mobles de tub, a Martorell].","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6460/ANC_1108783_1064380,0001.jpg","location":"Barcelona (Passeig Llu\u00eds Companys)","latlong":[41.3913706,2.1795257],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del passeig Llu\u00eds Companys de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2009-11-12","data_fi":"2009-11-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2173/ANC_915889_1033114,0001.jpg","location":"Barcelona (Barri G\u00f2tic / Catedral de Barcelona)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Catedral de  Barcelona.","data_inici":"2001-03-14","data_fi":"2001-03-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/0/815/ACPS_403050_210005130000815.jpg","location":"Guingueta d'\u00c0neu, la (Jou)","latlong":[42.5979298,1.1132254],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3426/ACAE_472628_111010320003342.jpg","location":"Figueres (Carrer dels Tints)","latlong":[42.2680544,2.9611519],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general del carrer dels Tints, al nucli hist\u00f2ric de Figueres, en qu\u00e8 es poden veure r\u00e8tols de diversos establiments que hi havien al carrer tals com el desaparegut bar-restaurant La Paella, la perfumeria Roses i un establiment de pesca salada, entre d'altres.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4468/ANC_1106847_1062388,0002.jpg","location":"Barcelona (Ca l'Arany\u00f3)","latlong":[41.4045388,2.1916078],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 de l'estaci\u00f3 de Ca l'Arany\u00f3 de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2006-04-11","data_fi":"2006-04-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/6/6419/ACAE_500024_111010320006594.jpg","location":"Roses (Gran Via Pau Casals)","latlong":[42.258913,3.1850813],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Instant\u00e0nia dels obrers treballant en la construcci\u00f3 de la rotonda per regular el tr\u00e0nsit de la carretera, plena de senyals viaris, mentre un cotxe hi circula. En segon terme es veuen blocs de pisos del nucli de poblaci\u00f3 de Roses.","data_inici":"1999-01-01","data_fi":"1999-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/9/9629/ANC_708386_481922.jpg","location":"Castell i Platja d'Aro","latlong":[41.8157756,3.034647],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques d'uns apartaments, a la poblaci\u00f3 costanera de Castell i Platja d'Aro.","data_inici":"1961-04-12","data_fi":"1961-04-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5331/ACAE_412685_111009920005117.jpg","location":"Jonquera, la (Carrer Major)","latlong":[42.4187913,2.8728379],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;La Jonquera \u00e9s una de les localitats de l'Alt Empord\u00e0 que estan als peus de la Serra de l'Albera.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17497/ACBL_244666_050000330017497.jpg","location":"Barcelona (La Rambla, 51-59)","latlong":[41.380248,2.1738068],"description":"Vaiv\u00e9;Reproducci\u00f3 d'un quadre pintat a l'oli del pintor local Joan Torras Viver titulat \"En homenatge al Liceu\", que representa una vista en diagonal de la fa\u00e7ana del Liceu, a les Rambles de Barcelona, penjat d'una paret probablement en alguna exposici\u00f3 amb un petit r\u00e8tol a la dreta de la imatge","data_inici":"1991-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/693/ANC_865357_592909.jpg","location":"Vilallonga del Camp (Cementiri)","latlong":[41.2170152,1.2098819463153414],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Imatge a contrallum del cementiri de Vilallonga del Camp amb els camps i arbres.","data_inici":"1919-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2428/ACPS_473405_210003830002428.jpg","location":"Llavors\u00ed (Llavors\u00ed)","latlong":[42.4960445,1.2114409],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/5/4/4/4368/ANC_926945_809403.jpg","location":"Sant Cugat del Vall\u00e8s (Carrer de la Torre)","latlong":[41.4734134,2.0861547],"description":"Cabanas (fot\u00f2grafs);Nevada al carrer de la Torre, s'aprecien les siluetes de dos homes caminant pel carrer i les roderes dels cotxes a la neu.","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1952-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5148/ANC_1107512_1063068,0003.jpg","location":"Barcelona (Districte 22@)","latlong":[41.3480362,2.107762],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques d'unes obres al districte 22@ de la ciutat Barcelona.","data_inici":"2008-02-13","data_fi":"2008-02-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/15/15755/128123_126840.jpg","location":"Barcelona (Josepets (Gr\u00e0cia))","latlong":[41.4068348,2.1486917532834826],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Forces d'ordre p\u00fablic al barri de Gr\u00e0cia, amb motiu d'una vaga general, Barcelona.","data_inici":"1930-11-17","data_fi":"1930-11-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5542/ANC_1200537_2019434.jpg","location":"B\u00f2rdes, es (Arr\u00f3)","latlong":[42.7406632,0.7198906],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista parcial d'Arr\u00f3.","data_inici":"1921-08-06","data_fi":"1921-08-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/13/13848/ANC_1133650_1101267.jpg","location":"Barcelona (Parc de Montju\u00efc)","latlong":[41.3687724,2.1630364],"description":"JOAQUIM GOMIS;Parc de Montju\u00efc.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5419/ANC_1200414_2019311.jpg","location":"T\u00e0rrega","latlong":[41.6472761,1.1409115],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general de T\u00e0rrega des de l'ermita de Sant Eloi.","data_inici":"1921-08-01","data_fi":"1921-08-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3073/ANC_1198074_1108386.jpg","location":"Vila\u00fcr","latlong":[42.1437984,2.9550356],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a les runes d'Emp\u00faries, l'Escala, l'Estartit i Torroella de Montgr\u00ed. Ressenya al butllet\u00ed n. 258, p. 197.","data_inici":"1916-06-11","data_fi":"1916-06-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4004/ANC_1199005_1109317.jpg","location":"Os de Balaguer (Monestir de les Avellanes)","latlong":[41.87508235,0.7574457673513244],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 dels germans Roig amb Josep Salvany pel Segri\u00e0 i l'Alt Urgell del 8 al 12 de maig de 1918. Cr\u00f2nica al butllet\u00ed del CEC n. 296, p. 213-235. Totes les fotografies de la cr\u00f2nica s\u00f3n de Gabriel Roig.","data_inici":"1918-05-10","data_fi":"1918-05-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5406/ANC_962211_905406.jpg","location":"Falset (Carrer dels Arcs)","latlong":[41.1457344,0.820522],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un carro de cavalls al carrer dels Arcs, a Falset.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1121/ANC_914850_1032062,0003.jpg","location":"Barcelona (Nou Barris / Tur\u00f3 de la Peira)","latlong":[41.4323672,2.1690681],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri del Tur\u00f3 de la Peira, a Barcelona.","data_inici":"1992-09-22","data_fi":"1992-09-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3157/ANC_960025_903157.jpg","location":"Cubelles (Esgl\u00e9sia de Santa Maria)","latlong":[41.20836285,1.6730581626066707],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Campanar de l'esgl\u00e9sia de Santa Maria, a Cubelles.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1725/ANC_1136691_1046889,0001.jpg","location":"Barcelona (Via Laietana, 50)","latlong":[41.3869997,2.174919],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana de la Casa Gremial de Velers o Casa de la Seda de Barcelona, situada al n\u00fam.50 de la Via Laietana. L?edifici es va construir a l?any 1763 i va ser obra de l?arquitecte Joan Garrido. La fa\u00e7ana destaca pels seus esgrafiats.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/11/11328/ANC_214675_423328.jpg","location":"Barcelona (Sant Joan, passeig)","latlong":[41.3937651,2.1776366],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Convent de les Salesianes al Passeig de Sant Joan","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1712/ANC_915434_1032653,0012.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Parc Fluvial del Bes\u00f3s)","latlong":[41.44012495,2.209618296647081],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Desembocadura del Riu Bes\u00f2s i Parc Fluvial del Bes\u00f2s de Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f3s.","data_inici":"1998-02-25","data_fi":"1998-02-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/24/ANC_864693_591974.jpg","location":"Alcover (Esgl\u00e9sia nova)","latlong":[41.2629244,1.1685456188744991],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);L'altar major de l'esgl\u00e9sia nova d'Alcover. Obra de F. Grau i D. Rovira, el jove, entre 1679 i 1700, avui desaparegut.","data_inici":"1916-01-01","data_fi":"1916-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7889/ANC_1110180_1065809,0001.jpg","location":"Barcelona (Verneda i la Pau)","latlong":[41.4232198,2.202940152045822],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de la Verneda i la Pau de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2013-04-10","data_fi":"2013-04-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/1/3/3015/ACPS_852704_210000130003015.JPG","location":"Pals","latlong":[41.9709891,3.1460371],"description":"Esteve Albert i Corp","data_inici":"1978-11-01","data_fi":"1978-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/34/34931/ANC_147299_340209,0024.jpg","location":"Alella","latlong":[41.4952867,2.2942758],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Escola P\u00eda Sant Antoni cremada durant la sublevaci\u00f3 militar de juliol de 1936. Ronda Sant Pau, Barcelona.","data_inici":"1939-03-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8794/ANC_1111085_1066714,0007.jpg","location":"Barcelona (F\u00e0brica de Fabra i Coats)","latlong":[41.4329607,2.1910536],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'antiga f\u00e0brica de Fabra i Coats de la ciutat de Barcelona per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2011-12-28","data_fi":"2011-12-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12872/ANC_637127_618955.jpg","location":"Barcelona (Doctor Letamendi, pla\u00e7a del)","latlong":[41.3888057,2.1614588],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Font de la Pagesa, amb una escultura obra d'Eduard Batiste Alentorn, probablement a la pla\u00e7a del Doctor Letamendi, a Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/101/0/38/ACAE_721423_7167.jpg","location":"Albons","latlong":[42.1058271,3.0849746],"description":"Institut d\u00b4Estudis Empordanesos.;Panor\u00e0mica del mas i dels edificis annexes amb conreus en primer terme. Cedida per l'IEE- Llegat Sr. Albert Compte (agost 2014).","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2805/ANC_1197806_1108118.jpg","location":"Vilassar de Dalt (Sant Gen\u00eds)","latlong":[41.5174967,2.358332439889705],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a Premi\u00e0 de Mar, Vilassar de Dalt, Cabrera i Vilassar de Mara. Ressenya al butllet\u00ed n. 252, p. 37.","data_inici":"1916-01-23","data_fi":"1916-01-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/759/ANC_621280_595759.jpg","location":"Sitges (carrer Fonollar)","latlong":[41.2352291,1.8129371],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista del carrer Fonollar, a l'al\u00e7ada de la pla\u00e7a anomenada el Rac\u00f3 de la Calma, on hi ha l'entrada al Palau de Maricel. Destaca el balc\u00f3 de ferro forjat del palau.","data_inici":"1924-03-09","data_fi":"1924-03-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8887/ANC_1111178_1066806,0004.jpg","location":"Barcelona (Passeig Sant Joan)","latlong":[41.4017081,2.1668486],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del passeig Sant Joan de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2013-06-27","data_fi":"2013-06-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/187/1/1415/ACVOC_632680_090018720001415,0001.jpg","location":"Barcelona ( Pla\u00e7a de Catalunya)","latlong":[41.3856661,2.1683855],"description":"Acampada Terrassa (15-M)","data_inici":"2011-06-19","data_fi":"2011-06-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9209/ACAE_558541_111010320009062.jpg","location":"Figueres (Carrer Joan Maragall)","latlong":[42.2673494,2.962208],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer, que forma part del nucli denominat del Rovell de l'Ou, del qual destaquen els r\u00e8tols d'establiments i comer\u00e7os tals com la sabateria Cal\u00e7ats Rosa, la botiga de roba Batlle March i la cafeteria El Mam.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8228/ACAE_553861_111010320008477.jpg","location":"Figueres (Carrer Avinyonet)","latlong":[42.2657027,2.9535958],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla de les voreres aixecades i en ple proc\u00e8s de pavimentaci\u00f3, davant de l'edifici on hi havia la cafeteria Atalaya i el supermercat Maxor (avui desparaguts), al carrer Avinyonet, al sector oest de Figueres.","data_inici":"1999-07-20","data_fi":"1999-07-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/308/ANC_154461_230543.jpg","location":"Barcelona (Rius i Taulet, Avinguda de)","latlong":[41.3668197,2.0607611],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Vehicle de transport pels visitants del recinte de l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona, a l'avinguda de Rius i Taulet de Barcelona.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1929-12-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4891/ANC_1199886_2018783.jpg","location":"Sal\u00e0s de Pallars","latlong":[42.2120193,0.932087],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Absis de l'enrunada esgl\u00e9sia de Sant Pere de Sal\u00e0s de Pallars, actualment capella del fossar","data_inici":"1920-08-04","data_fi":"1920-08-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/33/ACPS_289781_210010030000033.jpg","location":"Pont de Suert, el (Viu de Llevata)","latlong":[42.3696846,0.8120857],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Imatge de pagesos segant als camps pendents de prop del poble de Viu de Llevata","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/1/1005/ANC_204352_413005.jpg","location":"Vall d'Aran (Varrad\u00f2s)","latlong":[42.7745441,0.8984034],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Obres de construcci\u00f3 de la presa, aig\u00fces amunt.","data_inici":"1952-01-01","data_fi":"1952-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5379/ACAE_478286_111010320005335.jpg","location":"Figueres (Carrer de la Jonquera)","latlong":[42.2678623,2.9606138],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Instant\u00e0nia de la creu floral ubicada al carrer de la Jonquera (enllosat), prop de les escales que connecten aquest carrer amb la pla\u00e7a Gala - Salvador Dal\u00ed. En segon terme, es veu un plaf\u00f3 publicitari dels preus i del men\u00fa del Restaurante Espa\u00f1a.","data_inici":"1994-04-29","data_fi":"1994-05-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38638/ANC_241985_450638.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, parc de)","latlong":[41.3687724,2.1630364],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista del Palau Municipal d'Esports.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1437/ANC_915165_1032378,0007.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a dels Pa\u00efsos Catalans)","latlong":[41.38001495,2.141960763879542],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la pla\u00e7a dels Pa\u00efsos Catalans, a Barcelona.","data_inici":"1995-05-05","data_fi":"1995-05-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/3/3540/ACBL_249530_050000130003540.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Pla, el)","latlong":[41.39426915,2.0315252257765346],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Construcci\u00f3 d'una s\u00e8quia, per part d'uns obrers, en una zona sense determinar dels camps del Pla.. S'observa que han fet una rasa i han extret terres que han amuntegat als costat, amb l'ajuda d'un carret\u00f3. A la dreta s'observen arbresrs fruiters i al fons les muntanyes de la Penya del Moro i la serra de la Coscollera.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/140/ACAE_434855_111010320000140.jpg","location":"Far d'Empord\u00e0, el (Carrer de l'Esgl\u00e9sia, 2)","latlong":[42.2521085,2.9958088],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Fa\u00e7ana principal del temple parroquial del poble. Aquesta esgl\u00e9sia apareix citada el 936. El temple actual, que fou capella del castell del lloc, data dels darrers anys del segle XIII.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/246/ACPS_289993_210010030000246.jpg","location":"Esterri d'\u00c0neu (Esterri d'\u00c0neu)","latlong":[42.6242196,1.1236228],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista parcial d'Esterri d'\u00c0neu amb el riu Noguera Pallaresa i el seu passeig paral\u00b7lel i cam\u00ed d'Al\u00f3s d'Isil en primer terme.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/187/2/2001/ACVOC_631840_090018720002001,0001.jpg","location":"Terrassa ( Pla\u00e7a Vella)","latlong":[41.5619864,2.0111621731791027],"description":"Acampada Terrassa (15-M)","data_inici":"2011-06-05","data_fi":"2011-06-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13305/ANC_1242492_1109652,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de la Catedral)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Autob\u00fas aturat a la pla\u00e7a de la catedral i una parella que corre per agafar-lo, comanda d'Editorial Albor, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/12/12102/ACBL_1126783_051009030012102.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Roses, carrer de les)","latlong":[41.3846891,2.0508642],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Visi\u00f3 frontal en pla general d'un grup infantil de de quatre nens amb un adult a l'hivern, al carrer de les Roses, on s'observa en perspectiva el carrer en sentit cap a la pla\u00e7a de Pere Dot al fons, on s'observa el monument. Al costat i al darrera s'observen vehicles aparcats.","data_inici":"1979-01-01","data_fi":"1979-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/390/ANC_1195391_1105678.jpg","location":"Tarragona (Tamarit)","latlong":[41.1389665,1.3536996],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general de Tamarit.","data_inici":"1907-07-14","data_fi":"1907-07-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/98/0/540/ACRE_1095799_340009830000540,0001.jpg","location":"Tivissa (Carrer Costa de l'Era)","latlong":[41.0410844,0.7335061],"description":"Joan Cuxart Vives;[ABAST I CONTINGUT]: Jofre Pallar\u00e8s Cuxart, fill d'Ana Cuxart i Joan Baptista Pallar\u00e8s, participant a la cursa popular de la Festa Major de Tivissa, poble natal de la seva \u00e0via, Montserrat Jard\u00ed","data_inici":"1985-07-24","data_fi":"1985-07-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2327/ANC_916044_1033268,0004.jpg","location":"Barcelona (Avinguda de Francesc Camb\u00f3)","latlong":[41.3857676,2.1772818],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'avinguda de Francesc Camb\u00f3, a Barcelona.","data_inici":"2002-07-29","data_fi":"2002-07-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/35/35296/ANC_238643_447296.jpg","location":"Fla\u00e7\u00e0","latlong":[42.0456854,2.9569565],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Salt de Fla\u00e7\u00e0. Defensa marge dret.","data_inici":"1939-10-31","data_fi":"1939-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/9/9440/ACBL_978761_050000130009440.jpg","location":"Sant Just Desvern (Baix Llobregat, avinguda del)","latlong":[41.3837081,2.0607781137413],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 en perspectiva de l'avinguda del Baix Llobregat de Sant Just Desvern, amb el r\u00e8tol indicador de Sant Feliu de Llobregat i de Sant Just Desvern situat a la dreta. Correspon a la sortida compatida dels dos municipis de l'autovia, abans d'arribar a la cru\u00eflla de la Carretera Reial. S'observa la circulaci\u00f3 de vehicles en direcci\u00f3 a la cru\u00eflla.","data_inici":"1983-01-01","data_fi":"1983-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6247/ANC_1201242_2020139.jpg","location":"Camarasa (Figuerola de Mei\u00e0)","latlong":[41.9740468,0.8895433],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;L'esgl\u00e9sia des del portal del carrer Major de Figuerola de Mei\u00e0.","data_inici":"1923-05-04","data_fi":"1923-05-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/0/969/ANC_832064_570969,0003.jpg","location":"Barcelona (Av. Diagonal, 416-420)","latlong":[41.4003571,2.1753081],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vistes parcials de la fa\u00e7ana de la Casa de les Punxes, o \"Casa Terrades\". En una de les fotografies, un home posa arrepenjat a la paret. Aquest edifici, situat a l'Avinguda Diagonal de Barcelona, \u00e9s d'inspiraci\u00f3 medieval i fou constru\u00eft el 1905 per enc\u00e0rrec d'\u00c0ngela Brutau, v\u00eddua de Terrades. Aquesta imatge forma part d'un \u00e0lbum, l'autoria del qual \u00e9s atribu\u00efda a Josep Puig i Cadafalch, que reuneix fotografies d'algunes de les seves obres arquitect\u00f2niques, fotografies familiars a la casa d'estiueig d'Argentona i d'una exposici\u00f3 al Palau de les Belles Arts de Barcelona.","data_inici":"1905-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5662/ANC_962461_905662.jpg","location":"Riba, la (Carrer de Prades)","latlong":[41.3179617,1.180012],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Aq\u00fceducte a l'interior del poble i, al fons, el campanar de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Nicolau, a la Riba.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8035/ANC_1110325_1065955,0011.jpg","location":"Prat de Llobregat, el (Aeroport Josep Tarradellas Barcelona-El Prat)","latlong":[41.29694395,2.0790473629813215],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'aeroport Josep Tarradellas Barcelona-El Prat amb detall de la construcci\u00f3 d'unes pistes i edificis, per part de l'empresa p\u00fablica d'Aena, al municipi de El Prat de Llobregat.","data_inici":"2004-11-30","data_fi":"2004-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4702/ACBL_272351_050001430004702.jpg","location":"Sant Just Desvern (Passeig Can Sagrera, 2)","latlong":[41.3837245,2.0691943],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la fa\u00e7ana de la Masia de Can Sagrera de Sant Just Desvern vista des de l'exterior","data_inici":"1983-06-01","data_fi":"1983-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5515/ACAE_594478_5515,0001.jpg","location":"Avinyonet de Puigvent\u00f3s","latlong":[42.2499757,2.9145442],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;\u00c9s una associaci\u00f3 recreativa amb sessions de balls i espectacles similars i caf\u00e8 amb seu a la pla\u00e7a Pous i Pag\u00e8s, n\u00fam. 1. Sabem com l\u00b4any 1926 compraren un solar al metge del poble, Sr. Muntaner, al Camp de la Creu on aixecaren un edifici amb els jornals que els socis aportaven els dies de festa desinteressadament. D\u00b4ideologia m\u00e9s conservadora, acabada la guerra i dissolt el Casino Popular republic\u00e0 d\u00b4Avinyonet, aprofitaren les cadires, les taules i resta del mobiliari del Casino. A l\u00b4actualitat disposa d\u00b4un centenar de socis que paguen una quota anual de deu euros i que fins fa poc gaudien dels serveis de la Societat en exclusiva, \u00e9s a dir, no podia entrar gent que no fos associada. Fa una d\u00e8cada, per iniciativa de l\u00b4Ajuntament, remodelaren la teulada de la sala de ball i l\u00b4escenari, a m\u00e9s de fer la sala de caf\u00e8 nova. Els socis podien celebrar el banquet de noces a la sala, on tamb\u00e9 eren costum fer el vermut els dies de festa. A l\u00b4actualitat disposa d\u00b4un restaurant que s\u00b4arrenda a la millor oferta presentada. S\u00b4utilitza per quines, pastorets, les donacions de sang, la festa major de Pasqua i altres reunions, i fins fa poc, les festes de la vellesa del poble.","data_inici":"2009-01-01","data_fi":"2009-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5427/ANC_1107805_1063347,0001.jpg","location":"Sabadell (Eix Maci\u00e0)","latlong":[41.5544571,2.0976189],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'eix Maci\u00e0 de la ciutat de Sabadell.","data_inici":"2008-07-31","data_fi":"2008-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1277/ANC_915008_1032218,0001.jpg","location":"Barcelona (Estaci\u00f3 de Sant Andreu Arenal)","latlong":[41.43091285,2.1831074159306],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Estaci\u00f3 de Sant Andreu Arenal, a Barcelona.","data_inici":"1994-02-15","data_fi":"1994-02-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3238/ANC_1198239_1108551.jpg","location":"Talavera","latlong":[41.5823232,1.3390948],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de terme a Bellmunt. Darrere.","data_inici":"1916-09-08","data_fi":"1916-09-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2688/ANC_833791_572688,0002.jpg","location":"Barcelona (Palau de Pedralbes)","latlong":[41.388544800000005,2.1172992471952092],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista d'uns salons del [Palau de Pedralbes], entre els que hi ha el \"Sal\u00f3 del Tron\". En un dels salons hi ha una col.lecci\u00f3 d'armes exposades.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/0/735/ACPS_402969_210005130000735.jpg","location":"Alt \u00c0neu (Isavarre)","latlong":[42.6503633,1.099228],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5255/ACPS_575372_210000230005255.JPG","location":"Sort (Poliesportiu)","latlong":[42.4073906,1.1289293482981735],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1999-11-06","data_fi":"1999-11-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/2/2848/ACCE_720044_130018830002848,0001.jpg","location":"Lles de Cerdanya (M\u00fasser)","latlong":[42.3809799,1.6658814],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;M\u00fasser","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6002/ANC_1200997_2019894.jpg","location":"Gavet de la Conca (Sant Miquel de la Vall)","latlong":[42.0701313,0.9612941],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;L'hostal Roi a Sant Miquel de la Vall.","data_inici":"1922-07-25","data_fi":"1922-07-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/165/0/31/ACCE_467823_130016530000031,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Pont de Sant Mart\u00ed)","latlong":[42.4326883,1.9173688],"description":"Josep Maria Mart\u00ed Terrada;Grup d'homes conversant sobre el pont de Sant Mart\u00ed. Puigcerd\u00e0. Darrere, un carruatge i al fons la pujada del torre\u00f3 de la Casa Fabra.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/149/0/341/ACBL_1159957_050014930000341.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Can Calders)","latlong":[41.386937,2.0488711725274786],"description":"Associaci\u00f3 de Ve\u00efns i Ve\u00efnes del Barri de Can Calders;Visi\u00f3 en angle de la rambla de la Marquesa de Castellbell, entre el carrer de Francesc S\u00e1ez i el carrer de Santa Creu. S'observen blocs de pisos i nombrosos vehicles aparcats. La fotografia forma part d'un reportatge fet per membres de l'Associaci\u00f3 de Ve\u00efns Can Calders per recollir de manera gr\u00e0fica els desperfectes i anomalies del barri de Can Calders.","data_inici":"1978-01-01","data_fi":"1978-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/24/0/332/ACBL_1173702_050002430000332.jpg","location":"Arbol\u00ed (Los Castillejos)","latlong":[41.2486729,0.9857953],"description":"Lloren\u00e7 Sans F\u00e0bregas;Visi\u00f3 frontal en pla general del santfeliuenc Jordi Sans Vall\u00e8s uniformat fent la salutaci\u00f3 militar en el campament de los Castillejos, visible al darrera.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/13/13323/ACPE_381283_180001030013323.jpg","location":"Porqueres (Mi\u00e0nigues)","latlong":[42.10393,2.7667564],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge d'un mas de Mi\u00e0nigues, Porqueres.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 10/11/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/202/ACBL_287035_050005730000202.jpg","location":"Cornell\u00e0 de Llobregat (Rubi\u00f3 i Ors, carrer de)","latlong":[41.3538931,2.06919045],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Vista parcial de Cornell\u00e0 de Llobregat, presades d'un teulat (possiblement des del Cinema Titan). Al centre, en perspectiva, hi ha una successi\u00f3 de teulats de les diverses cases. Al costat dret hi ha l'actual carrer Rubi\u00f3 i Ors, sense pavimentar, amb algun vehicle a motor i vianants. Al fons hi ha la xemeneia dela Companyia d'Aigues, i la de la f\u00e0brica t\u00e8xtil de Can Suris (tocant a Sant Joan Desp\u00ed).","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3194/ACAE_470056_111010320002925.jpg","location":"Figueres (Carrer de Joaquim Cusi i Fortunet)","latlong":[42.2678779,2.9530555],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general de les atraccions col\u00b7locades al descampat situat darrere de l'Hospital de Figueres i del pavell\u00f3 esportiu cobert. Aquest recinte era utilitzat per instal\u00b7lar les fires d'atraccions, la fira agr\u00edcola i comercial fins al seu trasllat al Clos de Fires l'any 1989.","data_inici":"1988-04-29","data_fi":"1988-05-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5012/ACAE_592742_5012,0001.jpg","location":"Sant Miquel de Fluvi\u00e0 (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia)","latlong":[42.1715881,2.9920659],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Hi ha vistes en detall i generals de la pla\u00e7a presidida pel campanar de l'esgl\u00e9sia de l'antic monestir. Imatges publicades a la guia del Baix Fluvi\u00e0. Sant Miquel de Fluvi\u00e0, Torroella de Fluvi\u00e0 i Ventall\u00f3, de la col\u00b7lecci\u00f3 de Guies de patrimoni local de la Diputaci\u00f3 de Girona.","data_inici":"2007-01-01","data_fi":"2007-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/351/ACAE_435218_111010320000351.jpg","location":"Palau de Santa Eul\u00e0lia (Carrer Garrig\u00e0s)","latlong":[42.1749649,2.9640319],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial del carrer Garrig\u00e0s, al nucli antic de la poblaci\u00f3. Al centre de la imatge podem veure la fa\u00e7ana de la casa consistorial.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/7/7832/ACAE_608879_7807.jpg","location":"Forti\u00e0","latlong":[42.2424345,3.0404198],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Joves alumnes a la sala de gimn\u00e0s de la granja-escola de Fortianell que practiquen amb les cordes, les anelles i les barres. La granja-escola de Fortianell va ser promoguda a mitjan segle XIX per Narc\u00eds Fages de Rom\u00e0 per al desenvolupament de l'agricultura i gestionat pels germans de les Escoles Cristianes (vinguts de Fran\u00e7a) a partir de l'any 1909. Targeta postal editada per Editor Roudi\u00e8re n\u00fam. 27, i cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (octubre 2014).","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1431/ANC_832526_571431.jpg","location":"Tortosa (catedral)","latlong":[40.81413275,0.5223062923508006],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista parcial d'un mur lateral de la catedral de Tortosa, amb un finestral g\u00f2tic i un arcbotant situat a la part superior. Fotografia per a la publicaci\u00f3 \"L?architecture gothique religieuse en Catalogne, Valence et Bal\u00e9ares\", de l'historiador d'art Pierre Lavedan.","data_inici":"1933-06-01","data_fi":"1933-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/35/35075/ANC_147443_340336,0018.jpg","location":"Vic","latlong":[41.9302021,2.2545943],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Reconstrucci\u00f3 de la catedral, l'esgl\u00e8sia i el convent destru\u00efts durant la guerra civil espanyola, Vic.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1941-12-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/8/8357/ACAE_612502_8326.jpg","location":"Arb\u00facies (Joanet)","latlong":[41.84369615,2.5278886714148134],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista general del castell Marsans envoltat d'un mur amb torres cantoneres de planta circular, hi ha un autom\u00f2bil estacionat en primer terme. El castell tamb\u00e9 \u00e9s conegut amb els noms de can Roca, mas de la Roca i castell d'en Roca. Targeta postal editada per Exclusives Fauria n\u00fam. 5, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (novembre 2014).","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/273/1/1453/ACAE_1222940_1453.jpg","location":"Ultramort","latlong":[42.037127,3.0349373],"description":"Joan Sutr\u00e0 Vi\u00f1as, pintor i restaurador;Treballs de restauraci\u00f3 de l'esgl\u00e9sia de Santa Eul\u00e0lia d'Ultramort. 1 de 1.","data_inici":"1942-01-01","data_fi":"1942-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/165/0/533/ANC_965244_811656.jpg","location":"Catalunya (Monestir de Montserrat)","latlong":[41.5933622,1.8374811981794557],"description":"VENTURA GASSOL;Bonaventura Gassol i Lucia Wild amb Cassi\u00e0 Maria Just, abat de Montserrat, al Monestir de Montserrat.","data_inici":"1977-01-01","data_fi":"1977-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/828/ANC_642107_704828,0035.jpg","location":"Barber\u00e0 del Vall\u00e8s","latlong":[41.5172534,2.1265942],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, durant la seva visita al municipi de Barber\u00e0 del Vall\u00e8s.","data_inici":"1981-06-27","data_fi":"1981-06-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/443/ANC_641722_704443,0011.jpg","location":"Barcelona (Caserna del Bruc.)","latlong":[41.38643125,2.109948860805223],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, acompanyat d'un alt c\u00e0rrec militar, durant la celebraci\u00f3 dels actes en honor de l'arma d'Infanteria, a la Caserna del Bruc.","data_inici":"1980-12-07","data_fi":"1980-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/10/10526/ACPE_378884_180006230010526.jpg","location":"Porqueres (Sant Patllari)","latlong":[42.1120847,2.7117297],"description":"Miquel Rustullet;Part posterior de l'ermita de Sant Patllari amb l'absis a primer terme.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 18/06/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 21/06/2002","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"2000-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/332/ACAE_435199_111010320000332.jpg","location":"Navata (Pla\u00e7a de la Vila)","latlong":[42.2237541,2.860663008128987],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general de la pla\u00e7a de la Vila, amb l'edifici de la casa consistorial al fons i cotxes aparcats en primer terme. Al costat dret de l'ajuntament podem veure el que, antigament, va ser l'hospital.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/899/ACAE_441333_111010320000869.jpg","location":"Albany\u00e0 (Santuari de la Mare de D\u00e9u del Mont)","latlong":[42.25839355,2.7071613872953213],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;El santuari de la Mare de D\u00e9u del Mont \u00e9s un santuari mari\u00e0, situat sobre el pic culminant de la serra del Mont a l'extrem meridional de l'antic municipi de Bassegoda, actualment agregat al d'Albany\u00e0. \nL'esgl\u00e9sia \u00e9s d'una sola nau, d'estil rom\u00e0nic tard\u00e0, de principis del segle XIV, constru\u00efda amb carreus molt ben escairats i afilerats i coberta amb volta de can\u00f3 apuntada. \nA la imatge es veu la fa\u00e7ana, a ponent, que \u00e9s de gran sobrietat. Est\u00e0 dividida en dos cossos per una cornisa, que segueix tamb\u00e9 els laterals de l'esgl\u00e9sia, per fora i per dintre. El cos inferior t\u00e9, al centre, la porta, a la qual s'accedeix per unes escales; t\u00e9 tres arcs de mig punt en gradaci\u00f3, llinda i timp\u00e0, origin\u00e0riament esculpit. El cos superior est\u00e0 presidit per una alta i estreta finestra de mig punt de doble esqueixada, oberta sobre la porta. \nA la imatge es veu que davant de l'esgl\u00e9sia hi ha uns antics fogons utilitzats pels excursionistes emmarcats per unes arcades.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/3/3207/ANC_573164_379933.jpg","location":"Tarragona (Arc  de Ber\u00e0)","latlong":[41.173308500000005,1.4691462894563487],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;Grup de socis i els seus familiars admirant l'arc durant una excursi\u00f3 a Tarragona organitzada per l'associaci\u00f3.a per l'associaci\u00f3.","data_inici":"1932-10-30","data_fi":"1932-10-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/1/1477/ACAE_397819_111009920000931.jpg","location":"Escala, l' (Ru\u00efnes d'Emp\u00faries)","latlong":[42.1331579,3.11821935674683],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Detall de l'arc d'una de les antigues portes d'entrada de la muralla de Sant Mart\u00ed d'Emp\u00faries.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/132/0/618/ANC_536512_396742.jpg","location":"Barcelona ([Vallvidrera])","latlong":[41.4150674,2.1074824],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 FOTOGR\u00c0FICA D'AGUST\u00cd DURAN I SANPERE;La nena N\u00faria Duran i Grau, filla d'Agust\u00ed Duran i Sanpera i la seva esposa Herm\u00ednia Grau i Aym\u00e0, en companyia d'un grup d'adults a una terrassa, possiblement d'una casa de Vallvidrera.","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1928-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/9/9468/ANC_1071802_909468,0079.jpg","location":"Lleida (Universitat)","latlong":[41.6163512,0.617592],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Acte de cloenda del Congres de la Corona d'Arag\u00f3 a Lleida pel 700 anys de la Universitat. En aquest reportatge es pot veure a, entre d'altres, Miquel Batllori i Munn\u00e9, Pere Catal\u00e0 i Roca, Jordi Pujol i Soley, Salvador Claramunt i Rodr\u00edguez, Miquel Riera Melis, Jaume Porta, Adelyne Rucquoi, Joan Gala i Fern\u00e1ndez, Jaume Pont, Emilia Salvador i Francesc Vidal.","data_inici":"2000-09-07","data_fi":"2000-09-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9210/ANC_1111486_1067129,0005.jpg","location":"Girona (N-II)","latlong":[42.097644,2.8929207],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques d'unes obres a la carretera N-II a l'entrada de la ciutat de Girona, per enc\u00e0rrec de l'empresa Dragados y Construcciones S.A.","data_inici":"2012-11-30","data_fi":"2012-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1392/ANC_832487_571392.jpg","location":"Barcelona (catedral de Barcelona)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Campanar del costat de l'Evangeli de la catedral de Barcelona, d'estil g\u00f2tic. Fotografia per a la publicaci\u00f3 \"L?architecture gothique religieuse en Catalogne, Valence et Bal\u00e9ares\", de l'historiador d'art Pierre Lavedan.","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8312/ANC_1110603_1066232,0002.jpg","location":"Barcelona (Pont del Congost / A-2)","latlong":[41.721015,1.815342],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del pont del Congost sobre l'A-2 al municipi dels Hostalets de Pierola, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2007-03-08","data_fi":"2007-03-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/566/ANC_865230_592842.jpg","location":"Montblanc (Pont vell)","latlong":[41.3803605,1.1613272],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El pont vell de Montblanc i els camps al seu voltant.","data_inici":"1922-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1004/0/381/ACAP_687558_020100430000381,0002.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (Raval de la Font)","latlong":[41.3486479,1.7008405],"description":"Fons Fotogr\u00e0fic del Setmanari Tothom;Pavell\u00f3 Anton Jan\u00e9, al carrer Raval de la Font, mig enderrocat.","data_inici":"1980-03-22","data_fi":"1980-03-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/38/38365/ANC_918379_560652.jpg","location":"Malgrat de Mar","latlong":[41.6459118,2.7414054],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Construcci\u00f3 de vaixells en ciment armat a les drassanes que t\u00e9 l'empresa Construcciones y Pavimentos, a Malgrat de Mar.","data_inici":"1917-01-01","data_fi":"1919-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/12/12112/ACPE_380085_180001030012112.jpg","location":"Vilademuls (Viladam\u00ed)","latlong":[42.1534712,2.8132171],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge entre els arbres de Can Puig de Viladem\u00ed.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 04/07/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1601/ANC_915325_1032542,0005.jpg","location":"Barcelona (Monument de Colom)","latlong":[41.3792845,2.1801751],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del monument de Colom, a Barcelona.","data_inici":"1997-01-12","data_fi":"1997-01-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/98/0/215/ACPS_256579_215,0001.jpg","location":"Boss\u00f2st (Boss\u00f2st)","latlong":[42.7851405,0.6928816],"description":"Fotogr\u00e0fic Josep Maria Vidal","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/103/0/8/ACBL_722913_050010330000008.jpg","location":"Sant Vicen\u00e7 dels Horts (Canal de la Dreta)","latlong":[41.3860647,2.0219385],"description":"Bertrand CA;Visi\u00f3 de les comportes i edificacions del comen\u00e7ament del Canal de la Dreta del Llobregat, a costat de la  resclosa del riu,  des de la vora de Sant Vicen\u00e7 dels Horts,","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1917/ANC_1136895_1047081,0002.jpg","location":"Barcelona (c/ Girona, 113)","latlong":[41.3969244,2.1681683],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i balc\u00f3 de la Casa Lamadrid de Barcelona, situada al n\u00fam. 113 del carrer Girona. L?edifici es va construir a l?any 1902 i va ser obra de l?arquitecte Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7273/ANC_963802_907273.jpg","location":"Arbo\u00e7, l'","latlong":[41.2736739,1.6004144],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Ball de diables, a l'Arbo\u00e7.","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1972-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1004/0/716/ACAP_819293_020100430000716,0057.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s","latlong":[41.3463825,1.6995213],"description":"Fons Fotogr\u00e0fic del Setmanari Tothom;Inauguraci\u00f3, aspectes generals de la fira, estands, visita de personalitats, clausura","data_inici":"1983-11-02","data_fi":"1983-11-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1415/ANC_915126_1032356,0001.jpg","location":"Barcelona (Parc de la Barceloneta)","latlong":[41.38283645,2.1924885219302555],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 dels Jardins del Pr\u00edncep de Girona, a Barcelona.","data_inici":"1995-03-31","data_fi":"1995-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12418/ANC_637270_618987.jpg","location":"Barcelona (Bruc, carrer de)","latlong":[41.3968512,2.1660039],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Diverses dones i homes, entre els quals hi ha probablement dos policies, en un tram del carrer de Bruc de Barcelona parcialment edificat, en el paviment del qual hi ha vies del tramvia.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/5/5573/ANC_867665_342736.jpg","location":"Barcelona (Carrer Ferran)","latlong":[41.3814305,2.1755659],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista del carrer Ferran de Barcelona.","data_inici":"1944-01-01","data_fi":"1944-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17389/ACBL_2021315_050000330017389.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carretera de Laure\u00e0 Mir\u00f3, 369)","latlong":[41.3870901,2.0402587],"description":"Vaiv\u00e9;Vista general i en perspectiva de la sala de projecci\u00f3 del cinema de vuit sales Yelmo Films en la visita inaugural. El p\u00fablic al fons i a l'esquerra i, a la dreta, lateral de la m\u00e0quina de projecci\u00f3 i comandaments","data_inici":"1997-02-07","data_fi":"1997-02-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1512/ANC_958414_901512.jpg","location":"Sant Jaume dels Domenys (Ermita dels Arquets)","latlong":[41.2969802,1.5679852],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'ermita dels Arquets, a Sant Jaume dels Domenys.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/0/48/ACPS_400670_210000230000048.jpg","location":"Sort","latlong":[42.4114509,1.1298362],"description":"Ajuntament de Sort;Detall del retaule de la Sagrada Fam\u00edlia de l'esgl\u00e9sia de Sant Feliu de Sort.","data_inici":"1956-08-01","data_fi":"1956-08-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6638/ANC_963383_906638.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Portaferrissa)","latlong":[41.3836005,2.1730958],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Font del carrer de Portaferrissa de nit, a Barcelona.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/207/0/205/ACCE_807038_130020730000205,0001.jpg","location":"Bisbal del Pened\u00e8s, la (L'Ortig\u00f3s)","latlong":[41.283940799999996,1.5187283524519026],"description":"Fam\u00edlia Buxareu;Fent la verema.","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5793/ANC_1200788_2019685.jpg","location":"Porrera","latlong":[41.1889652,0.8560917],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Interior de l'esgl\u00e9sia de Porrera.","data_inici":"1922-04-16","data_fi":"1922-04-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6230/ANC_1201225_2020122.jpg","location":"Vilanova de Mei\u00e0 (Argentera)","latlong":[41.9665357,1.0397107],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Ru\u00efnes d'una casa a Argentera i restes d'un cup.","data_inici":"1923-05-03","data_fi":"1923-05-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12799/ANC_1132612_547610.jpg","location":"Barcelona (passeig de la Bonanova, 12)","latlong":[41.4062028,2.1327099],"description":"JOAQUIM GOMIS;Reixa de la torre Villa Borinquen, al passeig de la Bonanova, 12.","data_inici":"1946-12-21","data_fi":"1946-12-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4446/ANC_1106826_1062366,0003.jpg","location":"Barcelona (Hotel Hilton)","latlong":[41.408436449999996,2.2177556719769242],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'hotel Diagonal Hilton de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2006-03-02","data_fi":"2006-03-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/47/1/1222/ACPE_941616_180004730001222,0001.jpg","location":"Banyoles (Pia Almoina)","latlong":[42.118038,2.7674135],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Llu\u00eds Mart\u00ed;[Nom del (s) productor(s)]: Mart\u00ed i Sall\u00f3, Llu\u00eds \n[Abast i contingut]: Reproducci\u00f3 digital d'una postal amb una desfilada militar en homenatge al doctor Francesc Rovira Sala, coronel i sacerdot de Sant Miquel de Campmajor. La desfilada passa davant de la Pia Almoina, antiga Casa Consistorial de Banyoles. Editat en postal: \"Homenatge al Dr. Rovira-Banyolas\"","data_inici":"1909-12-26","data_fi":"1909-12-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1395/ANC_958298_901395.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Gruny\u00ed)","latlong":[41.3837065,2.1801383],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El carrer de Gruny\u00ed amb uns arcs i, al fons, un grup de gent, Barcelona.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/7/7854/ACPS_942760_210000230007854.JPG","location":"Sort (Olp)","latlong":[42.4301463,1.1149972],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2007-09-30","data_fi":"2007-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5996/ANC_1200991_2019888.jpg","location":"Gavet de la Conca (Sant Salvador de Tol\u00f3)","latlong":[42.0812838,1.0320715],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Absis del santuari de Bonrep\u00f2s.","data_inici":"1922-07-25","data_fi":"1922-07-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/40/ASAB_1167952_600030730000040,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (La Catalana)","latlong":[41.4239747,2.2206881],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Tancat amb una grua per a la construcci\u00f3 i dues tremuges, amb la t\u00e8rmica del Bes\u00f2s al fons de la imatge.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/18/18857/ANC_173009_212127.jpg","location":"Barcelona (Corts Catalanes, Gran Via de les )","latlong":[41.387713,2.1661783],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Una dona passeja per la Gran Via de les Corts Catalanes, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/18/ACAE_433078_111010320000018.jpg","location":"Avinyonet de Puigvent\u00f3s (Esgl\u00e9sia)","latlong":[42.2495079,2.9146614355852094],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Fa\u00e7ana principal de l'esgl\u00e9sia parroquial del poble, que est\u00e0 situada al nucli antic i conserva el frontis rom\u00e0nic, convertit en cap\u00e7alera arran de la reconstrucci\u00f3 del temple rom\u00e0nic el segle XVIII.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/116/0/219/ACBL_1189015_050011630000219.jpg","location":"Martorell (Pont del Diable)","latlong":[41.4749915,1.9381471],"description":"Fam\u00edlia de Batlle;Visi\u00f3 del pont del Diable de Martorell, de l'\u00e8poca romana, i el pont met\u00e0l\u00b7lic de la carretera, des del llit del riu Llobregat.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5406/ACAE_412760_111009920005193.jpg","location":"Palau-saverdera (Esgl\u00e9sia de Sant Joan)","latlong":[42.3067941,3.1459491352207296],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure la fa\u00e7ana principal i murs laterals del temple parroquial, amb el campanar en espadanya, i part de la pla\u00e7a que l'envolta. L'esgl\u00e9sia de Sant Joan data dels segles X-XI.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/860/ANC_621381_595860.jpg","location":"Sant Joan de les Abadesses (pont de Sant Joan)","latlong":[42.2272544,2.2550921],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista del pont medieval anomenat Pont Vell o pont de Sant Joan, al municipi de Sant Joan de les Abadesses. El pont, que fou destru\u00eft al 1939 i tornat a reconstruir al 1976, travessa el riu Ter. Al fons, la xemeneia de la f\u00e0brica t\u00e8xtil de Jaume Espona o tamb\u00e9 coneguda com Col\u00f2nia Espona.","data_inici":"1924-11-02","data_fi":"1924-11-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1979/ANC_1136957_1047143,0008.jpg","location":"Barcelona (c/ de la Mare de D\u00e9u del Coll)","latlong":[41.4127281,2.1470501],"description":"PILAR AYMERICH;Parc de la Creueta del Coll de Barcelona. El parc va ser dissenyat pels arquitectes Oriol Bohigas, Josep Martorell i David Mackay i es va construir entre els anys 1981 i 1987. Al reportatge apareixen l?escultura de formig\u00f3 \"Elogi de l?aigua\" d?Eduardo Chillida.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1030/ACAE_449446_111010320000998.jpg","location":"Espolla (Font del C\u00f2rrec)","latlong":[42.3910484,2.9999449],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge ens mostra el detall de la font del C\u00f2rrec, ubicada al carrer del Carme d'Espolla. De la font destaca el recobriment de la paret amb pedra seca en forma d'espiga, i la paret lateral on hi ha la inscripci\u00f3 de la font feta amb c\u00f2dols.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/4/4384/ACPS_562943_210000230004384.JPG","location":"Sort (Formatgeria)","latlong":[42.4486592,1.1043771],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2010-06-11","data_fi":"2010-06-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4533/ACAE_474643_111010320004354.jpg","location":"Escala, l' (Ronda del Pedr\u00f3)","latlong":[42.1258988,3.1262031],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista de l'entrada al mercat a l'aire lliure amb parades de roba i productes t\u00e8xtils, ubicat a la ronda del Pedr\u00f3.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/194/0/464/ACCE_759610_130019430000464,0001.jpg","location":"Barcelona (Fira de Montju\u00efc)","latlong":[41.3719399,2.1517877515784027],"description":"Federaci\u00f3 Catalana d'Esports d'Hivern;Codi Unitat = 464, Codi Repro = 0000464,0001","data_inici":"2001-11-16","data_fi":"2001-11-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3179/ANC_917016_1034120,0003.jpg","location":"Planoles (Plan\u00e8s)","latlong":[42.3143097,2.09979],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de Plan\u00e8s.","data_inici":"1994-11-15","data_fi":"1994-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/251/ACBE_566442_120000930000251.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Alta Riera)","latlong":[41.9602678,3.0379797],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;Pastisseria de Modest Sans i Vi\u00f1as, a la cantonada dels carrers Alta Riera i de la Canonja","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4245/ACAE_473853_111010320004537.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.36331185,3.1520341258494025],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general de l'antic campanar situat a la pla\u00e7a Major de la poblaci\u00f3, de la qual pren el nom, \u00fanic vestigi de l'esgl\u00e9sia parroquial antiga.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/519/ACAE_435569_111010320000519.jpg","location":"Vilaju\u00efga (Cementiri)","latlong":[42.3221455,3.0908829177018977],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall dels n\u00ednxols i les l\u00e0pides de tombes de l'interior del cementiri municipal.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1961/ANC_915682_1032902,0002.jpg","location":"Barcelona (Fort Pienc)","latlong":[41.3959246,2.1823245],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Fort Pienc, a Barcelona.","data_inici":"1999-04-24","data_fi":"1999-04-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/34/34487/ANC_237834_446487.jpg","location":"Ribera d'Urgellet","latlong":[42.2861046,1.4187688024400358],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Operari amb mira al pont d'Adrall.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3916/ANC_960759_903916.jpg","location":"Bag\u00e0","latlong":[42.2527659,1.8625903],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Carrers porticats, a Bag\u00e0.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/266/ACAE_435082_111010320000266.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Port de Llan\u00e7\u00e0)","latlong":[42.3733967,3.1635063],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es pot veure una escullera del port, amb les barques de pesca avarades.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5831/ANC_1200826_2019723.jpg","location":"Barcelona (Arxiu de la Catedral de Barcelona)","latlong":[41.3840852,2.1756666],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Imatge d'alabastre de la Mare de D\u00e9u a l'Arxiu de la Catedral de Barcelona.","data_inici":"1922-05-07","data_fi":"1922-05-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4902/ANC_961717_904902.jpg","location":"Puig-reig (Cal Periques)","latlong":[41.9835909,1.8850191],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Pati interior o entrada a la masia de Cal Periques, a Puig-Reig.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/258/ANC_914002_1031199,0005.jpg","location":"Barcelona (Carrer Princesa)","latlong":[41.3840016,2.1787863],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 d'un col\u00b7lector al carrer Princesa, a Barcelona.","data_inici":"1990-09-10","data_fi":"1990-09-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/0/489/ANC_615238_595489.jpg","location":"Barcelona (La Bonanova)","latlong":[41.3977857,2.1361547],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Perspectiva de la cuneta a les vies superficials del ferrocarril, prop de la Bonanova.","data_inici":"1946-03-04","data_fi":"1946-03-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/106/ANC_913853_1031047,0003.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a d'Alfonso Com\u00edn)","latlong":[41.4482017,2.2189323],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Nus de Collserola amb detall de la construcci\u00f3 de la pla\u00e7a d'Alfonso Com\u00edn i de l'Estadi municipal de l'\u00c0liga, a Barcelona.","data_inici":"1990-03-29","data_fi":"1990-03-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4710/ACBL_272359_050001430004710.jpg","location":"Sant Just Desvern (Riera de San Just)","latlong":[41.3837081,2.0607781137413],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la fa\u00e7ana de la Masia Can Padrosa de Sant Just Desvern vista des de l'exterior","data_inici":"1983-06-01","data_fi":"1983-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/100/66/0/358/ACVO_1213163_358,0001.jpg","location":"Montseny (El Puig)","latlong":[41.8004014,2.4251773],"description":"Joaquim Castells Benosa (Kim Castells);El Puig del Montseny","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"2005-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2042/ANC_1137019_1047203,0004.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes - c/ Balmes)","latlong":[41.3879769,2.1663299],"description":"PILAR AYMERICH;Fotografies a\u00e8ries de la Gran Via de les Corts Catalanes i del carrer Balmes de Barcelona.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/8/8868/ACCE_814916_130018830008868,0001.jpg","location":"Alp (Torre de Riu)","latlong":[42.371785900000006,1.8979654215966346],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial exterior de la Torre de Riu","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8452/ANC_1110743_1066372,0003.jpg","location":"Barcelona (Vila de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.4031783,2.1571662],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 d'un centre c\u00edvic a la Vila de Gr\u00e0cia de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2008-05-21","data_fi":"2008-05-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2476/ACPS_473454_210003830002476.jpg","location":"Sort (Bernui)","latlong":[42.4481832,1.0833204],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/179/0/466/ACCB_782283_310017930000466,0001.jpg","location":"Passanant (Belltall)","latlong":[41.505127,1.1868523],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACCB","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3646/ACAE_472978_3846.jpg","location":"Agullana (Carretera de la Vajol)","latlong":[42.3939483,2.8429033],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva d'una arcada del pati interior de l'edifici hist\u00f2ric de l'Asil Gomis, edifici modernista datat l\u00b4any 1919 finan\u00e7at pel matrimoni de Teresa Pallej\u00e0, v\u00eddua Gomis, i Josep Parellada Faura, i que funcion\u00e0 durant anys. Fa trenta anys que est\u00e0 aturat encara que s'han fet algunes obres de rehabilitaci\u00f3 posteriors per part de la Diputaci\u00f3 de Girona, antiga propiet\u00e0ria, abans de passar a mans de la Generalitat. Malgrat el temps que ha passat, l'edifici est\u00e0 en bon estat.","data_inici":"1999-04-15","data_fi":"1999-04-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6908/ACAE_418100_111009920006649.jpg","location":"Ordis (Aer\u00f2drom)","latlong":[42.2325217,2.886692860339566],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge, a\u00e8ria, es poden veure les instal\u00b7lacions d'aquest aer\u00f2drom.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1896/ANC_1136873_1047060,0014.jpg","location":"Barcelona (c/ Comte d'Urgell, 173-221)","latlong":[41.3822634,2.1584154],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i interior de la sala noble de l?Escola Industrial de Barcelona, situada al n\u00fam. 173-221 del carrer Comte Urgell. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1870 i 1875 per l?arquitecte Rafael Gustavino i Moreno. Successivament van haver-hi reformes de l?edifici als anys 1913, 1927 i 1961.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3656/ANC_917504_1034597,0008.jpg","location":"Lleida (Antic Hospital de Santa Maria)","latlong":[41.61270165,0.6237143731640256],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de l'antic Hospital de Santa Maria, a Lleida.","data_inici":"2001-10-24","data_fi":"2001-10-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5311/ANC_1200306_2019203.jpg","location":"Ol\u00e8rdola (Moja)","latlong":[41.3247594,1.6897542],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Sarc\u00f2fag a l'esgl\u00e9sia de Moja.","data_inici":"1921-06-05","data_fi":"1921-06-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1280/ANC_915011_1032221,0003.jpg","location":"Barcelona (Palau de les Heures)","latlong":[41.43682105,2.141233532661251],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Palau de les Heures, a Barcelona.","data_inici":"1994-03-08","data_fi":"1994-03-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2233/ANC_1197234_1107546.jpg","location":"C\u00e0noves i Samal\u00fas (C\u00e0noves)","latlong":[41.6938406,2.3528441],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a Llinars del Vall\u00e8s, Vilamajor i la Garriga. Ressenya al butllet\u00ed n. 227, p. 350.","data_inici":"1913-11-30","data_fi":"1913-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4063/ANC_1199063_1110153.jpg","location":"Sant Quirze de Besora","latlong":[42.101426,2.2170289],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de can Forcada de Sant Quirze de Besora.","data_inici":"1918-05-19","data_fi":"1918-05-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/14/14649/ACAE_824765_14649,0002.jpg","location":"Santa Pau","latlong":[42.1442606,2.571379],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Porxos del casc antic de Santa Pau","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/118/0/121/ACCE_288113_121,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Escola de M\u00fasica)","latlong":[42.435901799999996,1.9282666272884579],"description":"Juan Bertran Bertran","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1254/ANC_914985_1032195,0019.jpg","location":"Barcelona (Tibidabo / Collserola)","latlong":[41.4288604,2.1054368],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la muntanya Tibidabo i  de la torre de comunicacions Collserola, a Barcelona.","data_inici":"1993-12-02","data_fi":"1993-12-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/64/4/4264/ACPE_375624_180006430004264.jpg","location":"Banyoles (Santa Maria de Banyoles)","latlong":[42.1194725,2.76692],"description":"Josep M. Mateu;La cooperativa de fusters s'instal\u00b7la a Santa Maria dels Turers durant la Guerra Civil espanyola. A la imatge es veuen els treballadors de la cooperativa de fusters a l'entrada de l'esgl\u00e9sia amb un cami\u00f3. Dins el cami\u00f3 hi ha un r\u00e8tol \"Precintado por ...\".\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Mateu Tarafa, Josep M.\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 29/10/1999\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 29/10/1999","data_inici":"1999-01-01","data_fi":"1999-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6465/ANC_1108788_1064385,0001.jpg","location":"Barcelona (Parc de la Pegaso)","latlong":[41.42733105,2.1890149188751287],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del parc de la Pegaso de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2009-11-12","data_fi":"2009-11-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/0/964/ANC_832059_570964.jpg","location":"Barcelona (Av. Diagonal, 416-420)","latlong":[41.4003571,2.1753081],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de la Casa de les Punxes, o \"Casa Terrades\" durant una nevada. Aquest edifici, situat a l'Avinguda Diagonal de Barcelona, \u00e9s d'inspiraci\u00f3 medieval i fou constru\u00eft el 1905 per enc\u00e0rrec d'\u00c0ngela Brutau, v\u00eddua de Terrades. A primer terme, dues dones al passeig, cobert de neu. Aquesta imatge forma part d'un \u00e0lbum, l'autoria del qual \u00e9s atribu\u00efda a Josep Puig i Cadafalch, que reuneix fotografies d'algunes de les seves obres arquitect\u00f2niques, fotografies familiars a la casa d'estiueig d'Argentona i d'una exposici\u00f3 al Palau de les Belles Arts de Barcelona.","data_inici":"1907-01-01","data_fi":"1907-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/992/ACAE_441619_111010320000960.jpg","location":"Capmany","latlong":[42.3732813,2.9206405],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es veu un moment de la preparaci\u00f3 del tradicional ranxo per part dels cuiners i organitzadors de la festa. La festa del Ranxo se celebra el dimarts de Carnaval i consisteix en la preparaci\u00f3 d'una escudella amb ingredients que d\u00f3na la gent del poble i que es reparteix per sopar a tothom abans del ball de Carnestoltes.","data_inici":"1988-02-01","data_fi":"1988-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/581/ACPS_290325_210010030000581.jpg","location":"Sal\u00e0s de Pallars (Sal\u00e0s de Pallars)","latlong":[42.2068463,0.9405259],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista panor\u00e0mica de Sal\u00e0s de Pallars, des de Sant Clem, amb el pant\u00e0 de Sant Antoni als seus peus.","data_inici":"1959-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1028/ACAE_449444_111010320000996.jpg","location":"Darnius (Carrer Major, 49)","latlong":[42.3667118,2.8342701],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge ens mostra la fa\u00e7ana de la casa pairal del Sr. Jordi Pujol, expresident de la Generalitat de Catalunya, ubicada al carrer Major n\u00famero 49 de Darnius. Aquesta casa era una f\u00e0brica de taps de suro propietat del seu pare, Florenci Pujol. L'Ajuntament de Darnius va atorgar al Sr. Jordi Pujol el t\u00edtol de fill adoptiu de la vila.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1988-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/179/0/170/ACCB_769009_310017930000170,0001.jpg","location":"Vilaverd","latlong":[41.3346124,1.1774773],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACCB","data_inici":"1999-02-01","data_fi":"1999-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/434/0/110/ANC_769279_551010.jpg","location":"Manlleu","latlong":[41.9999811,2.2841159],"description":"FREDERIC CUY\u00c0S;Pla General de l'interior d'una nau sense treballadors de la f\u00e0brica Conductores El\u00e9ctricos Roqu\u00e9 S.A. (El Cord\u00f3) plena de maquin\u00e0ria.","data_inici":"1940-10-18","data_fi":"1957-10-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/148/0/85/ACBL_1317436_050014830000085.jpg","location":"Vall d'en Bas, la (Sant Privat d'en Bas)","latlong":[42.1494229,2.4080562],"description":"Rosa Carvajal i Campderr\u00f3s;Visi\u00f3 en contrapicat de la part superior del campanar del monestir de Santa Maria de Puigpardines, en una excursi\u00f3 del campament d'estiu de Puigpardines, organitzat per  l'Agrupament Escolta Mare de D\u00e9u de la Ruta.","data_inici":"1969-07-01","data_fi":"1969-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1777/ANC_683658_705777,0009.jpg","location":"Barcelona (Parlament de Catalunya.)","latlong":[41.38810965,2.1888825518499733],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Heribert Barrera, president del Parlament catal\u00e0, juntament amb Jordi Pujol, president de la Generalitat, durant l'acte de recepci\u00f3 a Carlos Garaikoetxea Urriza, lehendakari del Pa\u00eds Basc, al Parlament de Catalunya.","data_inici":"1982-12-07","data_fi":"1982-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3139/ANC_960007_903139.jpg","location":"Molins de Rei (Esgl\u00e9sia de Sant Bartomeu de la Quadra)","latlong":[41.4259495,2.037303239604685],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un cam\u00ed, fa\u00e7ana i campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Bartomeu de la Quadra, a Molins de Rei.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1298/ANC_861564_598195.jpg","location":"Seva","latlong":[41.8361292,2.2835441],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Serrabardina, el segon nucli de poblaci\u00f3 m\u00e9s petit del municipi de Seva, a la comarca d'Osona.","data_inici":"1926-02-07","data_fi":"1926-02-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/2/2919/ACPE_374777_180001030002919.jpg","location":"Cornell\u00e0 del Terri (Cornell\u00e0 de Terri)","latlong":[42.1058518,2.8334345],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;B\u00f2bila de Cornell\u00e0 de Terri; ara ja inactiva i al cobert del davant s'hi veuen pals de tel\u00e8fon i fils apilonats.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/12/1998\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 26/04/1999","data_inici":"1998-12-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/2/2164/ACAE_399234_111009920002065.jpg","location":"Figueres (Hospital de Figueres)","latlong":[42.26829975,2.953764371032305],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general de la fa\u00e7ana principal de l'Hospital de Figueres i l'ala oest en obres.\nL\u00b4Hospital de Figueres \u00e9s una instituci\u00f3 figuerenca fundada el 1313, que ha viscut nombrosos conflictes b\u00e8l\u00b7lics fins l\u00b4\u00faltima guerra civil espanyola, que el port\u00e0 a ser requisat i va passar a ser hospital de guerra, llavors situat a la pla\u00e7a de la Font Lluminosa. Atesos els bombardejos que pat\u00ed i que destru\u00efren bona part de l\u00b4edifici, la Direcci\u00f3n General de Regiones Devastadas, amb la col\u00b7laboraci\u00f3 de l\u00b4Ajuntament de Figueres, comen\u00e7aren l\u00b4any 1943 la construcci\u00f3 d\u00b4un nou edifici darrere del Parc Bosc, que, amb nombroses ampliacions i remodelacions, \u00e9s l\u00b4actual edifici. La Fundaci\u00f3 Salut Empord\u00e0, en base a un conveni establert amb el Servei Catal\u00e0 de la Salut, proveeix serveis de salut d?atenci\u00f3 prim\u00e0ria (\u00c0rea B\u00e0sica de Salut l?Escala), d?atenci\u00f3 especialitzada (Hospital de Figueres) i d?atenci\u00f3 sociosanit\u00e0ria (Centre Sociosanitari Bernat Jaume). L\u00b4actual Hospital de Figueres \u00e9s una organitzaci\u00f3 sanit\u00e0ria integrada, amb m\u00e9s de 800 professionals, amb voluntat de proporcionar continu\u00eftat assistencial.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/193/ANC_913930_1031134,0004.jpg","location":"Barcelona (Bes\u00f2s / Carrer Sant Adri\u00e0)","latlong":[41.4123053,2.2301443390773183],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del pol\u00edgon industrial de Montsol\u00eds i del carrer Sant Adri\u00e0 de Barcelona.","data_inici":"1991-01-21","data_fi":"1991-01-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5134/ANC_1107498_1063054,0001.jpg","location":"Barcelona (Carrer Nicaragua)","latlong":[41.3871346,2.1366479],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'edifici de Ricardo Bofill al carrer Nicaragua de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-01-18","data_fi":"2008-01-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/26/ACBE_1024668_120000730000026.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (carrer de l'Aig\u00fceta)","latlong":[41.9681966,3.0323114],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/7/7458/ACPE_376430_180006230007458.jpg","location":"Palol de Revardit (Riudellots)","latlong":[42.05141975,2.8184052905132435],"description":"Miquel Rustullet;Vista general del lloc on es troben els forns cremats de Riudellots, al costat de la Variant Banyoles-Girona.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 02/10/2001\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 02/10/2001","data_inici":"2001-05-01","data_fi":"2001-05-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12042/ANC_1131861_546877.jpg","location":"Barcelona (Parr\u00f2quia de Santa Teresa del Nen Jes\u00fas)","latlong":[41.40047745,2.151762297116483],"description":"JOAQUIM GOMIS;Parr\u00f2quia de Santa Teresa del Nen Jes\u00fas, a la Via Augusta.","data_inici":"1946-11-23","data_fi":"1946-11-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5616/ACAE_414765_111009920005404.jpg","location":"Portbou (Carrer M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez)","latlong":[42.4255743,3.1618036],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure part de l'actual edifici municial del centre c\u00edvic, amb part del jard\u00ed en primer terme.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/70/0/45/ACPS_405872_210007030000045.jpg","location":"Vall de Card\u00f3s (An\u00e0s)","latlong":[42.5763394,1.2127048],"description":"Ajuntament de Vall de Card\u00f3s","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/40/1420/0/30/ACBR_1395208_040142030000030,0001.jpg","location":"Avi\u00e0 (Avi\u00e0)","latlong":[42.077337150000005,1.820865988790143],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals del Bergued\u00e0 (Plana-Aspachs-Querol);Un cam\u00ed i una masia. Al fons una dona caminant pel cam\u00ed i una pallisa.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1982/ACAE_460910_111010320002002.jpg","location":"Girona (Parc del Migdia)","latlong":[41.9733515,2.817994838095995],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge mostra una sala habilitada de les antigues casernes de Girona com a \"Centro de Reclutamiento Provincial\" amb nens que juguen amb ordinadors i militars que preparen la informaci\u00f3, entre els quals es reconeix el tinent coronel d'artilleria de la brigada d'infanteria lleugera Urgell n\u00fam. 4, Sr. Barrio (al costat de la taula del centre).","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/330/192/0/918/AHT_344480_330019230000918,0020.jpg","location":"Tarragona (Part alta)","latlong":[41.1185491,1.2578167],"description":"Fotografia Canadell;Casament a la capella de Sant Mag\u00ed, c/Portal del carro, Part alta.  Imatge del cotxe de nuvis.","data_inici":"1956-10-01","data_fi":"1956-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/9/9372/ACBL_978697_050000130009372.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Salut, pla\u00e7a de la)","latlong":[41.387795049999994,2.0450248846710926],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 frontal de la pla\u00e7a de la Salut des del carrer de Picasso a la fase final de les obres d'urbanitzaci\u00f3 del conjunt de la pla\u00e7a. S'observa el centre amb uns vianants, alguns obrers i dos blocs de pisos a l'esquerra.","data_inici":"1983-03-01","data_fi":"1983-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/2/2962/ACAE_467722_111010320002813.jpg","location":"Figueres (Carrer Forn Baix)","latlong":[42.2676947,2.9614657],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer del centre comercial figuerenc amb la decoraci\u00f3 t\u00edpica del Nadal. La figura decorativa de la imatge representa a Papa Noel.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1516/ANC_1136497_1046698,0010.jpg","location":"Barcelona (pl. Antonio L\u00f3pez)","latlong":[41.3818153,2.1821105367824556],"description":"PILAR AYMERICH;Dues treballadores de Correus posant a un magatzem de correspond\u00e8ncia, durant una jornada de treball a l'edifici principal de Barcelona de la Sociedad Estatal de Correos y Tel\u00e9grafos, S.A.","data_inici":"1982-09-01","data_fi":"1982-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/362/ANC_620883_595362.jpg","location":"Barcelona (carrer de la Pietat)","latlong":[41.4485622,2.2482192],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista parcial del carrer de la Pietat, situat darrera l'absis de la catedral de Barcelona. Al fons, les cases que hi ha a la conflu\u00e8ncia del carrer de la Pietat amb el carrer Parad\u00eds.","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1921-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1010/0/138/ACAP_2006137_138.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (Rambla Sant Francesc)","latlong":[41.3456879,1.6970955],"description":"Josep Maria Petrus;Imatge on es veuen diversos estands a la Rambla de Sant Francesc. Es veu un grup d'homes.\n(Fires de Maig, 1932)","data_inici":"1932-05-01","data_fi":"1932-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1835/ANC_1136812_1046999,0009.jpg","location":"Santa Coloma de Cervell\u00f3 (Col\u00f2nia G\u00fcell)","latlong":[41.3640986,2.0316069],"description":"PILAR AYMERICH;Columnes inclinades i voltes de l?interior de la cripta de la Col\u00f2nia G\u00fcell de Santa Coloma de Cervell\u00f3. La cripta  va ser constru\u00efda entre els anys 1908 i 1915 per l?arquitecte Antoni Gaud\u00ed. Aquestes fotografies es van realitzar per a una s\u00e8rie de postals art\u00edstiques en blanc i negre.","data_inici":"1992-07-01","data_fi":"1992-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/40/1420/0/549/ACBR_818711_040142030000549,0001.jpg","location":"Berga (Serra de Queralt)","latlong":[42.1075187,1.8105459],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals del Bergued\u00e0 (Plana-Aspachs-Querol);Vista de Berga des de la serra de Queralt.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1947-08-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/2/2663/ACPE_374521_180001030002663.jpg","location":"Vilademuls (Parets d'Empord\u00e0)","latlong":[42.1669928,2.8891821],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Esgl\u00e9sia de Parets\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/10/1998\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 20/04/1999","data_inici":"1998-10-01","data_fi":"1998-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2080/ANC_1137058_1047241,0001.jpg","location":"Barcelona (c/ Ausi\u00e0s Marc, 20)","latlong":[41.390872,2.1751558],"description":"PILAR AYMERICH;Balcons de la fa\u00e7ana de la Casa Manuel Felip de Barcelona, situada al n\u00fam. 20 del carrer Ausi\u00e0s Marc. L?edifici va ser constru\u00eft l?any 1901 per l?arquitecte  Telm Fern\u00e1ndez i Janot.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/58/0/69/ACAE_604382_49.jpg","location":"Vic (pla\u00e7a major)","latlong":[41.9304079,2.2542803639945896],"description":"Francesca Vidal Comalat;Pla\u00e7a Major de Vic i el mercat del Ram.","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/253/0/50/ANC_584142_379537.jpg","location":"Torrefeta i Florejacs (La Morana)","latlong":[41.7822919,1.2640262],"description":"ALEXANDRE GAL\u00cd;Vista de la porta situada a la fa\u00e7ana sud del castell de La Morana. El poble de La Morana a l'actualitat pertany al municipi de Torrefeta i Florejacs.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/4/4738/ACPS_574854_210000230004738.JPG","location":"Sort (Bressui)","latlong":[42.4069384,1.1228628],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/16/ASAB_1167928_600030730000016,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer d'Andreu Vidal)","latlong":[41.4338967,2.2131797],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Carrer d'Andreu Vidal des de la f\u00e0brica del cartr\u00f3 Llandrich, direcci\u00f3 mar, a Sant Adri\u00e0 Nord.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5151/ACAE_412273_111009920004940.jpg","location":"Roses (Pla\u00e7a de Catalunya)","latlong":[42.26317635,3.174742665121274],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Parades de llibres i de roses a la pla\u00e7a de Catalunya, de Roses, amb multitud d'escolars celebrant la festivitat del Sant Jordi.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/1/1566/ACBL_1067847_051000930001566.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Constituci\u00f3 carrer de la)","latlong":[41.3850061,2.0457898],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 en angle de l'interior del taller metal\u00b7l\u00fargic de ca l'Estap\u00e9 amb els torns i un mostrari dels productes que fabricaven com aixetes i complements diversos.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3044/ANC_1198045_1108357.jpg","location":"Sant Lloren\u00e7 d'Hortons","latlong":[41.4681755,1.8253181],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de Nostra Senyora.","data_inici":"1916-05-28","data_fi":"1916-05-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/194/0/378/ACCE_759526_130019430000378,0016.jpg","location":"Alp (Masella)","latlong":[42.351104,1.9012152],"description":"Federaci\u00f3 Catalana d'Esports d'Hivern;Codi Unitat = 378, Codi Repro = 0000378,0016","data_inici":"1999-01-01","data_fi":"1999-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/102/0/298/ACCE_247579_298,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Pla\u00e7a de l'Ajuntament)","latlong":[42.43118145,1.9271604156055062],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'Arxiu Comarcal de la Cerdanya","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4474/ACAE_474562_111010320004316.jpg","location":"Escala, l' (Carrer Rusi\u00f1ol)","latlong":[42.1218157,3.1293846],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista del exterior del pavell\u00f3 esportiu del poble costaner, al qual s'accedeix per una rampa. En primer pla es veu un muret d'obra on es poden veure les anelles ol\u00edmpiques i les lletres que posen Pavell\u00f3 Municipal de l'Esport.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/3/3039/ACBE_1189728_120026830003039.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Pla\u00e7a Jacint verdaguer)","latlong":[41.9604106,3.0389328],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2021-12-22","data_fi":"2021-12-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/8/8870/ACBL_284601_051009030008870.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Can Messeguer)","latlong":[41.40197714999999,2.0648042655773957],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Interior de la masia de can Messeguer o can Massagu\u00e9. Podem veure arcades i paret d'Opus Spicatum i la sala on guarden els estris agr\u00edcoles.","data_inici":"1984-04-01","data_fi":"1984-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9171/ANC_1111462_1067090,0030.jpg","location":"Vilassar de Mar (BV-5022)","latlong":[41.5084453,2.3846386],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la carretera BV-5022 passant pel municipi de Vilassar de Mar, per enc\u00e0rrec de la Diputaci\u00f3 de Barcelona.","data_inici":"2011-05-03","data_fi":"2011-05-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/1/1616/ACPS_467357_210005130001616.jpg","location":"Guingueta d'\u00c0neu, la (Llavorre)","latlong":[42.6085629,1.1510937],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0;Expedient Codi UD 2152","data_inici":"1989-04-05","data_fi":"1990-01-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1058/0/764/ANC_895141_802382.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00edc)","latlong":[41.3631512,2.1656148],"description":"BOIX (FOT\u00d2GRAFS);Vista de Barcelona des de Montju\u00efc, A mig terme, la central el\u00e8ctrica de Barcelona Traction, Light and Power Company, coneguda com La Canadenca, amb les tres xemeneies.","data_inici":"1931-04-12","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5095/ACPS_575211_210000230005095.JPG","location":"Sort (C. Carles Pol i Aleu)","latlong":[42.413574,1.1319324],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1998-10-01","data_fi":"1998-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/149/0/95/ACBL_1159715_050014930000095.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Mas Llu\u00ed, carrer de)","latlong":[41.386251,2.0563471],"description":"Associaci\u00f3 de Ve\u00efns i Ve\u00efnes del Barri de Can Calders;Visi\u00f3 d'un solar amb munts de deixalles i una formigonera i un munt de terra en el carrer de Mas Llu\u00ed, a costat de l'escola Monmany (no visible), despr\u00e9s d'una nevada. Al fons, vehicles aparcats al carrer i la part inferior d'un bloc de pisos. La fotografia forma part d'un reportatge de la situaci\u00f3 dels carrers del barri de Can Calders elaborat per l'Associaci\u00f3 de Ve\u00efns i Ve\u00efnes Can Calders, de la m\u00e0 del seu membre Jos\u00e9 Miguel Ardanuy.","data_inici":"1981-01-01","data_fi":"1981-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/4/4216/ACAE_577881_4216,0002.jpg","location":"Rab\u00f3s d'Empord\u00e0 (Delfi\u00e0)","latlong":[42.355437,3.0321277],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 de Delfi\u00e0 (Rab\u00f3s d'Empord\u00e0). Cedides pel Sr. Guerau Dom\u00e8nech Montada, de Figueres.\nHi ha detalls de la fa\u00e7ana, la portalada i la cap\u00e7alera de l'esgl\u00e9sia de Sant Rom\u00e0 de Rab\u00f3s d'Empord\u00e0, aix\u00ed com vistes panor\u00e0miques del ve\u00efnat de Delfi\u00e0. Imatges cedides pel Sr. Guerau Dom\u00e8nech Montada, de Figueres (octubre 2008).","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2008-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6698/ANC_1109011_1064618,0001.jpg","location":"Barcelona (Torre de les Aig\u00fces del Bes\u00f2s)","latlong":[41.4057851,2.2122984839964124],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la Torre de les Aig\u00fces del Bes\u00f2s de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2010-01-28","data_fi":"2010-01-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18794/ACBL_256414_050000330018794.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer d'Armenteres)","latlong":[41.3782842,2.0444423],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en perspectiva de la carretera de Sant Joan Desp\u00ed al seu pas per Sant Feliu de Llobretat: acc\u00e9s que hi ha a l'al\u00e7ada de la f\u00e0brica Matac\u00e1s. Al fons a l'esquerra de la imatge, s'observen blocs de pisos i, a la dreta, la paret del recinte industrial Bertrand. En un primer terme, un senyal de tr\u00e0nsit informatiu que s'ha arribat al terme municipal de Sant Feliu \"ciutat de les Roses\". Il\u00b7lustra un article titulat: \"Carretera de Sant Joan\"","data_inici":"1983-02-01","data_fi":"1983-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/557/ANC_865221_592563.jpg","location":"Montblanc (Convent de la Merc\u00e8)","latlong":[41.38216745,1.1627065691230567],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del convent de la Merc\u00e8 de Montblanc.","data_inici":"1922-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/54/0/86/ACPS_612656_210005430000086.JPG","location":"Llavors\u00ed (Baiasca)","latlong":[42.5097149,1.143256],"description":"Ajuntament de Llavors\u00ed;Casa en ru\u00efnes","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5625/ACAE_594958_5625,0006.jpg","location":"Ventall\u00f3 (Montir\u00f3)","latlong":[42.1547912,3.0699202],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Diverses imatges de la fa\u00e7ana principal, de la porta adovellada, de les llindes de la porta i les finestres, d'un escut esculpit a la pedra i de la garita del palau. Imatges publicades a la guia del Baix Fluvi\u00e0. Sant Miquel de Fluvi\u00e0, Torroella de Fluvi\u00e0 i Ventall\u00f3, de la col\u00b7lecci\u00f3 Guies de patrimoni local de la Diputaci\u00f3 de Girona.","data_inici":"2007-01-01","data_fi":"2007-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8150/ANC_1110441_1066070,0003.jpg","location":"Viladecans (Parc de la Torre Roja)","latlong":[41.3230485,2.0194823304844416],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques del parc de la Torre Roja en obres del municipi de Viladecans, per enc\u00e0rrec del Consorci de l'\u00c0rea Metropolitana de Barcelona.","data_inici":"2009-05-18","data_fi":"2009-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2937/ANC_916787_1033878,0011.jpg","location":"Lleida (Catedral)","latlong":[41.9945407,1.5193955],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la catedral de Lleida.","data_inici":"1989-10-30","data_fi":"1989-10-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/8/8368/ACAE_612513_8337.jpg","location":"Bigues i Riells (Riells del Fai)","latlong":[41.6985844,2.1976858],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;L'interior del menjador de la fonda de l'antic monestir benedict\u00ed de Sant Miquel del Fai, hi ha l\u00e0mpades que pengen del sostres, les parets pintades i una parella asseguda en una de les taules parades. Targeta postal editada per la Casa O.B. n\u00fam. 6, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (novembre 2014).","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/13/13809/ACPE_381752_180006230013809.jpg","location":"Porqueres (Matamala)","latlong":[42.1268757,2.7240201],"description":"Miquel Rustullet;Imatge de l'ermita de Sant Bartomeu de Matamala, Porqueres.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 24/11/2003\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 02/12/2003","data_inici":"1993-03-01","data_fi":"1993-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/81/0/275/ACRE_928292_340008130000275,0001.jpg","location":"Bovera","latlong":[41.3269404,0.6386632],"description":"Carmel Biarn\u00e9s Biarn\u00e9s;[ABAST I CONTINGUT]: Reportatge sobre un aplec de Joventut celebrat al municpi de Bobera, a Lleida. Imatges d'actuacions musicals, balls tradicionals.\n[INFORMACI\u00d3 RELACIONADA]: Reportatge relacionat amb l'article de Carmel Biarn\u00e9s publicat al diari \"El Correo Catal\u00e1n\" amb n\u00famero de registre 204.","data_inici":"1970-06-21","data_fi":"1970-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2437/ACPS_473414_210003830002437.jpg","location":"Llavors\u00ed (Moleta)","latlong":[42.4639655,1.2089181],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1975/ANC_1136953_1047139,0002.jpg","location":"Barcelona (Parc de Joan Mir\u00f3)","latlong":[41.3779367,2.14835637129924],"description":"PILAR AYMERICH;Escultura exempta de pedra artificial envoltada de cer\u00e0mica anomenada \"Dona i ocell\", instal\u00b7lada al Parc Joan Mir\u00f3 de Barcelona. L?escultura \u00e9s obra de Joan Mir\u00f3 i va ser realitzada entre els anys 1981 i 1982.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/0/167/ACCE_645009_130018830000167,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (carrer Major)","latlong":[42.4068069,1.9536358],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Carrer Major de Puigcerd\u00e0","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2428/ANC_1197429_1107741.jpg","location":"Constant\u00ed (Centcelles)","latlong":[41.1591854,1.2200323],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a Tarragona i els seus entorns amb motiu de la celebraci\u00f3 del Congr\u00e9sExcursionista Catal\u00e0, per obtenir fotografies dels seus monuments. Ressnya al butllet\u00ed n. 231, p. 105.","data_inici":"1914-04-12","data_fi":"1914-04-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/0/155/ANC_614918_595155.jpg","location":"Barcelona ([Les Planes])","latlong":[41.42738195,2.091489443045365],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Un grup de gent s'est\u00e0 al voltant d'uns cavallets [a la vall de la riera de Vallvidrera].","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4346/ANC_158498_159633.jpg","location":"Barcelona (Barceloneta / Raval / Ciutat Vella)","latlong":[41.3743289,2.1773281],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Un grup d'infants juga en un carrer [a la Barceloneta] a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1939-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/2/2211/ANC_616959_597211.jpg","location":"Sant Cugat del Vall\u00e8s","latlong":[41.4728432,2.0817809],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista dels puntals i el mur d'un pas superior en construcci\u00f3 a la xarxa ferrovi\u00e0ria del Vall\u00e8s.","data_inici":"1917-06-02","data_fi":"1917-06-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/9/9469/ACAE_624666_9415.jpg","location":"Puig-reig (Cal Pons)","latlong":[41.96540545,1.8858016527472499],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Detall de la fa\u00e7ana principal de l'esgl\u00e9sia de Sant Josep amb una gran rosassa sobre la portalada i el campanar al costat, hi ha un grup de nenes retratades al davant. L'esgl\u00e9sia de cal Pons -tamb\u00e9 dita Col\u00f2nia Pons (una de les 7 col\u00f2nies t\u00e8xtils de Puig-reig)-, formava part del conjunt integrat per un convent i unes escoles. Targeta postal de O y B n\u00fam. 9, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (gener 2015).","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12537/ANC_1234333_1104849,0002.jpg","location":"Barcelona (Ronda de Sant Pere, 3)","latlong":[41.3883669,2.1707319],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'edifici de La Sud Am\u00e8rica de nit i carrers il\u00b7luminats durant les festes nadalenques, comanda de La Sud Am\u00e8rica, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a la ronda de Sant Pere de Barcelona.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4148/ANC_960989_904148.jpg","location":"Isona (Castell d'Orcau)","latlong":[42.16586595,0.9826844247579225],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista lateral i absis de l'esgl\u00e9sia de la Mare de D\u00e9u de la Pietat del Castell d'Orcau, a Isona.","data_inici":"1958-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/567/ANC_914302_1031508,0004.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes / Pla\u00e7a Espanya)","latlong":[41.3743716,2.1484747],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Gran Via de les Corts Catalanes i la Pla\u00e7a Espanya, a Barcelona.","data_inici":"1988-10-29","data_fi":"1988-10-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/64/3/3686/438020_283686.jpg","location":"Barcelona (La Floresta)","latlong":[41.4257503,2.1518086],"description":"BERT I CLARET (FOTOPERIODISTES);El m\u00e0nager de boxa Pierre Berty i la seva dona asseguts a una terrassa a l'aire lliure. La Floresta, Barcelona.","data_inici":"1928-06-01","data_fi":"1928-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/11/11708/ACAE_643614_11650.jpg","location":"Ma\u00e7anet de Cabrenys","latlong":[42.3861179,2.7485579],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista general d'un carrer del casc antic de Ma\u00e7anet de Cabrenys.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/9/9795/ACAE_625565_9740.jpg","location":"Susqueda (El Far)","latlong":[42.0210894,2.5368971],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;L'absis del santuari de la Mare de D\u00e9u del Far cobert amb volta de can\u00f3 apuntada, es veu l'altar major i la imatge de la mareded\u00e9u que el presideix. Targeta postal n\u00fam. 5, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (febrer 2015).","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/23/0/748/ACCB_1342810_310002330000748.jpg","location":"Montblanc (La Gu\u00e0rdia dels Prats)","latlong":[41.3984628,1.1710356],"description":"Ajuntament de Montblanc","data_inici":"2022-06-02","data_fi":"2022-06-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/319/2/2644/ANC_411218_453092.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Portal de l'\u00c0ngel)","latlong":[41.386585,2.1718068],"description":"FUERZAS HIDROEL\u00c9CTRICAS DEL SEGRE, S.A.;Vista nocturna de la fa\u00e7ana dels magatzems Can Jorba il\u00b7luminada amb motiu de les festes de Nadal","data_inici":"1958-12-20","data_fi":"1960-01-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1378/ACAE_460082_111010320001403.jpg","location":"Vilamalla (ajuntament)","latlong":[42.217112,2.9714099627857746],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Edifici de l\u00b4ajuntament de Vilamalla situat a la pla\u00e7a de la Font; \u00e9s de nova planta i fou dissenyat per l\u00b4arquitecte Sr. Lloren\u00e7 Geli.","data_inici":"1992-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4575/ANC_961402_904575.jpg","location":"Calafell (Casa vella de Segur)","latlong":[41.1937889,1.6074966],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista de la Casa vella de Segur amb la torre, a Calafell.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/4/4760/ACPS_574876_210000230004760.JPG","location":"Sort (Av. Diputaci\u00f3)","latlong":[42.4099928,1.129225],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12876/ANC_1132687_547684.jpg","location":"Barcelona (Sant Gervasi, carrer Bertran, 66)","latlong":[41.4107088,2.1396622],"description":"JOAQUIM GOMIS;Fa\u00e7ana d'una casa aparellada al carrer Bertran, 66, de Barcelona.","data_inici":"1947-01-13","data_fi":"1947-01-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/8/8801/ANC_162953_201090.jpg","location":"Barcelona (Torre Queralt)","latlong":[41.5273802,1.3977843],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Porta [d'acc\u00e9s] a la Torre Queralt, edifici obra de Josep Maria Jujol, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/107/0/460/ACBL_783901_050010730000460.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Zona industrial El Pla)","latlong":[41.3905513,2.0363476629664943],"description":"Francisco Vallv\u00e9 Llobet;Visi\u00f3 panor\u00e0mica de la zona industrial del Pla, amb el col\u00b7legi p\u00fablic Falguera, a l'\u00e8poca Modelo, a primer terme, i la carretera Nacional II a la dreta. Aquesta fotografia il\u00b7lustra un article titulat \"La imagen i la ZUR. En Sant Feliu de Llobregat\" de Gabriel Herrero Chapitel, en el suplement de \" El Noticiero Universal\", titulat \"Temas Vivos. Publirreportaje\", dedicat a Sant Feliu de Llobregat, publicat el dia 9 d'agost de 1985, coincidint amb la Festa Major de Sant Lloren\u00e7.","data_inici":"1984-12-01","data_fi":"1984-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/17/17436/ANC_220783_429436.jpg","location":"Torre de Cabdella, la (Molinos, central)","latlong":[42.40506980000001,0.9742733390354519],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista general de les instal\u00b7lacions, estaci\u00f3 receptora, central i cases treballadors.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9160/ANC_1111451_1067079,0017.jpg","location":"Mura (BV-1221)","latlong":[41.6579995,1.9856475],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la carretera BV-1221 passant pel municipi de Mura, per enc\u00e0rrec de la Diputaci\u00f3 de Barcelona.","data_inici":"2011-05-11","data_fi":"2011-05-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/146/ACPS_289893_210010030000146.jpg","location":"Torre de Cabdella, la (la Central de Capdella)","latlong":[42.467124999999996,0.9914429384615506],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general del poble de la Central de Capdella, a la cap\u00e7alera de la Vall Fosca. En primer terme la central hidroel\u00e8crica. En segon terme, les cases dels treballadors. Al fons, Espui.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9324/ANC_1111603_1067243,0004.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Diagonal / Palau de Pedralbes)","latlong":[41.3861061,2.1178783],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques l'avinguda Diagonal i el palau de Pedralbes de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de Grupo Diario.","data_inici":"2012-07-03","data_fi":"2012-07-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/144/ANC_956461_810714.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Carrer Pi i Margall)","latlong":[41.3634004,2.1242285],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;Cantonada del carrer Pi i Margall de l'Hospitalet de Llobregat amb una benzinera.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1937-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2372/833460_572372.jpg","location":"Baix Pallars","latlong":[42.33862675,1.0139823709532505],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Fa\u00e7ana lateral del monestir de Santa Maria de Gerri, al terme municipal del Baix Pallars.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12963/ANC_1132773_547770.jpg","location":"Barcelona (carrer Mari\u00e0 Cub\u00ed, 75)","latlong":[41.3972099,2.1479006],"description":"JOAQUIM GOMIS;Edifici a la cantonada dels carrers Mari\u00e0 Cub\u00ed, 75 i Santa Peronella, de Barcelona","data_inici":"1949-09-01","data_fi":"1949-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/1/1365/ACCE_693586_130018830001365,0001.jpg","location":"Prullans (hotel Muntanya)","latlong":[42.3784011,1.7386826],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Noies a la finestra de l'hotel Muntanya de Prullans","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1539/ANC_915263_1032480,0007.jpg","location":"Barcelona (Palau Generalitat)","latlong":[41.3828401,2.1767417],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Palau de la Generalitat de Catalunya, a Barcelona.","data_inici":"1996-09-27","data_fi":"1996-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/132/0/801/ANC_535530_395720.jpg","location":"Viladrau (Pla\u00e7a Major)","latlong":[41.8475065,2.3902024],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 FOTOGR\u00c0FICA D'AGUST\u00cd DURAN I SANPERE;Una noia amb una c\u00e0mera fotogr\u00e0fica a les mans observant uns nens jugant amb una pilota a la pla\u00e7a Major de Viladrau. Al fons, el campanar de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Mart\u00ed. A la placa de vidre positiva una inscripci\u00f3 manuscrita diu: \"Viladrau. 1934\".","data_inici":"1934-06-01","data_fi":"1934-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/8/8363/ANC_707126_461851.jpg","location":"Barcelona (C/ Casp, 33)","latlong":[41.3909352,2.1726371],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques de les instal\u00b7lacions de la f\u00e0brica Bonaventura Costa Font, S.A., a Barcelona.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/722/ANC_621243_595722.jpg","location":"Vimbod\u00ed (monestir de Santa Maria de Poblet)","latlong":[41.38123095,1.0824256281086333],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista del Templet del lavabo o dit tamb\u00e9 Templet rom\u00e0nic, situat a l'ala nord del Claustre Major del monestir de Santa Maria de Poblet. A l'interior del templet, la font on els monjos es rentaven les mans abans d'entrar al Refetor.","data_inici":"1924-02-02","data_fi":"1924-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/230/92/0/292/ACS_967536_230009230000292.jpg","location":"Riner","latlong":[41.9416574,1.5636188],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACS;Codi Unitat = 292, Codi Repro = 0000292","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2342/ACBE_1142812_120000130002342.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Terracotta)","latlong":[41.9595078,3.044032913115526],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1955-08-24","data_fi":"1955-08-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/133/ANC_956619_810703.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Pla\u00e7a de l'Ajuntament)","latlong":[41.3596522,2.0996405100539293],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;Fa\u00e7ana principal de l'antiga Esgl\u00e8sia de Santa Eul\u00e0lia de M\u00e8rida de l'Hospitalet de Llobregat.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/442/ANC_641721_704442,0005.jpg","location":"Sant Boi de Llobregat","latlong":[41.3459033,2.0413673],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, durant la seva visita a Sant Boi de Llobregat, amb motiu de la Fira de la Pur\u00edssima.","data_inici":"1980-12-07","data_fi":"1980-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/7/7468/ACPS_922063_210000230007468.JPG","location":"Sort (cam\u00ed de Triago)","latlong":[42.4102113,1.133261],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1999-11-23","data_fi":"1999-11-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/212/ACBL_287357_050005730000212.jpg","location":"Begues (La Torre)","latlong":[41.33263185,1.9190956055883566],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Finca \"La Torre\", del terme municipal de Begues. En primer terme hi ha el carrer amb una reixa i porta a la dreta. Al darrera hi ha la finca amb jard\u00ed. A l'esquerra hi ha una casa de tres m\u00f2duls, el central m\u00e9s gran i amb la porta principal. A la dreta hi ha la capella annexa.","data_inici":"1913-01-01","data_fi":"1914-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1181/ANC_1136163_1046456,0025.jpg","location":"Barcelona (pl. dels Pa\u00efsos Catalans)","latlong":[41.38001495,2.141960763879542],"description":"PILAR AYMERICH;Assistents a una festa de disfresses celebrada a la pla\u00e7a dels Pa\u00efsos Catalans del barri de Sants, durant les Festes de la Merc\u00e8 de Barcelona de 1998.","data_inici":"1998-09-20","data_fi":"1998-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/91/6/0/129/ACVOC_1373803_270.jpg","location":"Cerdanyola del Vall\u00e8s (Collserola)","latlong":[41.4347985,2.116408327180234],"description":"Arxivem l'esport en temps de COVID-19;Recuperant la normalitat en BTT per Collserola, amb dubtes i precaucions, per\u00f2 amb moltes ganes de fer esport junts. Fer esport a la natura sembla que salva el contagi.","data_inici":"2020-06-13","data_fi":"2020-06-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/9/9112/ACAE_614637_12338.jpg","location":"Santa Llogaia d'\u00c0lguema","latlong":[42.2333519,2.9523456],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Paratge del terme municipal de Vilafant, prop del Pont del Pr\u00edncep, \u00e9s el pont de la B\u00f2bila, sobre la riera \u00c0lguema, al municipi de Santa Llogaia d'\u00c0lguema, en la zona del Pont del Pr\u00edncep. La xemeneia que es veu al fons \u00e9s la de la b\u00f2bila de Rafel Soler a Santa Llogaia, en el lloc on actualment es troba el Club de Tenis Figueres. Cedida per la besn\u00e9ta, Rosa Alonso Albert\u00ed, de Figueres (gener 2015).","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4083/ANC_960924_904083.jpg","location":"Roca del Vall\u00e8s, la (Castell)","latlong":[41.5914023,2.328068041921136],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista parcial de la poblaci\u00f3, amb el castell de La Roca del Vall\u00e8s.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/0/639/ACPS_401266_210000230000639.jpg","location":"Baix Pallars (Montcort\u00e9s)","latlong":[42.3291037,1.0058202],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3724/ACBL_271373_050001430003724.jpg","location":"Sant Boi de Llobregat (Carrer Can Paulet)","latlong":[41.3446039,2.0193198],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa un arc de la Torre de Benviure de Sant Boi de Llobregat vista des de l'interior","data_inici":"1979-12-01","data_fi":"1979-12-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38681/ANC_242028_450681.jpg","location":"Barcelona (Torre de la Llum)","latlong":[41.5604818,2.0328384],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista nocturna dels jardins d'aigua i llum. Al fons, la Torre de la Llum.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/34/34489/ANC_237836_446489.jpg","location":"Montferrer i Castellb\u00f2","latlong":[42.3957216,1.3376396409910947],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Operari amb mira a la carretera.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/0/464/ANC_695651_548464.jpg","location":"Barcelona (carrer de Campoamor, 66.)","latlong":[41.4355296,2.1541484],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Retrat d'uns aficionats construint l'arena del Paveroni Circus als terrenys de l'antic Lawn Tennis Club d'Horta, actual Club de Tennis d'Horta, a Barcelona.","data_inici":"1932-09-07","data_fi":"1932-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/2/96/0/21/ANC_858440_870.jpg","location":"Barcelona ([Montju\u00efc])","latlong":[41.3631512,2.1656148],"description":"GABRIEL CASAS I GALOBARDES;Un grup de persones adultes donen trossos de pa als infants en un menjador social.","data_inici":"1938-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/4/4082/ACCE_754998_130018830004082,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (parc Schierbeck)","latlong":[42.436803299999994,1.9270924562499991],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Rajos de llum atravessant per entre els arbres al parc Schierbeck al costat mateix de l'estany","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4402/ANC_1106783_1062322,0001.jpg","location":"Barcelona (Poblenou / Hotel AC)","latlong":[41.4101014,2.2187561333941894],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hotel AC al barri del Poblenou de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2005-05-27","data_fi":"2005-05-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4287/ANC_961127_904287.jpg","location":"Riera de Gai\u00e0, la (Castell de Santa Margarida)","latlong":[41.15470715,1.3628743777809513],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Restes d'un mur i una volta al castell de Santa Margarida, a La Riera de Gai\u00e0.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3759/ANC_1198760_1109072.jpg","location":"Gurb (Vespella)","latlong":[41.9697826,2.206051],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu del fossar de Vespella.","data_inici":"1917-10-14","data_fi":"1917-10-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/272/0/19/ACAE_946412_19,0002.jpg","location":"Sils","latlong":[41.8098347,2.743055],"description":"Josep Antoni Tudela Mart\u00ednez;Representaci\u00f3 teatral de l'obra \"Dos Embolics i una Recomanaci\u00f3\".","data_inici":"1980-05-31","data_fi":"1980-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/24/24097/ACPE_395324_180001030024097.jpg","location":"Fontcoberta (Fontcoberta)","latlong":[42.133657400000004,2.7922735433847152],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Nombr\u00f3s grup de gent a l'escala de la rectoria de Fontcoberta en alguna celebraci\u00f3 religiosa\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Estarriola, fam\u00edlia\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 06/07/2009\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 06/07/2009","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/33/33514/ANC_145882_149377.jpg","location":"Sant Juli\u00e0 de Vilatorta","latlong":[41.9219404,2.3240651],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Casa senyorial de Sant Juli\u00e0 de Vilatorta.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1830/ANC_683711_705830,0092.jpg","location":"Martorelles","latlong":[41.52851,2.2374755],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, durant la seva visita a la f\u00e0brica Rabasa-Derbi (Derbi-Nacional Motor S.A.U).amb motiu del 60\u00e8 aniversari de la fundaci\u00f3 de l'empresa. Durant l'acte, Jordi Pujol lliura medalles d'or al m\u00e8rit i a la const\u00e0ncia en el treball a 131 persones amb m\u00e9s de 20 anys a l'empresa i diplomes per a 69 persones que hi porten m\u00e9s de 30 anys. Seguidament, Pujol inaugura una nova nau de l'empresa.","data_inici":"1982-12-22","data_fi":"1982-12-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/32/32690/ANC_236037_444690.jpg","location":"Vandell\u00f2s i l'Hospitalet de l'Infant","latlong":[40.99876295,0.8496593807405975],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Estructura i bancs transformadors.","data_inici":"1972-07-01","data_fi":"1972-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/100/66/0/466/ACVO_1215047_466,0001.jpg","location":"Montseny","latlong":[41.7593697,2.3952061],"description":"Joaquim Castells Benosa (Kim Castells);Vista del Montseny nevat","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"2005-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/2/2502/ACBE_1166897_120026830002502.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Terracotta museu)","latlong":[41.9595078,3.044032913115526],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2021-08-17","data_fi":"2021-08-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7609/ANC_964124_907609.jpg","location":"Castellbell i el Vilar (Castell)","latlong":[41.642437799999996,1.8583279807092992],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana principal del castell de Castellbell, a Castellbell i el Vilar.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1963-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/5/5043/ANC_208390_417043.jpg","location":"Barcelona (Diputaci\u00f3, carrer)","latlong":[41.3913517,2.1477318],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Sala m\u00e0quines. A la dreta, interruptors; a l'esquerra, quadre comandament. Estaci\u00f3 transformadora del carrer Diputaci\u00f3","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1180/ANC_1136162_1046455,0007.jpg","location":"Barcelona (Les Rambles)","latlong":[41.38031,2.1740101],"description":"PILAR AYMERICH;Participants de la 1\u00aa Mostra de Puntaires de Barcelona organitzada per l?Escola de Puntaires de Barcelona, a Les Rambles dins de les Festes de la Merc\u00e8 de 1998.","data_inici":"1998-09-20","data_fi":"1998-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1242/1/1178/ANC_1030569_1042129,0001.jpg","location":"Barcelona (Portal de l'\u00c0ngel 19-21)","latlong":[41.3858496,2.172536],"description":"MONTSERRAT VIDAL I BARRAQUER (ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA VIDAL-BARRAQUER);Magatzems Jorba Preciados al Portal de l'\u00c0ngel de Barcelona.","data_inici":"1965-04-01","data_fi":"1965-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/494/ACPS_290240_210010030000494.jpg","location":"Pont de Suert, el (Viuet)","latlong":[42.448544,0.7153098],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general del poble Viuet, prop del Pont de Suert","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7232/ANC_1202226_2021124.jpg","location":"Sant Gregori (Cartell\u00e0)","latlong":[42.02358985,2.765883750686428],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Masia de Can Vila a Cartell\u00e0.","data_inici":"1924-12-08","data_fi":"1924-12-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/37/37486/ANC_240833_449486.jpg","location":"Esterri de Card\u00f3s (Arr\u00f2s de Card\u00f3s)","latlong":[42.5881686,1.2530771],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista d'Ainet de Card\u00f3s. En primer terme, cam\u00ed d'acc\u00e9s al poble.","data_inici":"1946-08-01","data_fi":"1946-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/8/8465/ACAE_612613_8433.jpg","location":"Sant Feliu de Gu\u00edxols (S'Agar\u00f3)","latlong":[41.7943916,3.0506421],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;L'interior d'una de les sales d'estar de l'Hostal La Gavina, hi ha dues cadires encoixinades davant la llar de foc amb la repisa superior plena de gerres cer\u00e0miques i de vidre. Targeta postal editada per Talleres A. Zerkowitz, de Barcelona, n\u00fam. 56, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (novembre 2014).","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1945-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/7/7205/ACCE_796469_130018830007205,0001.jpg","location":"Montell\u00e0 i Martinet (pl. Pere Serret)","latlong":[42.35993605,1.6950983673181672],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial de Martinet, pla\u00e7a Pere Serret i els edificis del costat","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12973/ANC_1132783_547780.jpg","location":"Barcelona (avinguda Rep\u00fablica Argentina)","latlong":[41.407186,2.1486572],"description":"JOAQUIM GOMIS;Teulada d'una casa a l'avinguda Rep\u00fablica Argentina de Barcelona.","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/150/44/3/3672/ACRI_904659_150004430003672,0001.jpg","location":"Sant Quirze de Besora","latlong":[42.101426,2.2170289],"description":"Arxiu Hist\u00f2ric de Santa Maria de Ripoll;Carruatges a l'interior d'un cobert.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5633/ACAE_594985_5633,0015.jpg","location":"Cerdanya","latlong":[42.391406950000004,1.804519104958254],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Diverses imatges de gent pescant truites de riu que s\u00f3n t\u00edpiques de la zona, plantant les tendes de campanya i menjant, vistes del paisatge i del santuari de N\u00faria. Imatges cedides pel Sr. Josep Subir\u00f3s, de Figueres (setembre 2010) i dutes per David Serra, de Boadella, a baixa resoluci\u00f3.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1947-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/284/ACAE_435127_111010320000284.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Port de Llan\u00e7\u00e0)","latlong":[42.3733967,3.1635063],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es poden veure les obres de construcci\u00f3 de la seu social del Club N\u00e0utic de Llan\u00e7\u00e0. Al fons de la imatge podem apreciar part de la nova escullera constru\u00efda. \nEl Club N\u00e0utic Llan\u00e7\u00e0 fou fundat el dia 1 de juliol de l'any 1966, per un redu\u00eft col\u00b7lectiu de persones aficionades a la n\u00e0utica esportiva. En aquella data, Llan\u00e7\u00e0 no disposava de cap tipus d'instal\u00b7laci\u00f3 portu\u00e0ria per albergar embarcacions, utilitzant la flota pesquera existent i la incipient flota esportiva el recer natural que oferia la illa anomenada el Castellar, avarant les embarcacions a la platja del port, o fondejant-les davant d'ella. \nA iniciativa del Club N\u00e0utic, en els anys seg\u00fcents a la seva fundaci\u00f3, es va construir un petit escar per a les embarcacions esportives, instal\u00b7laci\u00f3 que fou ampliant-se fins a convertir-se en l'actual port esportiu i pesquer de Llan\u00e7\u00e0, inaugurat l?any 1991, en el qual es redossen tant les embarcacions esportives, com les professionals dedicades a la pesca que fins aleshores havien de evitar el mal temps anant al proper port del Port de la Selva.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/4/4498/ACCE_755413_130018830004498,0001.jpg","location":"Lles de Cerdanya","latlong":[42.3903804,1.6875851],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Paisatge de muntanya a la zona dels Estanys de la Pera. A la dreta es pot veure la pared del refugi","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4067/ANC_960908_904067.jpg","location":"Lleida (La Seu)","latlong":[42.3575723,1.4560067],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La Seu Vella o catedral antiga de Lleida il\u00b7luminada de nit.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3314/ACCE_745054_130018830003314,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (av. Schierbeck)","latlong":[42.4356159,1.9344478],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Reixa de ferro de la tanca d'un jard\u00ed de l'avinguda Schierbeck de Puigcerd\u00e0","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4907/ANC_961722_904907.jpg","location":"Vallmoll (Ajuntament)","latlong":[41.242613000000006,1.2489551177273859],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'ajuntament, la porta del qual fou part del castell, a Vallmoll.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/118/0/161/ACCE_288188_161,0001.jpg","location":"Guils de Cerdanya (Sant Mart\u00ed d'Arav\u00f3 (pont))","latlong":[42.4326883,1.9173688],"description":"Juan Bertran Bertran","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/165/0/96/ACCE_472728_130016530000096,0001.jpg","location":"Ll\u00edvia (Esgl\u00e9sia)","latlong":[42.4647048,1.981729],"description":"Josep Maria Mart\u00ed Terrada;Detall del lateral de l'esgl\u00e9sia de Ll\u00edvia. Empla\u00e7ament de l'antic cementiri. Dins l'\u00e0lbum titulat \"Recuerdo art\u00edstico de mi estimado sobrino A. Jos\u00e9 de Montell\u00e1 y Fatch\u00f3. Barcelona, 1 de marzo de 1901. Pablo de Montell\u00e1\". 80p.","data_inici":"1901-03-01","data_fi":"1901-03-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/9/9567/ANC_634383_631167.jpg","location":"Barcelona (\tComtes de Bell-lloc,  carrer  dels)","latlong":[41.3802296,2.1377132],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer dels Comtes de Bell-lloc engalanat amb motiu de la festa major de Sants, a Barcelona.","data_inici":"1934-08-20","data_fi":"1934-08-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5324/ANC_1107702_1063244,0001.jpg","location":"Barcelona (Parc del Centre del Poblenou)","latlong":[41.4074077,2.2004578240368713],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del parc del Centre del Poblenou de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-04-15","data_fi":"2008-04-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/1/1751/ANC_571564_339024.jpg","location":"Barcelona (Carrer Granada del Pened\u00e8s)","latlong":[41.3969467,2.1527648],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;Vista de conjunt des de la Travessera de Gr\u00e0cia de la fa\u00e7ana principal de l'asil del carrer Granada del Pened\u00e8s; al fons, l'avinguda Diagonal.","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2313/ANC_1197314_1107626.jpg","location":"Rupi\u00e0","latlong":[42.0207872,3.0105902],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista parcial de Rupi\u00e0.","data_inici":"1913-12-08","data_fi":"1913-12-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2786/ANC_1197787_1108099.jpg","location":"Vilosell, el","latlong":[41.388255099999995,0.9505417093330089],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Detall de la creu de l'ermita de Sant Sebasti\u00e0 del Vilosell.","data_inici":"1916-01-02","data_fi":"1916-01-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/9/9424/ANC_636517_628570.jpg","location":"Barcelona (Sant Jaume, pla\u00e7a de)","latlong":[41.382317799999996,2.177273846356206],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Diverses parades d'una fira de pessebres, a la pla\u00e7a de Sant Jaume, a Barcelona.","data_inici":"1929-12-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/319/2/2385/ANC_410865_453074.jpg","location":"Oliana (Pant\u00e0 d'Oliana)","latlong":[42.13934115,1.3139252362878313],"description":"FUERZAS HIDROEL\u00c9CTRICAS DEL SEGRE, S.A.;Panor\u00e0mica de l'embassament","data_inici":"1958-06-11","data_fi":"1958-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6032/ANC_962801_906032.jpg","location":"Peralada (Castell)","latlong":[42.307638499999996,3.011110621854305],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Uns camps i, al fons, el castell, a Peralada.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/336/ACAE_435203_111010320000336.jpg","location":"Ordis (Cementiri)","latlong":[42.2183112,2.9129118885537717],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial dels murs i la porta d'acc\u00e9s al cementiri municipal. Podem veure part de l'interior del cementiri, amb xiprers i n\u00ednxols.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1981/ANC_1136959_1047145,0003.jpg","location":"Barcelona (c/ dels Escultors Claper\u00f3s, 36)","latlong":[41.4068978,2.1891431],"description":"PILAR AYMERICH;Parc del Clot de Barcelona, situat al n\u00fam. 36 del carrer dels Escultors Claper\u00f3s. El parc va ser obra dels arquitectes Daniel Melero i Vicenta Aranda i va ser constru\u00eft entre els anys 1982 i 1986.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1360/ANC_915088_1032301,0003.jpg","location":"Barcelona (Carrer d'Esteve Terrades)","latlong":[41.5951665,2.2902301],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de carrer d'Esteve Terrades, a Barcelona.","data_inici":"1994-11-15","data_fi":"1994-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2576/ACPS_474023_210003830002576.JPG","location":"Baix Pallars (Gerri de la Sal)","latlong":[42.3234206,1.0651687],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1923-01-01","data_fi":"1923-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1776/ANC_1196777_1107064.jpg","location":"Terrassa (Sant Pere de Terrassa)","latlong":[41.569779100000005,2.0142761467450274],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Interior de Sant Miquel de Terrassa.","data_inici":"1912-07-25","data_fi":"1912-07-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/98/0/446/ACRE_1095706_340009830000446,0001.jpg","location":"Barcelona (Barri de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.3400631,2.0400442],"description":"Joan Cuxart Vives;[ABAST I CONTINGUT]: Imatge de teulades de Barcelona durant la nevada de l'any 1962. Imatge presa des de la galeria del pis de l'autor, al barri de Gr\u00e0cia","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/505/ACAE_435548_111010320000505.jpg","location":"Vilabertran (Cementiri)","latlong":[42.286892949999995,2.9851276281431582],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall del portal d'acc\u00e9s al cementiri pres des de l'interior.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11700/ANC_1232577_1037312,0001.jpg","location":"Barcelona (Teatre Romea)","latlong":[41.3805321,2.1710813],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Reproducci\u00f3 de documents i dibuixos del Teatre Romea, ombres xineses i un aut\u00f2graf de l'actor Seraf\u00ed Pitarra, propietat de l'Institut del Teatre, per a un cat\u00e0leg o publicitat, probablement a Barcelona.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/13/13081/ACAE_749589_13081,0002.jpg","location":"Berga (Valldan)","latlong":[42.0947918,1.8357694],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El santuari de Santa Maria de Queralt","data_inici":"1997-08-01","data_fi":"1997-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/28/28863/ANC_232210_440863.jpg","location":"Ser\u00f2s","latlong":[41.4636665,0.4118677],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Obres de construcci\u00f3 de la central hidr\u00e0ulica, treballs amb acer i maons.","data_inici":"1913-11-18","data_fi":"1913-11-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/2/2884/ANC_157037_146171.jpg","location":"Barcelona (Pelai, Carrer de  / Catalunya, Pla\u00e7a de )","latlong":[41.385742,2.1683986],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Un grup de policies muntats a cavall, a la cantonada del carrer Pelai amb la pla\u00e7a de Catalunya, a Barcelona, durant la vaga general de novembre de 1930. En segon pla, un edifici amb el r\u00e8tol Ferrocarril de Sarri\u00e0 a Barcelona i, als baixos, la terrassa d'un bar.","data_inici":"1930-11-17","data_fi":"1930-11-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2885/ANC_1197886_1108198.jpg","location":"Castellgal\u00ed","latlong":[41.6732765,1.8378043],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista parcial de Castellgal\u00ed.","data_inici":"1916-04-02","data_fi":"1916-04-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12892/ANC_1234686_1105205,0001.jpg","location":"Barcelona (la Rambla)","latlong":[41.3811838,2.1732573],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Interiors d'oficines i d'una cambra cuirassada del banc, maquin\u00e0ria de les instal\u00b7lacions de calefacci\u00f3, detalls arquitect\u00f2nics i de deteriorament de l'estructura, i fa\u00e7ana frontal de la sucursal, comanda del Banco Hispano Americano, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a la Rambla de Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/103/0/987/ACAN_1357074_010010330000987.jpg","location":"Igualada (Asil Sant Crist)","latlong":[41.58287385,1.6098696210184391],"description":"Ignasi Castelltort Miralda, I\u00f1igo;Llar Asil del Sant Crist i reixa","data_inici":"1952-10-01","data_fi":"1952-10-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1370/ACAE_460074_111010320001397.jpg","location":"Vilamalla (Pont del Pr\u00edncep)","latlong":[42.2268979,2.9674215],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Imatge del Pont del Pr\u00edncep en el punt d\u00b4acc\u00e9s de la N-II a la carretera que va a la Bisbal d\u00b4Empord\u00e0 i on ara hi ha constru\u00efda una rotonda. Es veuen uns r\u00e8tols indicadors de direccions i dist\u00e0ncies, aix\u00ed com l\u00b4indicatiu d\u00b4Stop pintat a terra.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1061/ANC_1136044_1046336,0007.jpg","location":"Barcelona (rda. Sant Pere)","latlong":[41.3877901,2.1705608],"description":"PILAR AYMERICH;Seguiment de la manifestaci\u00f3 de la Diada Nacional de Catalunya de 1979 a Barcelona, al seu pas per Ronda Sant Pere. Destaquen les banderes, pancartes i cartells que porten els manifestants.","data_inici":"1979-09-11","data_fi":"1979-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/8/8131/ACAE_612272_8101.jpg","location":"Llad\u00f3","latlong":[42.2478898,2.8120781],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Panor\u00e0mica parcial del poble de Llad\u00f3 del qual sobresurt l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Feliu, hi ha un cam\u00ed en primer terme. Targeta postal n\u00fam. 2 escrita el 20 de juny del 1954, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (novembre 2014).","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1900/ANC_1136878_1047064,0003.jpg","location":"Barcelona (c/ Val\u00e8ncia, 339)","latlong":[41.3974451,2.1694567],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana de la Casa Llopis Bofill de Barcelona, situada al n\u00fam. 339 del carrer Val\u00e8ncia a l'any 1980-1981. L?edifici va ser constru\u00eft a l?any 1902 per l?arquitecte Antoni Maria Galliss\u00e0 i Soqu\u00e8.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1981-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3002/ANC_959876_903002.jpg","location":"Tav\u00e8rnoles","latlong":[41.9520757,2.3263016],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general i, al fons, el poble de Tav\u00e8rnoles.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/10/10121/ANC_634863_622993.jpg","location":"Barcelona (Tallers, carrer dels)","latlong":[41.3848408,2.1674189],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Fa\u00e7ana de l'edifici seu del diari La Vanguardia, al carrer dels Tallers, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1205/ACAE_457325_111010320001173.jpg","location":"Peralada (Club de Golf Peralada\n)","latlong":[42.3169455,3.027496],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge ens mostra l'exterior de l'edifici principal del Club Golf Peralada, que es troba al paratge la Garriga, al nord de la vila. El Club disposa de les m\u00e9s modernes instal\u00b7lacions, com un camp de golf de divuit forats, un pich and putt de nou forats i zones de llacs i arbres.","data_inici":"1993-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1150/ANC_914880_1032091,0003.jpg","location":"Barcelona (Teatre Nacional de Catalunya)","latlong":[41.3999764,2.185709260410055],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3  del Teatre Nacional de Catalunya i de l'Auditori, a Barcelona.","data_inici":"1993-02-23","data_fi":"1993-02-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9181/ACAE_558483_111010320009044.jpg","location":"Figueres (Carrer Sant Ll\u00e0tzer)","latlong":[42.2651632,2.9669776],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva parcial del carrer Sant Ll\u00e0tzer amb vehicles que hi circulen, destaquen els r\u00e8tols publicitaris d'establiments i comer\u00e7os tals com Oliva Video Professional, Canon CPI, restaurant La Truiteria i l'emissora de r\u00e0dio COPE.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5219/ACAE_593392_2048.jpg","location":"Far d'Empord\u00e0, el","latlong":[42.2511773,2.9950531],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Panor\u00e0mica del cam\u00ed envoltat de camps amb el poble i l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Mart\u00ed al fons. Cedida per la fam\u00edlia Roviras (Can Manac). Procedent d'una exposici\u00f3 feta al Far d'Empord\u00e0 (maig 2007).","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/642/ANC_562265_399621.jpg","location":"Lleida (Riu Segre)","latlong":[41.6179057,0.6323215],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista del riu Segre al seu pas per la ciutat de Lleida despr\u00e9s de la riuada de novembre de 1907; al centre de la imatge, restes de vegetaci\u00f3 arrossegades pel corrent; a la dreta, la ciutat.","data_inici":"1907-12-01","data_fi":"1907-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/14/14025/ANC_786475_631651.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc /Palau de la Metal\u00b7l\u00fargia)","latlong":[41.372880499999994,2.1495664784390787],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Exposici\u00f3 d'autom\u00f2bils de la marca Bugatti al VI Sal\u00f3 de l'Autom\u00f2bil de Barcelona. Al fons, l'estand de Minerva.","data_inici":"1933-05-24","data_fi":"1933-06-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3283/ANC_960142_903283.jpg","location":"Sant Pere Sallavinera (Castell de Boixadors)","latlong":[41.7706298,1.5747811],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detalls de la muralla del castell de Boixadors, a Sant Pere Sallavinera.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1985/ANC_1136886_1047149,0005.jpg","location":"Barcelona (pl. del General Moragues)","latlong":[41.41795395,2.1907932546790816],"description":"PILAR AYMERICH;Escultures d?acer d?Ellsworth Kelly situades a la pla\u00e7a del General Moragues de Barcelona. El disseny de la pla\u00e7a va ser obra de l?arquitecta Olga Tarras\u00f3 i va ser constru\u00efda entre els anys 1986 i 1987.","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/0/23/ACBE_1105075_120026830000023.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la ( L'Aig\u00fceta)","latlong":[41.9775022,3.0354297],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-04-04","data_fi":"2020-04-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/189/ANC_864857_592070.jpg","location":"Creixell (Castell)","latlong":[41.16823264999999,1.4410031331003328],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista del castell de Creixell i del seu tal\u00fas des del carrer de l'Esgl\u00e9sia.","data_inici":"1918-09-01","data_fi":"1918-11-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/777/ACAE_437295_111010320000772.jpg","location":"Escala, l' (Punta Montg\u00f3)","latlong":[42.1121506,3.1704573],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge ens mostra un edifici abandonat a la zona de punta Montg\u00f3, amb la teulada malmesa, sense cap tipus de tancaments i amb nombrosos grafitis pintats.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/2/2570/ACCE_719766_130018830002570,0001.jpg","location":"Cava (Querforadat)","latlong":[42.3233346,1.6370883],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Querforadat. Imatge de l'era d'una casa de pag\u00e8s es pot veure el portal de la casa i una carreta","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5094/ANC_1107472_1063014,0001.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Tecla Sala)","latlong":[41.36669105,2.116319931235955],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'antiga f\u00e0brica Tecla Sala de la ciutat de L'Hospitalet de Llobregat.","data_inici":"2007-11-26","data_fi":"2007-11-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/0/963/ANC_1135946_1046238,0001.jpg","location":"Barcelona (Rambla Catalunya)","latlong":[41.3951314,2.1578885],"description":"PILAR AYMERICH;Realitzaci\u00f3 per part de la pintora Esther Boix d?un mural electoral del PSUC a la Rambla de Catalunya de Barcelona, dins de la campanya per a les eleccions generals de 1977.","data_inici":"1977-06-01","data_fi":"1977-06-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2439/ACPS_473416_210003830002439.jpg","location":"Guingueta d'\u00c0neu, la (Torrassa)","latlong":[42.5825189,1.1375525168925482],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/3/3085/87275_1.jpg","location":"Barcelona (Barri Xino)","latlong":[41.3795176,2.1683678],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Placa i flors en mem\u00f2ria de Francisco Ascaso, l\u00edder de la CNT-FAI mort en la revolta militar del 20 de juliol a les Drassanes, davant un r\u00e8tol indicador de l'establiment comercial \"Calzados La Uni\u00f3n. Los Encantes. Barrio Chino\", Barcelona.","data_inici":"1936-12-15","data_fi":"1937-01-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6724/ANC_963470_906724.jpg","location":"Barcelona (Ajuntament)","latlong":[41.4300956,2.2178384600552765],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'edifici de la Generalitat vista des de la porta de l'ajuntament, a Barcelona.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1955/ANC_833046_571955,0006.jpg","location":"Agramunt (esgl\u00e9sia de Santa Maria)","latlong":[41.787255099999996,1.0992102428093207],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Capitells i relleus de la portalada de l'esgl\u00e9sia rom\u00e0nica de Santa Maria d'Agramunt, decorats amb motius antropomorfs, vegetals i zoomorfs. Fotografies de les l\u00e0mines 37, 38, 39, 40 i 41 de la publicaci\u00f3 \"L?escultura rom\u00e0nica a Catalunya\", vol. II i III, de Josep Puig i Cadafalch. Les fotografies estaven guardades en sobres de l'Editorial Gustavo Gili.","data_inici":"1949-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2286/ANC_1197287_1107599.jpg","location":"Palau-sator (Palau-sator)","latlong":[41.9890856,3.109907274339501],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 dels germans Roig i 2 socis m\u00e9s del CEC al Baix Empord\u00e0. Cr\u00f2nica amb fotografies de l'excursi\u00f3 al butllet\u00ed n. 249, p. 273-285.","data_inici":"1913-12-07","data_fi":"1913-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6703/ANC_963449_906703.jpg","location":"Barcelona (Gran Via)","latlong":[41.3636328,2.1338805],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Est\u00e0tua dedicada a Soler Rovirosa i, al fons, una font de nit, a Barcelona.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2042/ANC_1137019_1047203,0001.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes - c/ Balmes)","latlong":[41.3879769,2.1663299],"description":"PILAR AYMERICH;Fotografies a\u00e8ries de la Gran Via de les Corts Catalanes i del carrer Balmes de Barcelona.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4998/ANC_1107376_1062918,0002.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Diagonal / F\u00f2rum)","latlong":[41.4115722,2.2182566],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'avinguda Diagonal vista des del F\u00f2rum de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2007-11-16","data_fi":"2007-11-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/311/ANC_562109_399445.jpg","location":"Bigues i Riells (Riu Tenes)","latlong":[41.7149305,2.1886676],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista del riu al seu pas per les rodalies del monestir de sant Miquel del Fai.","data_inici":"1898-01-01","data_fi":"1898-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7151/ANC_1109452_1065071,0001.jpg","location":"Barcelona (Font de la pla\u00e7a Espanya)","latlong":[41.3750413,2.149144566724318],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista a\u00e8ria vertical de la Font de la pla\u00e7a Espanya de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2011-02-03","data_fi":"2011-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/392/ANC_914133_1031333.jpg","location":"Barcelona (Parc del Port Ol\u00edmpic)","latlong":[41.389183200000005,2.1985018061077692],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la construcci\u00f3 del Parc del Port Ol\u00edmpic, a Barcelona.","data_inici":"1991-07-31","data_fi":"1991-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/156/561763_399108.jpg","location":"Lleida (Pla\u00e7a de Sant Joan)","latlong":[41.6158683,0.6276106],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista general del  mercat a l'aire lliure a la pla\u00e7a de la Constituci\u00f3, actualment de Sant Joan de Lleida. Destaquen les parades cobertes amb tendals de roba.","data_inici":"1897-08-01","data_fi":"1897-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6531/ACAE_417644_111009920006285.jpg","location":"Figueres (Casino Menestral)","latlong":[42.2679559,2.9624701895848755],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;La imatge est\u00e0 presa a la biblioteca del Casino Menestral de Figueres.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/356/ANC_914099_1031297,0015.jpg","location":"Barcelona (Port Ol\u00edmpic)","latlong":[41.3861299,2.1998348934088927],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 del Parc del Port Ol\u00edmpic, a Barcelona.","data_inici":"1991-04-21","data_fi":"1991-04-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4064/ACAE_473635_111010320004052.jpg","location":"Cadaqu\u00e9s (Pla\u00e7a Frederic Rahola)","latlong":[42.28906165,3.2775804970347435],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista de l'edifici de l'Hotel la Resid\u00e8ncia, a sobre d'un sal\u00f3 de t\u00e9, i de l'edifici del costat amb una fa\u00e7ana decorada amb columnes i motllures.","data_inici":"1999-01-01","data_fi":"1999-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/652/ASAB_1168564_600030730000652,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer Crist\u00f2fol de Moura)","latlong":[41.4225608,2.2214724],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11793/ANC_1232670_1037405.jpg","location":"Barcelona (avinguda Paral\u00b7lel, 25)","latlong":[41.37454915224704,2.1737440222214874],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fotomuntatge de la benzinera, estaci\u00f3 de servei i garatge Ubach, S.A. i Pirelli i Michelin, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a l'avinguda Paral\u00b7lel, 25 (antiga Marqu\u00e9s del Duero, 25) a Barcelona.","data_inici":"1952-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/2/2205/ANC_616950_597205.jpg","location":"Sant Cugat del Vall\u00e8s (Les Planes)","latlong":[41.4287093,2.0882234],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista general de la masia de Can Borrull, a Les Planes.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3529/ANC_1198530_1108842.jpg","location":"Llobera (Torredeneg\u00f3)","latlong":[41.9127335,1.4924537],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porta de l'esgl\u00e9sia de Torredeneg\u00f3.","data_inici":"1917-04-09","data_fi":"1917-04-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/63/ACBE_566631_120000930000063.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer del Carme)","latlong":[41.9539393,3.0389057],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;Els treballadors de la Uni\u00f3 Obrera de Terrissers assecant obra al pati a la f\u00e0brica del carrer del Carme, 1914","data_inici":"1914-01-01","data_fi":"1914-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/982/ANC_642261_704982,0015.jpg","location":"Aiguam\u00farcia (Santes Creus, monestir de)","latlong":[41.34627215,1.3640992791662758],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, acompanyat de Josep Pont i Gol, arquebisbe de Tarragona i Max Cahner, conseller de Cultura, presideix la Constituci\u00f3 del nou Patronat del Reial Monestir de Santes Creus, despr\u00e9s del trasp\u00e0s de compet\u00e8ncies de Cultura de l'Estat a la Generalitat.","data_inici":"1981-10-16","data_fi":"1981-10-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/7/7799/ACAE_545822_111010320008178.jpg","location":"Viladamat (Pla\u00e7a de la Vila)","latlong":[42.132721000000004,3.0742036688213785],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer de la pla\u00e7a de la Vila, amb l'edifici de l'Ajuntament del poble a l'esquerra de la imatge, on es veuen les obres de pavimentaci\u00f3 i canalitzaci\u00f3 al carrer que es veu a la dreta.","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/0/875/ACAE_396126_111009920001062.jpg","location":"Figueres (Museu Dal\u00ed)","latlong":[42.2679741,2.9596556104380705],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;P\u00fablic fent cua al carrer Sant Pere, per entrar a visitar el Teatre- Museu Dal\u00ed. Al fons de la imatge hi podem veure l'edifici del Museu, la pla\u00e7a Gala - Salvador Dal\u00ed plena de gent, i part de l'entrada al temple parroquial de Sant Pere.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1917/ANC_1136895_1047081,0001.jpg","location":"Barcelona (c/ Girona, 113)","latlong":[41.3969244,2.1681683],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i balc\u00f3 de la Casa Lamadrid de Barcelona, situada al n\u00fam. 113 del carrer Girona. L?edifici es va construir a l?any 1902 i va ser obra de l?arquitecte Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/69/ASAB_1167981_600030730000069,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Avinguda Eduard Maristany)","latlong":[41.4136346,2.2216442],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;A l'esquerra s'identifica el restaurant Matac\u00e1s, a la dreta les vies del ferrocarril i al fons les xemeneies de la centra t\u00e8rmica de FECSA.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7809/ANC_1202803_2021701.jpg","location":"Montmajor (Boixadera dels Bancs)","latlong":[42.0634841,1.6889736],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Conjunt del cant\u00f3 de l'absis de l'ermita de Sant Jaume dels Bancs, al terme municipal de Montmajor. Destaca el seu campanar de cadireta.","data_inici":"1925-07-26","data_fi":"1925-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/501/ANC_916663_1031442,0003.jpg","location":"Barcelona (Avinguda del Bogatell)","latlong":[41.3928398,2.1985747],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'avinguda del Bogatell, a Barcelona.","data_inici":"1992-03-14","data_fi":"1992-03-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4339/ACAE_408262_111009920004128.jpg","location":"Roses (Depuradora)","latlong":[42.27598115,3.1757582862565576],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Instant\u00e0nia de treballadors en les obres de construcci\u00f3 de la depuradora d'aigua del municipi costaner de Roses.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/541/ACBE_1025182_120000730000541.jpg","location":"Garrigoles (ajuntament)","latlong":[42.10360095,3.0208634493232616],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"1991-02-01","data_fi":"1991-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/611/ANC_891462_1040638,0010.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Ajuntament)","latlong":[41.3592352,2.0997585690476184],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Discursos i desfilades pels carrers de L'Hospitalet de Llobregat amb motiu de la celebraci\u00f3 del segon aniversari de l'entrada de les tropes de l'ex\u00e8rcit nacional a la ciutat (festa dita en aquell moment \"D\u00eda de la Liberaci\u00f3n\"). A les imatges, Antonio Federico Correa V\u00e9glison, governador civil de Barcelona i cap provincial del Movimiento, fent un discurs des del balc\u00f3 de l'Ajuntament.","data_inici":"1941-01-25","data_fi":"1941-01-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15973/ACBL_2011913_050000330015973.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Dalt, 12)","latlong":[41.3825994,2.0455698],"description":"Vaiv\u00e9;Vista parcial i lateral, en vertical i angle contrapicat de l'edifici on hi ha les oficines dels jutjats de primera inst\u00e0ncia i instrucci\u00f3 de Sant Feliu, que es troben al carrer de Dalt","data_inici":"1987-11-01","data_fi":"1987-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8984/ANC_1111275_1066903,0001.jpg","location":"Terrassa (Campus UPC Terrassa)","latlong":[41.5632147,2.022279425583657],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del campus de la Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya de la ciutat de Terrassa, per enc\u00e0rrec del Consorci de la Zona Franca.","data_inici":"2008-04-15","data_fi":"2008-04-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/2/2190/ANC_862454_597190.jpg","location":"Santa Eug\u00e8nia de Berga","latlong":[41.9000058,2.283319],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Bassa propera al Castell Sala d'Eures, al municipi de Santa Eug\u00e8nia de Berga, a la comarca d'Osona.","data_inici":"1929-05-12","data_fi":"1929-05-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13792/ANC_1242978_1110370,0009.jpg","location":"Barcelona (Carrer del Comte Borrell 236 - 244)","latlong":[41.3822322,2.1563636],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Interior i exterior de la f\u00e0brica de Motores Rex, a Barcelona.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/2/2507/ACBE_1166902_120026830002507.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Terracotta museu)","latlong":[41.9595078,3.044032913115526],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2021-08-17","data_fi":"2021-08-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4854/ANC_1107233_1062774,0001.jpg","location":"Barcelona (Les Arenas)","latlong":[41.3762958,2.1493046396153845],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 del centre comercial Les Arenas a l'antiga pla\u00e7a de braus, de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2007-04-10","data_fi":"2007-04-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/156/ANC_956473_810726,0001.jpg","location":"Vendrell, el (La Rambla, 18)","latlong":[41.2205281,1.5365122],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;Edifici de la Biblioteca Popular del Vendrell projectat per l'arquitecte Ramon Puig Gairalt i inaugurat l'any 1920.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1920-12-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/168/ASAB_1168080_600030730000168,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Passeig de la Pollancreda)","latlong":[41.4321036,2.2139242],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Vista parcial de la f\u00e0brica de cartr\u00f3 de la fam\u00edlia Llandrich ubicada al passeig de la Pollancreda.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1059/2/2259/ACAP_1349375_020105930002259.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (Av. de Catalunya)","latlong":[41.3469911,1.6916957],"description":"El 3 de vuit;Cotxes circulant per l'avinguda de Catalunya, a Vilafranca del Pened\u00e8s","data_inici":"1991-01-01","data_fi":"1999-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/130/0/127/ACN_983057_200013030000127.JPG","location":"Balaguer (Castell Form\u00f3s)","latlong":[41.794100900000004,0.8058102275518684],"description":"Fam\u00edlia Portella-Utg\u00e9","data_inici":"1969-01-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/0/200/ACPS_400823_210000230000200.jpg","location":"Sort (Camp de f\u00fatbol)","latlong":[42.4045652,1.1302293384263455],"description":"Ajuntament de Sort;Sort. Camp de futbol despr\u00e9s de les riuades de 1982","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4742/ACBL_272391_050001430004742.jpg","location":"Santa Coloma de Cervell\u00f3 (Carrer Claudi G\u00fcell)","latlong":[41.3625685,2.0274242],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observen les columnes de la Cripta de la Col\u00f2nia G\u00fcell de Santa Coloma de Cervell\u00f3","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1994-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2158/ANC_915875_1033099,0002.jpg","location":"Barcelona (Hospital de Sant Pau)","latlong":[41.4150963,2.174142426795502],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hospital de Sant Pau, a Barcelona.","data_inici":"2001-02-26","data_fi":"2001-02-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/34/34210/ANC_146578_149808.jpg","location":"Vilob\u00ed d'Onyar","latlong":[41.8882291,2.7423246],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Esgl\u00e9sia parroquial de Vilob\u00ed d'Onyar.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/0/182/ACBE_1105233_120026830000182.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (carrer Paral\u00b7lel)","latlong":[41.9646345,3.0384368],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-05-02","data_fi":"2020-05-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/0/217/ACBE_1105268_120026830000217.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (carrer Pella i Forgas)","latlong":[41.9600824,3.0388836],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-05-18","data_fi":"2020-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/23/23718/ACPE_389449_180001030023718.jpg","location":"Porqueres (Ctra circumval\u00b7laci\u00f3 a l'Estany)","latlong":[42.1190301,2.7469738],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Pont de la riera Castellana al costat de can Sis\u00f3\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 23/05/2004\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 19/05/2009","data_inici":"2004-05-23","data_fi":"2004-05-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4576/ANC_1106940_1062496,0001.jpg","location":"Barcelona (Museu d'Art Contemporani)","latlong":[41.383095,2.166758959708518],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Museu d'Art Contemporani de Barcelona.","data_inici":"2006-07-04","data_fi":"2006-07-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/13/13016/ANC_1132822_547822.jpg","location":"Barcelona (putxet)","latlong":[41.4058141,2.1391359],"description":"JOAQUIM GOMIS;Fa\u00e7ana d'una casa al barri del Putxet de Barcelona.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12595/ANC_1234391_1104907.jpg","location":"Barcelona (Pl.Catalunya)","latlong":[41.38687135,2.1700759091204143],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de l'escultor Julio Delgado Torres a la pla\u00e7a de Catalunya de Barcelona.","data_inici":"1944-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/7/7895/ANC_211242_419895.jpg","location":"Barcelona (Sants, barri de)","latlong":[41.3784133,2.1380090817694652],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);T\u00fanel sortida entrada l\u00ednies.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/34/34346/ANC_237693_446346.jpg","location":"Miravet (Ebre, riu)","latlong":[41.0398837,0.6143887667154182],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Mira a les escales per accedir a la riba del Ebre, a Miravet, amb l'Ebre a l'esquerra.","data_inici":"1927-01-01","data_fi":"1927-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/8/8019/ACPS_942925_210000230008019.JPG","location":"Sort (Pujalt)","latlong":[42.4161998,1.1107082],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2007-10-03","data_fi":"2007-10-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6570/ANC_1108876_1064490,0002.jpg","location":"Barcelona (Bes\u00f2s i el Maresme)","latlong":[41.4149787,2.2138765],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques del barri del Bes\u00f2s i el Maresme de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2010-03-04","data_fi":"2010-03-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/604/ANC_621125_595604.jpg","location":"Rupit i Pruit (carrer del Fossar)","latlong":[42.0241346,2.465593],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista parcial del carrer del Fossar de Rupit, on s'observa un petit jard\u00ed amb una creu. A primer terme, dos nens estan dempeus a la porta d'una casa del carrer. El jard\u00ed fou antigament un cementiri, que don\u00e0 nom al carrer.","data_inici":"1923-12-01","data_fi":"1923-12-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/0/907/ANC_1135889_1046184,0012.jpg","location":"Barcelona","latlong":[41.3828939,2.1774322],"description":"PILAR AYMERICH;Retrats de Miguel Paredes Manot, germ\u00e0 de l?integrant d?ETA Juan Paredes Manot, \"Txiki\", i l?advocat defensor de Juan Paredes Manot, \"Txiki\", Marc Palm\u00e9s i Gir\u00f3, a l?interior d?un habitatge de Barcelona.","data_inici":"1975-09-01","data_fi":"1975-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/139/0/13/ACPS_866828_210013930000013.JPG","location":"Alt \u00c0neu","latlong":[42.69035515,1.0624832582072457],"description":"Ajuntament d'Alt \u00c0neu","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1994-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2615/ACBE_1170866_120000130002615.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Canig\u00f3)","latlong":[41.9665547,3.0446221],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1997-06-25","data_fi":"1997-06-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/4/4279/88469_1.jpg","location":"Barcelona (Ronda Sant Pere)","latlong":[41.3877901,2.1705608],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Llu\u00eds Companys, president de la Generalitat de Catalunya, es dirigeix als assistents en l'acte de commemoraci\u00f3 de l'11 de setembre de 1714 celebrat davant el monument a Rafael Casanova. Ronda de Sant Pere, Barcelona. Li acompanyen a la tribuna presidencial Antoni M. Sbert, conseller de Governaci\u00f3 i Assist\u00e8ncia Social; Rafael Vidiella, conseller de Treball i Obres P\u00fabliques i Josep Calvet, conseller d'Agricultura, entre altres autoritats.","data_inici":"1937-09-11","data_fi":"1937-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1420/0/60/ANC_1281227_1051191.jpg","location":"Barcelona (Carrer Universitat)","latlong":[41.4043275,2.1937054],"description":"JUYOL HERMANOS;Fa\u00e7ana dels baixos i entresol d'un edifici modernista del carrer de la Universitat de Barcelona, encarregat per Gibert i projectat per l'arquitecte Josep Perez i Terraza. Els detalls escult\u00f2rics s\u00f3n obra dels germans Juyol.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1901-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17708/ACBL_246813_050000330017708.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Santiago Rusi\u00f1ol)","latlong":[41.3804694,2.0518293],"description":"Vaiv\u00e9;Vista parcial del Parc Falguera, on hi ha, a l'esquerra, en un primer terme, una escultura masculina d'estic cl\u00e0ssic, al fons una zona per descansar amb bancs de fusta i, a la dreta, zona verda amb arbres","data_inici":"1999-04-01","data_fi":"1999-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/10/10426/ACPE_378831_180001030010426.jpg","location":"Palol de Revardit (Riudellots de la Creu)","latlong":[42.05141975,2.8184052905132435],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Fa\u00e7ana principal de l'esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Riudellots de la Creu.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Desconegut / da\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 03/06/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 05/06/2002","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1999-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/551/ACBE_1025192_120000730000551.jpg","location":"Colomers (ajuntament)","latlong":[42.08398655,2.9874784538645693],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"1993-01-01","data_fi":"1993-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/99/13/13116/ACPS_932056_210009930013116.JPG","location":"Pallars Sobir\u00e0 (Sort)","latlong":[42.4114509,1.1298362],"description":"Fotografia Rafel;Vista del mejador amb la taula parada","data_inici":"1960-03-01","data_fi":"1960-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5509/ANC_962310_905509.jpg","location":"Vandell\u00f2s i l'Hospitalet de l'Infant (Antic hospital)","latlong":[40.99172995000001,0.9219922254010926],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general d'uns camps i de l'antic hospital, a l'Hospitalet de l'Infant.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12622/ANC_636837_622977.jpg","location":"Barcelona (Sant Miquel, pla\u00e7a de)","latlong":[41.60439945,2.295718632537109],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Porta de l'esgl\u00e9sia de Sant Miquel del Port, a la Barceloneta, Barcelona. A l'esquerra, un home sost\u00e9 una mira vertical.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38698/ANC_242045_450698.jpg","location":"Barcelona (Colom, monument)","latlong":[41.3807545,2.1707206],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista general del monument a Colom i edificis dels rodalies. Al fons, les xemeneies del Poble Nou.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/11/11747/ACPE_379763_180001030011747.jpg","location":"Vilademuls (Ollers)","latlong":[42.1536197,2.83317],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Porxada i porta de la Masia de Can Pardala de Vilademuls\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 26/05/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/6/6320/ACAE_498829_111010320006495.jpg","location":"Roses (Carrer Ponent)","latlong":[42.2679537,3.1774152],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva parcial de l'edifici en construcci\u00f3 del nou CAP, amb el r\u00e8tol de l'empresa CONTRACTOR al davant.","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1994-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/7/7822/ACAE_420768_111009920005727.jpg","location":"Navata (Carrer Empord\u00e0)","latlong":[42.2230887,2.8610271],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista del carrer Empord\u00e0 del poble que desemboca a la c\u00e8ntrica pla\u00e7a de Sant Antoni, on s'hi ubiquen les atraccions per la festa major, pres des de la pla\u00e7a de la Vila.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/560/78/11/11044/AMCE_1112179_560007830011044,0001.JPG","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (pla\u00e7a Moss\u00e8n Cinto Verdaguer)","latlong":[42.2594831,3.07562903174338],"description":"Fam\u00edlia Sunyer Bover;Vista frontal de la Bas\u00edlica de Santa Maria de Castell\u00f3 d'Emp\u00faries des de la pla\u00e7a Mn. Cinto Verdaguer.","data_inici":"1993-11-16","data_fi":"1993-11-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/2/2085/ANC_862349_597085.jpg","location":"Llorac","latlong":[41.5561484,1.3071491],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Carrer del poble de Llorac, a la comarca de la Conca de Barber\u00e0.","data_inici":"1929-02-02","data_fi":"1929-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/58/ACCE_253881_130011630000058,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Pla\u00e7a Santa Maria)","latlong":[42.4326622,1.9264923],"description":"Regi\u00f3 7;Parades a la pla\u00e7a  Santa Maria.","data_inici":"1988-07-01","data_fi":"1988-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3209/ACBL_270858_050001430003209.jpg","location":"Collbat\u00f3 (Carrer Amadeu Vives, 50-52)","latlong":[41.5695281,1.8292603],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;Es pot veure l'arcada del Cal Bros que corresponia a la porta de la muralla de Collbat\u00f3","data_inici":"1988-09-01","data_fi":"1988-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16279/ACBL_2012862_050000330016279.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carretera de Laure\u00e0 Mir\u00f3)","latlong":[41.3877171,2.0392958],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en angle picat, des del pont de la carretera de Laure\u00e0 Mir\u00f3 en sentit Molins de Rei, de les vies de ferrocarril al seu pas per Sant Feliu de Llobregat. A m\u00e0 esquerra, carrer paral\u00b7lel a la via i edificis i, al fons, passarel\u00b7la superior amb reixa","data_inici":"1986-10-01","data_fi":"1986-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/21/5/5985/ANC_733648_606309.jpg","location":"Castell i Platja d'Aro","latlong":[41.8157756,3.034647],"description":"FOTO FERRAN;Vista d'un edifici en construcci\u00f3 de l'empresa SADEM S.A.. Castell i Platja d'Aro","data_inici":"1963-01-01","data_fi":"1963-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/57/0/551/ANC_173671_101979.jpg","location":"Lleida (Pla\u00e7a de Sant Josep, esgl\u00e9sia de Sant Lloren\u00e7)","latlong":[41.61438525,0.6215869612984188],"description":"INSTITUT ESCOLA;Visita a Lleida. L'esgl\u00e9sia de Sant Lloren\u00e7 vista des de la pla\u00e7a de Sant Josep. Hi ha un grup de gent a les escales, davant de la portada d'entrada i de la torre del campanar.","data_inici":"1932-09-15","data_fi":"1936-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/2/2624/ACAE_462287_111010320002462.jpg","location":"Figueres (Carrer Ample)","latlong":[42.2676299,2.9629425],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista enlairada dels pessebres que s'exhibeixen a una de les sales del Casino els qual estan separats dels visitants per unes tanques. Al fons es veu un gran mirall i, a l'esquerra, una porta coronada amb carregades motllures.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/188/ANC_561794_399143.jpg","location":"Castellter\u00e7ol (Pla dels Rourets)","latlong":[41.7484485,2.1276266],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Bestiar,  compradors i venedors al Pla dels Rourets, explanada on es celebrava la fira de bestiar de Castellter\u00e7ol el segon diumenge de setembre. Al fons, el campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Fruit\u00f3s de Castellter\u00e7ol.","data_inici":"1897-09-12","data_fi":"1897-09-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9516/ANC_1111795_1067435,0004.jpg","location":"Matar\u00f3 (Can Gassol)","latlong":[41.544461749999996,2.4514060178090653],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de centre d'arts esc\u00e8niques de Matar\u00f3 Can Gassol, per enc\u00e0rrec de PUMSA.","data_inici":"2009-05-15","data_fi":"2009-05-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8141/ANC_968074_908141,0002.jpg","location":"Barcelona (Fossar de les Moreres)","latlong":[41.38374845,2.1823268323953826],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Manifestaci\u00f3 per l'alliberament de Carlos Castellanos o Diada de l'11 de setembre al Fossar de les Moreres de Barcelona.","data_inici":"1992-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2372/ANC_916089_1033313,0001.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Llull)","latlong":[41.4128749,2.2179044],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Carrer de Llull, a Barcelona.","data_inici":"2003-01-28","data_fi":"2003-01-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/9/9570/ANC_634386_631169.jpg","location":"Barcelona (Galileu, carrer  de)","latlong":[41.381915750000005,2.1324477848011147],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer de Galileu engalanat amb motiu de la festa major de Sants, a Barcelona.","data_inici":"1934-08-20","data_fi":"1934-08-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2359/ANC_959241_902359.jpg","location":"Papiol, el (Ermita de la Salut)","latlong":[41.4471029,2.0261839],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general posterior de l'ermita de la Salut, a El Papiol.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4507/ANC_1199502_2018399.jpg","location":"Montferrer i Castellb\u00f2 (Sant Joan de l'Erm)","latlong":[42.4175857,1.2875178],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Font i santuari de Sant Joan de l'Erm.","data_inici":"1919-06-23","data_fi":"1919-06-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/9/9146/ACPE_378105_180001030009146.jpg","location":"Vilademuls (Mer)","latlong":[42.1072093,2.87143],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Campanar de la capella de Sant Mer a Vilademuls.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 11/02/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 11/02/2002","data_inici":"2001-06-03","data_fi":"2001-06-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16304/ACBL_2012899_050000330016304.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carretera de Laure\u00e0 Mir\u00f3, 328-330)","latlong":[41.3877171,2.0392958],"description":"Vaiv\u00e9;Vista parcial de la fa\u00e7ana principal de l'edifici on hi ha la seu de la Delegaci\u00f3 d'Hisenda de l'Administraci\u00f3 de Sant Feliu de Llobregat corresponent a la planta baixa i porta d'acc\u00e9s on tamb\u00e9 hi ha un escut del govern d'Espanya. Dos r\u00e8tols amb el nom en catal\u00e0 i castell\u00e0, respectivament","data_inici":"1989-11-01","data_fi":"1989-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/8/8063/ANC_611842_619518.jpg","location":"Barcelona (Reina Maria Cristina,avinguda)","latlong":[41.3735845,2.150185],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Una banda de m\u00fasica nord-americana desfila per l'avinguda Reina Maria Cristina de Barcelona, probablement durant l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona.","data_inici":"1929-06-01","data_fi":"1930-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/3/3181/ANC_863447_598186.jpg","location":"Barcelona (carrer de Floridablanca)","latlong":[41.3795031,2.1598479],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Magatzems i edificis del davant del domicili de Josep Marimon al n\u00famero 112 del carrer de Floridablanca de Barcelona.","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/2/2225/ACAE_399297_111009920002125.jpg","location":"Figueres (Institut Cendrassos)","latlong":[42.27411655,2.9643624820547823],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general de l'edifici de l'Institut Cendrassos de Figueres en la fase final de les obres de remodelaci\u00f3.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4351/ACAE_408291_111009920004143.jpg","location":"Figueres (Carrer M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez)","latlong":[42.2621524,2.9662041],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Primer pla de contenidors plens de deixalles en un tram del carrer M\u00e9ndez N\u00fa\u00f1ez, de Figueres.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/10/10653/ANC_123021_122877.jpg","location":"Barcelona (Estaci\u00f3 del Nord)","latlong":[41.39410855,2.1831225606358213],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Vista de l'estaci\u00f3 ferroviaria del Nord constru\u00efda per la Compa\u00f1\u00eda de los Caminos de Hierro del Norte de Espa\u00f1a (CCHNE), Barcelona","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/148/0/427/ACBL_1317775_050014830000427.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Sant Climent de Ta\u00fcll)","latlong":[42.5174459,0.8486696086434102],"description":"Rosa Carvajal i Campderr\u00f3s;Visi\u00f3 en angle a contrallum del campanar de l'esgl\u00e9sia rom\u00e0nica de Sant Climent de Ta\u00fcll, a la Vall de Bo\u00ed, als Pirineus, a la ruta d'estiu de noies guies de l'Agrupament Escolta Mare de D\u00e9u de la Ruta, entre Espot i la Vall de Bo\u00ed, organitzada per  l'Agrupament Escolta Mare de D\u00e9u de la Ruta.","data_inici":"1970-08-01","data_fi":"1970-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1247/ANC_914978_1032188.jpg","location":"Barcelona (Hotel Apolo)","latlong":[41.3738006,2.1694581],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de l'Hotel Apolo, a Barcelona.","data_inici":"1993-12-02","data_fi":"1993-12-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/35/35955/ANC_239302_447955.jpg","location":"Alta Ribagor\u00e7a","latlong":[42.4657981,0.7941711610096864],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Aig\u00fcestortes (vall de Bo\u00ed).","data_inici":"1941-08-27","data_fi":"1941-08-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8159/ACAE_552921_111010320008415.jpg","location":"Figueres (Carrer Concepci\u00f3)","latlong":[42.2665222,2.9653456],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer Concepci\u00f3, amb la pla\u00e7a del Gra al fons, amb pilones que separen el carril central per on circulen els vehicles i les voreres per on van els vianants. A la dreta es veu la botiga de productes ecol\u00f2gics, La Bioliva (avui desaparegut), i a l'esquerra el r\u00e8tol del bar La Forquilla.","data_inici":"1998-11-01","data_fi":"1998-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6188/ANC_1201183_2020080.jpg","location":"Vandell\u00f2s (Masriudoms)","latlong":[41.0201325,0.8842681],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Carrer i campanar Masriudoms.","data_inici":"1923-04-02","data_fi":"1923-04-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/3/3242/ANC_863508_593380.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc)","latlong":[41.3631512,2.1656148],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat d'un home llegint assegut en un banc d'un jard\u00ed de Montju\u00efc, a Barcelona.","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1246/ANC_865909_593255.jpg","location":"Valls (Carrer de la Cort)","latlong":[41.2847205,1.2491325],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Gent al carrer per un incendi al carrer de la Cort de Valls, es pot veure el fum; al fons es veu el campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Joan.","data_inici":"1936-02-21","data_fi":"1936-02-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2586/ACBE_1170837_120000130002586.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Sic\u00edlia)","latlong":[41.9674151,3.0445511],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1996-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2092/ANC_915812_1033033.jpg","location":"Barcelona (Parc Pegaso)","latlong":[41.42733105,2.1890149188751287],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del parc Pegaso, a Barcelona.","data_inici":"2000-05-16","data_fi":"2000-05-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1492/ANC_958394_901492,0002.jpg","location":"Alcover (Esgl\u00e9sia de la Pur\u00edssima Sang de Santa Maria)","latlong":[41.26236165,1.1711777378078818],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Restes de l'esgl\u00e9sia de la Pur\u00edssima Sang de Santa Maria, a Alcover.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1947-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/3/3441/ANC_834542_573441,0002.jpg","location":"Tortosa (catedral)","latlong":[40.81413275,0.5223062923508006],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Arxiu eclesi\u00e0stic ubicat a la catedral de Tortosa. La documentaci\u00f3 es conserva en armariets amb calaixos. A la porta de cadascun dels armaris hi ha un cartell on s'identifica el contingut.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/1/1317/ANC_475247_502432.jpg","location":"Barcelona (Sant Gervasi - la Bonanova)","latlong":[41.4059829,2.1334046],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista posterior d'un carro pujant per un carrer del barri Sant Gervasi - la Bonanova, Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/7/7059/ACAE_418344_111009920006894.jpg","location":"Navata (Pla\u00e7a de la Vila)","latlong":[42.2237541,2.860663008128987],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure part de la pla\u00e7a de la Vila del poble i del carrer Pare Planas, que desemboca a la pla\u00e7a Casamor.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/372/ANC_914115_1031313,0002.jpg","location":"Barcelona (Torre de Collserola)","latlong":[41.4172728,2.1142711440967137],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Torre de Collserola, a Barcelona.","data_inici":"1991-06-25","data_fi":"1991-06-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5491/ANC_962292_905491.jpg","location":"Pont de Suert, el (Malp\u00e0s)","latlong":[42.4081168,0.7928917],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Probablement es tracta de la capella de Sant Pere i de la Casa Espot, a el Pont de Suert.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12417/ANC_637110_618927.jpg","location":"Barcelona (Bonanova, pla\u00e7a de la)","latlong":[41.4065268,2.1333775],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Pla\u00e7a de la Bonanova, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/319/ANC_1195320_1105607.jpg","location":"Ripoll (Riu Freser)","latlong":[42.22073745,2.169955154302846],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del Centre Excursionista de Catalunya de Ripoll a Bag\u00e0 el 19 i 20 maig 1907 (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 149, p. 189-190.","data_inici":"1907-05-19","data_fi":"1907-05-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7304/ANC_963833_907304.jpg","location":"Rupit i Pruit (Carrer de l'esgl\u00e9sia)","latlong":[42.023816,2.4649993],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El carrer de l'esgl\u00e9sia i, al fons, el campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Miquel, a Rupit.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12881/ANC_1132691_547688.jpg","location":"Barcelona (Sant Gervasi, carrer Craywinckel)","latlong":[41.4113504,2.1384345],"description":"JOAQUIM GOMIS;Reixa de ferro forjat d'una casa aparellada del carrer Craywinckel de Barcelona.","data_inici":"1947-01-13","data_fi":"1947-01-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/22/0/145/ACBE_252754_120002230000145.jpg","location":"Castell i Platja d'Aro (Platja d'Aro)","latlong":[41.803918350000004,3.064814253100344],"description":"Associaci\u00f3 Mitja Nota de la Bisbal d'Empord\u00e0;Dues bruixes en el p\u00f2dium i el camallarg amb xanques (Pitu Olivet) disfressat de dimoni.","data_inici":"1982-01-01","data_fi":"1982-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/330/192/0/885/AHT_344449_885,0006.jpg","location":"Tarragona (Serrallo)","latlong":[41.1100014,1.2408252],"description":"Fotografia Canadell;Imatges de pescadors descarregant peix blau, caps, cordes, xarxes, caixes de peix blau amb sardines.","data_inici":"1956-09-01","data_fi":"1956-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/4/4026/ACCE_754942_130018830004026,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (c. Alfons I)","latlong":[42.4335838,1.9292697],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Cases del carrer Alfons I de Puigcerd\u00e0. Sense identificar","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/488/ASAB_1168400_600030730000488,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer del mar)","latlong":[41.4169727,2.2205247],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Vista del barri de La Mina des del carrer del Mar.\nText: \"Calle Mar. La vegetaci\u00f3n es escasa, las calles muy sucias y poco cuidadas. El cielo es claro pero contaminado por las f\u00e1bricas y las qu\u00edmicas. Los \u00e1rboles no los cuidan y estropean las cortezas con herramientas. Nunca se acuerdan de regarlos ni podarlos\".","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/118/0/102/ACCE_287700_102,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Pla\u00e7a Cabrinetty)","latlong":[42.43091235,1.9277947435579192],"description":"Juan Bertran Bertran","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/36/0/101/ACBE_415326_120003630000101.jpg","location":"Cru\u00eflles, Monells i Sant Sadurn\u00ed de l'Heura (Els Metges)","latlong":[41.9074675,2.9635958],"description":"Fotografies de la fam\u00edlia Crua\u00f1as i Plaja;S'observa la parr\u00f2quia de Sant Cebri\u00e0 de Lled\u00f3 i un home.","data_inici":"1929-07-01","data_fi":"1929-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12775/ANC_1132589_547588.jpg","location":"Barcelona (avinguda Rep\u00fablica Argentina, 14,)","latlong":[41.4075937,2.1483076],"description":"JOAQUIM GOMIS;Detall de la fa\u00e7ana d'una casa de l'avinguda Rep\u00fablica Argentina, 14, de Barcelona.","data_inici":"1946-11-25","data_fi":"1946-11-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1944/ANC_1136922_1047108,0002.jpg","location":"Barcelona (c/ Aribau, 2-8)","latlong":[41.3878616,2.1600354],"description":"PILAR AYMERICH;Escala d?un edifici situat al n\u00fam. 2-8 del carrer Aribau de Barcelona. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1934 i 1935 per l?arquitecte Raimon Duran i Reynals.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3596/ACCE_745336_130018830003596,0001.jpg","location":"Meranges (esgl\u00e9sia)","latlong":[42.4462792,1.7868487],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Esgl\u00e9sia de Meranges","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18376/ACBL_253534_050000330018376.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Carles Bu\u00efgas)","latlong":[41.384458,2.053009],"description":"Vaiv\u00e9;Detall i primer pla parcial del plaf\u00f3 o paret d'una de les sales de l'Institut d'Ensenyament Secundari  (IES), d'Olorda, anteriorment anomenat Institut Nacional de Batxillerat, on hi ha exposades fotografies realitzades en el taller organitzat en el marc de les primeres jornades culturals. Estan alineades","data_inici":"1982-03-08","data_fi":"1982-03-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1723/ANC_1136701_1046887,0001.jpg","location":"Barcelona (pl. de Sant Felip Neri)","latlong":[41.383384649999996,2.1750998298342505],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana de la Casa del Gremi de Sabaters de Barcelona, situada a la pla\u00e7a de Sant Felip Neri. L?edifici es va construir a l?any 1565 i destaca l?escut amb el lle\u00f3 de Sant Marc, patr\u00f3 dels sabaters, que decora el balc\u00f3 de la fa\u00e7ana.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/172/ANC_913919_1031113,0003.jpg","location":"Barcelona (Poblenou / Parc del Poblenou)","latlong":[41.4007334,2.191342],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 del Parc del Poblenou, a Barcelona.","data_inici":"1991-01-11","data_fi":"1991-01-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5085/ANC_1107463_1063005,0001.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (La Farga)","latlong":[41.3628961,2.1048992087990364],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'edifici industrial de La Farga de la ciutat de L'Hospitalet de Llobregat.","data_inici":"2007-11-26","data_fi":"2007-11-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/273/0/330/ACAE_1191952_330,0001.jpg","location":"Quart d'Onyar (Palol d'Onyar)","latlong":[41.9540376,2.8450181],"description":"Joan Sutr\u00e0 Vi\u00f1as, pintor i restaurador;Masia de Palol d'Onyar. 1 de 2.","data_inici":"1918-01-01","data_fi":"1918-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4718/ANC_1199713_2018610.jpg","location":"Terrades (Palau-surroca)","latlong":[42.2978849,2.8710152],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Castell de Palau-surroca.","data_inici":"1920-05-23","data_fi":"1920-05-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/788/ACPS_290532_210010030000788.jpg","location":"Vielha e Mijaran (Arr\u00f2s)","latlong":[42.7385824,0.7611483],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general de la Vall des de Vilam\u00f2s amb el Pont d'Arr\u00f2s prop de la carretera, Arr\u00f2s i Vila al fons.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/6/6937/ACCE_785080_130018830006937,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pl. Dion\u00eds Puig)","latlong":[42.43817715,1.9292149313772975],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Paisatge de la Cerdanya nevat. Antic Torre\u00f3 de l'actual pla\u00e7a Dion\u00eds Puig amn neu","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/1/1678/ACAE_568714_1678,0002.jpg","location":"Figueres (mercat)","latlong":[42.26603405,2.964123990248152],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Imatges cedides per l'Ajuntament de Llers (octubre 2008). Les fotografies van ser cedides per Maria Ferrusola a l'Ajuntament, amb motiu d'una exposici\u00f3 sobre el municipi.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1232/ANC_914963_1032173.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Catalunya / Ronda Universitat)","latlong":[41.3871754,2.1684234],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la pla\u00e7a Catalunya amb ronda Universitat, a Barcelona.","data_inici":"1993-07-07","data_fi":"1993-07-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16425/ACBL_2013532_050000330016425.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (passeig de l'Onze de Setembre)","latlong":[41.3850592,2.0451182],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en perspectiva del passeig de l'Onze de Setembre on, al fons, hi ha un cami\u00f3 amb el nom o marca \"FinnWheels\" que est\u00e0 obstaculitzant el pas i que t\u00e9 dificultats de maniobrar per a fer marxa enrera. A l'esquerra, filera de cotxes aparcats i, a la dreta de la cal\u00e7ada, moto de la policia urbana. Al mig del carrer dos gu\u00e0rdies dirigint la circulaci\u00f3. Acompanya un article titulat: \"La nova Llei de Tr\u00e0nsit\", de Nicanor Molina","data_inici":"1988-04-01","data_fi":"1988-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/9/9631/ANC_708388_481985.jpg","location":"Llagosta, la","latlong":[41.5104344,2.1998592],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques de les instal\u00b7lacions de l'empresa Moncar, S.A., a La Llagosta (Vall\u00e8s Oriental).","data_inici":"1961-04-12","data_fi":"1961-04-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/0/893/ANC_699578_513384.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Pla de Palau)","latlong":[41.3822368,2.1854665],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques de l'edificis de la Delegaci\u00f3 del Govern, anteriorment seu del Goven Civil, a la pla\u00e7a Pla de Palau de Barcelona.","data_inici":"1967-02-23","data_fi":"1967-02-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/31/31922/ANC_144290_145012.jpg","location":"Begues","latlong":[41.3328119,1.925468],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Vista de l'Esglesia vella de Sant Crist\u00f2for de la Rectoria, al nucli de la Rectoria a Begues","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/11/11166/ACAE_640229_11110.jpg","location":"Barcelona (El Raval)","latlong":[41.3795176,2.1683678],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista de la Rambla plena de gent que passeja. Targeta postal n\u00fam. 126, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (juny 2015).","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/32/ANC_913779_1030973,0001.jpg","location":"Barcelona (Ronda Sant Mart\u00ed)","latlong":[41.4163036,2.1932327],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Ronda Sant Mart\u00ed de Barcelona.","data_inici":"1989-09-25","data_fi":"1989-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/36/36137/ANC_239484_448137.jpg","location":"Queralbs (Freser, riu)","latlong":[42.3381549,2.1754617],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Freser inferior. Refer\u00e8ncia nivell. Obrer amb mira davant edifici central.","data_inici":"1940-03-05","data_fi":"1940-03-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/20/20909/ANC_224256_432909.jpg","location":"Torre de Cabdella, la (la Plana, central)","latlong":[42.383909349999996,0.9630829944914312],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista parcial de la sala de m\u00e0quines.","data_inici":"1941-01-01","data_fi":"1941-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8236/ANC_1070576_908236,0010.jpg","location":"Igualada (Pla\u00e7a de l'Ajuntament)","latlong":[41.5786827,1.617213141943006],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Els gegants de Santa Margarida de Montbui, entre d'altres, els nans i la mulassa durant la Festa Major a la pla\u00e7a de l'ajuntament d'Igualada.","data_inici":"1983-08-01","data_fi":"1983-08-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2100/ANC_916675_1033041.jpg","location":"Barcelona (Estaci\u00f3 nord)","latlong":[41.3945346,2.1827966413137903],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del parc de l'estaci\u00f3 del nord, a Barcelona.","data_inici":"2000-05-29","data_fi":"2000-05-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/311/14/0/696/ACCB_1212934_311001430000696.jpg","location":"Pontils (Vallespinosa)","latlong":[41.4448299,1.3492813],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de fotografies de l'ACCB","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/10/10261/ACPE_378681_180001030010261.jpg","location":"Porqueres (Mata)","latlong":[42.10487645,2.77950867496361],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Obrers treballants al sector  sud de Mata.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 14/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 16/05/2002","data_inici":"2000-03-01","data_fi":"2000-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/35/35735/ANC_148103_340992,0007.jpg","location":"Gallifa","latlong":[41.6937007,2.1164334],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Vistes. Casa i taller del ceramista Josep Llorens Artigas, Gallifa","data_inici":"1969-10-01","data_fi":"1969-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12436/ANC_637287_619772.jpg","location":"Barcelona (Roger de Ll\u00faria, carrer de)","latlong":[41.39139505,2.171716222685853],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer de Roger de Ll\u00faria, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/21/21679/ANC_225026_433679.jpg","location":"Badalona (Lloreda)","latlong":[41.4522095,2.226981],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista d'unes cabines.","data_inici":"1976-11-08","data_fi":"1976-11-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/715/ANC_865379_592923,0002.jpg","location":"Cabra del Camp ( Carrer del Doctor Gin\u00e9 i Partag\u00e0s)","latlong":[41.393845,1.2762718],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vistes del Carrer del Doctor Gin\u00e9 i Partag\u00e0s de Cabra del Camp.","data_inici":"1919-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/667/ANC_562291_399633.jpg","location":"Barcelona (Carrer Manresa)","latlong":[41.4606574,2.2663806],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista del carrer Manresa a Barcelona, amb la seva volta.","data_inici":"1908-01-01","data_fi":"1908-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/0/423/ANC_615174_595423.jpg","location":"Barcelona (Via Augusta)","latlong":[41.3979045,2.140329],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista de la l\u00ednia el\u00e8ctrica provisional durant les obres de cobriment de la via Augusta, entre les estacions de Les Tres Torres i Bonanova.","data_inici":"1948-08-04","data_fi":"1949-08-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/165/ANC_620689_595165.jpg","location":"Barcelona (C.del Bisbe Laguarda, 1)","latlong":[41.3799125,2.1649135],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'en Pepe \"cochero\" dalt de cavall, guarnit com a abanderat de les festes del barri de Sant Antoni de Barcelona. Al fons, l'esgl\u00e9sia del Carme.","data_inici":"1923-01-20","data_fi":"1923-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2413/ANC_959295_902413.jpg","location":"Santa Fe del Pened\u00e8s","latlong":[41.3844582,1.7209214],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de Santa Fe del Pened\u00e8s.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12199/ANC_1132015_547030.jpg","location":"Barcelona (Liceu)","latlong":[41.3814032,2.1730874],"description":"JOAQUIM GOMIS;Marquesina d'entarda al Liceu de Barcelona, a la Rambla dels Caputxins, n\u00fam. 61.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/91/ANC_1195092_1105379.jpg","location":"Cervell\u00f3 (Sant Pon\u00e7 de Corbera)","latlong":[41.4018711,1.9122072776155203],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Absis i campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Pon\u00e7 de Corbera.","data_inici":"1906-04-22","data_fi":"1906-04-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/500/ACAE_435540_111010320000500.jpg","location":"Vila-sacra (Cementiri)","latlong":[42.26708975,3.0139210378202606],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall dels murs i la porta d'acc\u00e9s al cementiri municipal.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/12/12635/ACPE_380608_180001030012635.jpg","location":"Crespi\u00e0 (Pedriny\u00e0)","latlong":[42.2024522,2.7788839],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge de can Teixidor, abans havia servit de casa dels pobres, i part de la capella de Sant Just i Sant Pastor.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Busquets Mensa, Jaume\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/06/2003\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 15/09/2003","data_inici":"2003-02-01","data_fi":"2003-02-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5657/ACAE_478604_111010320005684.jpg","location":"Figueres (Carrer Gonzalez de Soto)","latlong":[42.2625358,2.9585959],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla d'un gran bloc de pisos amb el revestiment de la fa\u00e7ana extret fet que deixa els rajols de l'obra a la vista. Als baixos hi ha material per fer front l'obra de rehabilitaci\u00f3 del gran edifici.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1988-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/1/1131/ACBE_1106182_120026830001131.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Pla\u00e7a major)","latlong":[41.9600366,3.0381099],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-12-21","data_fi":"2021-01-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6350/ANC_1108684_1064270,0001.jpg","location":"Santa Perp\u00e8tua de Mogoda","latlong":[41.5328106,2.1823309],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques d'una urbanitzaci\u00f3 al municipi de Santa Perp\u00e8tua de Mogoda.","data_inici":"2009-05-18","data_fi":"2009-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12551/ANC_636794_619443.jpg","location":"Barcelona (Pietat, carrer de la)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Contraforts a l'exterior de la catedral de Barcelona, al carrer de la Pietat.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/35/35068/ANC_238415_447068.jpg","location":"Miravet (Ebre, riu)","latlong":[41.0398837,0.6143887667154182],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Miravet. Mol\u00ed.","data_inici":"1935-07-01","data_fi":"1935-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/21/21853/ACPE_387757_180001030021853.JPG","location":"Vilademuls (viladem\u00ed)","latlong":[42.1522231,2.81274],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Pastera que els Germans Genover utilitzen per guardar-hi els aliments a la cuina de Can Llobera de Viladem\u00ed.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Curto, Josep\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 11/02/2008\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 11/02/2008","data_inici":"2008-01-07","data_fi":"2008-01-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3491/ACCE_745231_130018830003491,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pg. Del Torre\u00f3)","latlong":[42.434661,1.9264056],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Paisatge nevat a Puigcerd\u00e0 al passeig del Torre\u00f3","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8806/ANC_1111097_1066726,0004.jpg","location":"Barcelona (Estaci\u00f3 de Sants)","latlong":[41.3794545,2.1385874],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la coberta de les vies f\u00e8rries de l'estaci\u00f3 de Sants de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2011-12-28","data_fi":"2011-12-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/929/ANC_621450_595929.jpg","location":"Besal\u00fa (Pla\u00e7a de la Llibertat)","latlong":[42.1986843,2.6997869],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista d'un tram porxat de la Pla\u00e7a de la Llibertat de la vila de Besal\u00fa. A primer terme, algunes voltes de les cases de la pla\u00e7a.","data_inici":"1924-12-07","data_fi":"1924-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1007/0/848/ACAP_1369648_020100730000848.jpg","location":"Bergued\u00e0","latlong":[42.1105715,1.8583411256297329],"description":"Fons Fotogr\u00e0fic de Josep Mestres-Hero;Vista panor\u00e0mica d'una vall. Al fons hi ha una poblaci\u00f3.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7250/ANC_1202244_2021142.jpg","location":"Montcada i Reixac (Reixac)","latlong":[41.4954894,2.1994053],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Masia del marqu\u00e8s de Moia.","data_inici":"1925-01-18","data_fi":"1925-01-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/98/0/330/ACPS_260957_330,0001.jpg","location":"Sort (Raval)","latlong":[42.4103745,1.1285757],"description":"Fotogr\u00e0fic Josep Maria Vidal","data_inici":"1908-01-01","data_fi":"1908-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/34/34511/ANC_237858_446511.jpg","location":"Is\u00f2vol","latlong":[42.3781028,1.8175789],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Operari amb mira al costat de la carretera.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7320/ANC_963849_907320.jpg","location":"Santa Maria de Corc\u00f3 (Cantonigr\u00f3s)","latlong":[42.0401984,2.404198],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del poble de Cantonigr\u00f3s, a Santa Maria de Corc\u00f3.","data_inici":"1964-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/567/ANC_914302_1031508,0002.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes / Pla\u00e7a Espanya)","latlong":[41.3743716,2.1484747],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Gran Via de les Corts Catalanes i la Pla\u00e7a Espanya, a Barcelona.","data_inici":"1988-10-29","data_fi":"1988-10-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/730/ASAB_1168642_600030730000730,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Passeig de la Rambleta)","latlong":[41.430339700000005,2.2157335657167754],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Dos homes passejant els seus gossos al Passeig de la Rambleta a tocar de l'autopista.\nText: \"En la foto vemos dos hombres paseando a sus perros. Por el paseo que hay al lado del r\u00edo Bes\u00f3s. Encima vemos una de las autopistas que pasa por encima del r\u00edo. En el paseo hay unos jardines muy guapos\"","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/10/10250/ANC_1205244_2024142.jpg","location":"Aiguam\u00farcia (Santes Creus)","latlong":[41.34627215,1.3643205112374317],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Escala del pati del Palau Reial.","data_inici":"1931-06-14","data_fi":"1931-06-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1934/ANC_915655_1032875,0002.jpg","location":"Barcelona (Bonanova)","latlong":[41.3977857,2.1361547],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de la Bonanova, a Barcelona.","data_inici":"1999-03-29","data_fi":"1999-03-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12959/ANC_1132769_547766.jpg","location":"Barcelona (carrer Esperan\u00e7a, 19)","latlong":[41.4037951,2.1261508],"description":"JOAQUIM GOMIS;Carrer Esperan\u00e7a, 19, a Sant Gervasi.","data_inici":"1949-09-01","data_fi":"1949-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3734/ANC_917582_1034675,0001.jpg","location":"Cerdanyola del Vall\u00e8s (Cementiri)","latlong":[41.46383055,2.1590189236497364],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques del cementiri de Cerdanyola del Vall\u00e8s i del nus d'autopistes al Vall\u00e8s Occidental.","data_inici":"2003-04-06","data_fi":"2003-04-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6591/ANC_963336_906591.jpg","location":"Barcelona (Tibidado)","latlong":[41.4101822,2.1369689],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la ciutat de Barcelona des del Tibidabo i, a primer terme, l'Observatori Fabra.","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2961/ANC_959835_902961.jpg","location":"Tav\u00e8rnoles","latlong":[41.9520757,2.3263016],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una masia de pag\u00e8s plena d'animals, a prop de Tav\u00e8rnoles.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/0/924/ANC_1135906_1046200,0002.jpg","location":"Barcelona (Rambla Catalunya)","latlong":[41.3951314,2.1578885],"description":"PILAR AYMERICH;Seguiment de la manifestaci\u00f3 convocada per diferents associacions de periodistes i treballadors de la premsa per la llibertat d?expressi\u00f3 i pel secret professional. L?acte va transcorre per Rambla Catalunya i altres carrers de l?Eixample i va acabar davant de la Delegaci\u00f3 d?Informaci\u00f3 i Turisme de Barcelona. Aquesta va ser la primera manifestaci\u00f3 autoritzada des del final de la guerra civil.","data_inici":"1976-03-18","data_fi":"1976-03-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/7/7823/ACAE_420769_111009920005728.jpg","location":"Navata (Carrer Empord\u00e0)","latlong":[42.2230887,2.8610271],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general nocturna del carrer Empord\u00e0 del poble, presa des de la pla\u00e7a de la Vila.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7292/ANC_963821_907292.jpg","location":"Llosses, les (Farga de Bebi\u00e9)","latlong":[42.1312018,2.2046187],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Els ponts i la Farga de Bebi\u00e9, a Les Llosses.","data_inici":"1965-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8780/ANC_1111071_1066700,0019.jpg","location":"Barcelona (Vallcarca i els Penitents)","latlong":[41.4155257,2.1422431],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Vallcarca i els Penitents de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2011-11-08","data_fi":"2011-11-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4129/ANC_1199129_1110219.jpg","location":"Casserres","latlong":[42.0138199,1.843045],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu en un carrer de Casserres.","data_inici":"1918-06-24","data_fi":"1918-06-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12435/ANC_637286_619770.jpg","location":"Barcelona (Universitat, ronda de la)","latlong":[41.50155265,2.106260723986069],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Ronda de la Universitat, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/547/ANC_621068_595547.jpg","location":"Vall\u00e8s Oriental ([Figar\u00f3-Montmany])","latlong":[41.70982185,2.25364598780679],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista parcial de la fa\u00e7ana de la torre d'en Morcillo, probablement amic de Josep Marim\u00f3n i Vidal.","data_inici":"1923-01-01","data_fi":"1923-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1004/0/386/ACAP_817819_020100430000386,0005.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (Carrer Papiol)","latlong":[41.3467303,1.7049021],"description":"Fons Fotogr\u00e0fic del Setmanari Tothom;Vistes generals de l'estaci\u00f3 de ferrocarril abans de l'inici de les obres de soterrament; del carrer Comer\u00e7, de la f\u00e0brica cinzano i de Vilafranca en general, de d'un terrat d'una casa del Carrer Papiol","data_inici":"1981-05-01","data_fi":"1981-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/341/ANC_865007_592385.jpg","location":"Valls (Fontscaldes)","latlong":[41.3324952,1.2316335],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de Fontscaldes amb els camps i les muntanyes.","data_inici":"1916-01-01","data_fi":"1924-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/299/ANC_914042_1031240,0002.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Nova Ic\u00e0ria)","latlong":[41.3919,2.20353],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 del col\u00b7lector de l'avinguda Nova Ic\u00e0ria, a Barcelona.","data_inici":"1991-02-15","data_fi":"1991-02-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/504/ANC_891369_1040540,0006.jpg","location":"Barcelona (Vil\u00b7la Joana (Vallvidrera))","latlong":[41.41977515,2.099805565086795],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Exercicis militars executats pels participants al campament mascul\u00ed gestionat per les Organizaciones Juveniles de Falange i situat a la masia Vil\u00b7la Joana de Vallvidrera.","data_inici":"1940-06-01","data_fi":"1940-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/57/0/216/ANC_173336_98284.jpg","location":"Ripoll\u00e8s ([Vall de Ribes])","latlong":[42.30446515,2.1677585880501233],"description":"INSTITUT ESCOLA;Curs d'un riu en un congost. A la riba hi ha diversos edificis, una central hidroel\u00e8ctrica, i al fons, un pont. Veieu uc. 653 i 654","data_inici":"1932-09-15","data_fi":"1936-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/544/0/67/ANC_944707_804853.jpg","location":"Alta Ribagor\u00e7a (Pa de Sucre)","latlong":[42.6135619,0.8464496],"description":"JAUME AYM\u00c0 MAYOL;Reproducci\u00f3 fotomec\u00e0nica d'una imatge que mostra els pics del Pa de Sucre i de Punta d'Harl\u00e9 vistos des de l'Estany Negre, a l'Alta Ribagor\u00e7a.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4379/ANC_1199374_1110469.jpg","location":"Granera","latlong":[41.7255146,2.0570042],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista parcial de Granera cap al cant\u00f3 de l'esgl\u00e9sia parroquial.","data_inici":"1919-05-04","data_fi":"1919-05-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/141/ANC_956458_810711.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (1)","latlong":[41.3598601,2.0997927],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;Fa\u00e7ana lateral de la F\u00e0brica Cosme Toda, nau projectada per l'arquitecte Ramon Puig Gairalt.","data_inici":"1923-01-01","data_fi":"1937-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10557/ANC_1230702_1036169,0030.jpg","location":"Barcelona (Cementiri de les Corts)","latlong":[41.38271225,2.1207473590385275],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Reportatge sobre l'enterrament de Rafael Tasis i Marca, amb la pres\u00e8ncia, entre d'altres, de moss\u00e8n Josep Sanabre i Sanrom\u00e0, al cementiri de les Corts de Barcelona.","data_inici":"1966-12-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7371/ANC_963899_907371.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (Palau Reial)","latlong":[41.346618750000005,1.6963576899281305],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Pati del Museu del Vi, a Vilafranca del Pened\u00e8s.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/10/10037/ANC_1205031_2023929.jpg","location":"Esterri de Card\u00f3s (Ginestarre)","latlong":[42.5968732,1.2629416],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Absis de l'esgl\u00e9sia.","data_inici":"1930-07-23","data_fi":"1930-07-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/5/5202/ANC_159354_240489.jpg","location":"Barcelona (Catalunya, rambla de )","latlong":[41.3957426,2.156898],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Autom\u00f2bils aparcats en el centre de la Rambla de Catalunya, en el tram compr\u00e8s entre la ronda de la Universitat i la Gran Via de les Corts Catalanes. Fotografia presa com a exemple de ratlla de precauci\u00f3 i estacionament central inclinat per a un reglament de circulaci\u00f3 de l'Ajuntament de Barcelona.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/3/3139/ACPS_856389_210005130003139.JPG","location":"Sort (castell)","latlong":[42.412354300000004,1.129893557463411],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0;Institut Amatller E 1609","data_inici":"1908-01-01","data_fi":"1908-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/179/0/216/ACCB_770058_310017930000216,0001.jpg","location":"Pont d'Armentera, el","latlong":[41.3845526,1.3609803575480863],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACCB","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/29/29726/ANC_233073_441726.jpg","location":"Tarragona","latlong":[41.1172364,1.2546057],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vistes generals. Estructura, transformador i bateries.","data_inici":"1981-01-25","data_fi":"1981-01-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/209/ACPE_389984_180001030000209.JPG","location":"Fontcoberta","latlong":[42.1425379,2.7897817],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;[Nom del(s) productor(s)]: Desconegut / da\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d'Imatges del Pla de l'Estany el 30/06/1997\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per N\u00faria Batllem Cabello el 14/11/2014","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10433/ANC_1072760_910433,0008.jpg","location":"Barcelona (Centre d'Art Santa M\u00f2nica)","latlong":[41.3771979,2.1756740616878414],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Reuni\u00f3 del Consell de Cultura Popular al Centre d'Art Santa M\u00f2nica de Barcelona amb Josep Rafecas i Jan\u00e9, Maria Carme Queralt Tom\u00e0s, Ferran Rella i Foro, Josefina Roma i Riu, Lluis Virgili i Farr\u00e0, Pere Catal\u00e0 i Roca, Xavier Orriols i Sendra, Joan Vidal i Gayol\u00e0, Francesc Meli\u00e0, Juli Sanclimens i Genesc\u00e0, Pere Balt\u00e0 i Llopart, Joan Gala i Fern\u00e1ndez, Francesc Soler i Mas i Maria Llu\u00efsa Celades.","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3907/ANC_1198908_1109220.jpg","location":"Ribera d'Ondara (Sant Antol\u00ed i Vilanova)","latlong":[41.6290129,1.3413043],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu prop l'esgl\u00e9sia de Sant Antol\u00ed i Vilanova.","data_inici":"1918-03-25","data_fi":"1918-03-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4115/ANC_916558_1035056,0001.jpg","location":"Barcelona (CaixaForum)","latlong":[41.3714823,2.149720440551193],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'antiga f\u00e0brica Casaramona, actualment \u00e9s l'edifici del CaixaForum, a Barcelona.","data_inici":"2002-02-24","data_fi":"2002-02-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/7/7219/ACCE_796483_130018830007219,0001.jpg","location":"Bellver de Cerdanya (Pedra)","latlong":[42.3452435,1.8110457],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Poble de Pedra i l'esgl\u00e9sia vist des des del cam\u00ed de de Riu de Cerdanya","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/30/ANC_956414_810600.jpg","location":"Barcelona (Via Laietana, 12)","latlong":[41.383029,2.1801992],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;Casa Felip Colldefors ubicada a la Via Laietana, 12, de Barcelona. Obra de l'arquitecte Ramon Puig Gairalt.","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1934-12-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1059/ANC_1136042_1046334,0003.jpg","location":"Barcelona (pg. de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.38994905,2.167921043999525],"description":"PILAR AYMERICH;Pancartes del Partit Socialista d?Alliberament Nacional  (PSAN) i d?un grup llibertari del Guinard\u00f3, exhibides a la manifestaci\u00f3 antinuclear del Dia Mundial del Medi Ambient convocada a Barcelona i al seu pas pel passeig de Gr\u00e0cia. Tamb\u00e9 es poden apreciar les disfresses d?alguns assistents i un conjunt musical participant a la manifestaci\u00f3.","data_inici":"1979-06-03","data_fi":"1979-06-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1680/ACAE_460444_111010320001677.jpg","location":"Jonquera, la (Autopista Ap-7)","latlong":[42.4058131,2.872973],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista lateral del peatge de l'autopista AP-7 amb els vehicles aturats esperant arribar al peatge per fer efectiu el pagament. A la imatge es veuen turismes i un autocar en primer pla i les muntanyes de l'Albera al fons.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/21/11/11430/ANC_739494_611355.jpg","location":"Barcelona (Font de Montju\u00efc)","latlong":[41.37115645,2.151739298262475],"description":"FOTO FERRAN;Vista general de la font de Montju\u00efc. A la base de la font hi ha uns cotxes cisterna ruixant aigua. Al fons, vista parcial del Palau Nacional.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/51/ACBE_566613_120000930000051.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Ample, 6)","latlong":[41.9600782,3.0392567],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;Taller del carrer Ample, propietat de Narc\u00eds Pag\u00e8s. Apareixen a la fotografia: 1. Soledat Pag\u00e8s, 2. Lola Casamiquela, 3. Carme Casamiquela i 4. Francesc Janoher","data_inici":"1914-01-01","data_fi":"1914-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/22/22191/ANC_134559_134898.jpg","location":"Gimenells i el Pla de la Font","latlong":[41.6714077,0.3842871868950747],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Colonia Agr\u00edcola de Santa Maria de Gimenells, instituci\u00f3 depenent del Tribunal Tutelar de Menors.","data_inici":"1941-01-01","data_fi":"1942-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/35/35267/ANC_238614_447267.jpg","location":"Xerta","latlong":[40.9080065,0.4911048],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Riu Ebre. Sondatges Xerta. Es veu una barca.","data_inici":"1935-11-09","data_fi":"1935-11-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4644/ANC_1107023_1062564,0002.jpg","location":"Barcelona (Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera)","latlong":[41.3854534,2.1846161684308676],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2006-10-24","data_fi":"2006-10-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5616/ACAE_594949_5616,0002.jpg","location":"Ventall\u00f3 (Pelacal\u00e7)","latlong":[42.1447156,3.070841178163854],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Diverses imatges de la fa\u00e7ana del mas i detall d'una finestra g\u00f2tico-renaixentista decorada amb motiu antropom\u00f2rfics. Imatges publicades a la guia del Baix Fluvi\u00e0. Sant Miquel de Fluvi\u00e0, Torroella de Fluvi\u00e0 i Ventall\u00f3, de la col\u00b7lecci\u00f3 Guies de patrimoni local de la Diputaci\u00f3 de Girona.","data_inici":"2007-01-01","data_fi":"2007-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10145/ANC_1072473_910145,0014.jpg","location":"Bigues i Riells","latlong":[41.68296785,2.2083885790461197],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Homenatge a Francesc Maspons i Anglasell amb Pere Catal\u00e0 i Pic, Rafael Dalmau i Ferreres, l'abat de Montserrat Aureli Maria Escarr\u00e9 i Jan\u00e9, Antoni Pons i Pastor i Josep Igl\u00e9sies i Fort, entre d'altres, a Bigues.","data_inici":"1963-05-13","data_fi":"1963-05-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3271/ANC_1198272_1108584.jpg","location":"T\u00e0rrega (Claravalls)","latlong":[41.702286,1.1267836],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Castell de Claravalls des del campanar.","data_inici":"1916-09-10","data_fi":"1916-09-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/319/0/211/ANC_410630_454812.jpg","location":"Torrelavit","latlong":[41.4463416,1.7298578],"description":"FUERZAS HIDROEL\u00c9CTRICAS DEL SEGRE, S.A.;Vista de conjunt d'una petita subestaci\u00f3 transformadora gestionada per l'empresa Fuerza y Alumbrado SA (FASA). Sota la fotografia enganxada a l'\u00e0lbum una nota mecanoscrita diu: \"Caseta de Torrelavit. Febrero 1933\"","data_inici":"1933-02-01","data_fi":"1933-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/6/6830/ACAE_603998_6860.jpg","location":"Forti\u00e0 (Fortianell)","latlong":[42.2440684,3.0293249],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Eines, estris i dem\u00e9s material agr\u00edcola escampat al pati de la Granja-Escola de Fortianell. Targeta postal, n\u00fam. 26, editada per Roudi\u00e8re \u00c9diteur, escrita el febrer del 1920 i cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed, de Figueres (juliol 2014).","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/221/ACAE_434973_111010320000221.jpg","location":"Colera (Platja de les Portes)","latlong":[42.40453645,3.156546496177236],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial de la platja de les Portes, amb el Passeig Mar\u00edtim al fons i l'Hostal La Gambina a la dreta.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4870/ACAE_475054_111010320004836.jpg","location":"Sant Pere Pescador (Carrer Mar)","latlong":[42.187397,3.08324],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer del centre del poble, on es poden veure vehicles circulant i comer\u00e7os als baixos dels edificis. Hi veiem la farm\u00e0cia Neus Sabater, el bar-restaurant Lido, i una immobili\u00e0ria.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5714/ACAE_595434_2717.jpg","location":"Vilamaniscle (C/ Llu\u00eds Pag\u00e8s)","latlong":[42.3754973,3.0685584],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Instant\u00e0nia del carnisser en el moment de cremar la pell del porc mort, dalt d'un taul\u00f3, mentre un grup d'homes s'ho miren; en primer terme hi ha una ampolla de but\u00e0. Cedida pel Sr. Sol Patra, de Vilamaniscle (2008).","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/1/1319/ANC_475249_502455.jpg","location":"Barcelona (Sant Gervasi - la Bonanova)","latlong":[41.4059829,2.1334046],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vistes d'unes cases i uns horts al barri Sant Gervasi - la Bonanova, Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3593/ACAE_472870_111010320003534.jpg","location":"Vilafant (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.24656195,2.937559601828802],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Instant\u00e0nia dels treballs de millora de la pla\u00e7a Major d'aquesta poblaci\u00f3, executades per l'empresa Obres Pirenaiques SA, enmig de la qual es veu un cotxe estacionat prop d'un arbre i el cami\u00f3 descarregant runa al fons.","data_inici":"1998-10-01","data_fi":"1998-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/0/842/ANC_269595_383107.jpg","location":"Artesa de Segre (Vilves)","latlong":[41.9177612,1.0820124],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Alfons XIII, rei d'Espanya, amb Joan Maluquer, president de la Diputaci\u00f3 de Barcelona, amb motiu d'una visita al canal d'Urgell. Vilves, Artesa de Segre.","data_inici":"1930-05-23","data_fi":"1930-05-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/83/0/11/ACBE_249341_120008330000011.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (pla\u00e7a Major)","latlong":[41.9600366,3.0381099],"description":"Fotografies d'Antoni Reca i Casado;Vista de les parades de roba de mercat situades a la pla\u00e7a Major.","data_inici":"1983-01-01","data_fi":"1983-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5210/ACPS_575326_210000230005210.JPG","location":"Sort (Pernui)","latlong":[42.4141611,1.1420157],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1999-01-01","data_fi":"1999-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8350/ANC_1070690_908350,0009.jpg","location":"Barcelona (Carrer Verdi)","latlong":[41.4522297,2.218671],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Ballada de sardanes al carrer Verdi durant les Festes de Gr\u00e0cia, a Barcelona.","data_inici":"1985-08-01","data_fi":"1985-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/260/18/2/2029/AHL_547893_2029,0001.jpg","location":"Bellcaire d'Urgell","latlong":[41.7589072,0.904537],"description":"Oficina Comarcal de Lleida de la Direcci\u00f3n General de Regiones Devastadas;Vista parcial de l'estaci\u00f3 depuradora de Bellcaire d'Urgell","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1843/ANC_915564_1032784.jpg","location":"Barcelona (Nou Barris / Cementiri)","latlong":[41.43647295,2.17842179132935],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del cementiri de Nou Barris, a Barcelona.","data_inici":"1998-12-15","data_fi":"1998-12-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/9/9471/ANC_634357_629782.jpg","location":"Barcelona (Vic, carrer de)","latlong":[41.3971913,2.1794891],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer de Vic engalanat amb motiu de la festa major del barri de Gr\u00e0cia, a Barcelona.","data_inici":"1930-08-01","data_fi":"1930-08-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/1/1214/ACAE_567483_4258.jpg","location":"Boadella i les Escaules","latlong":[42.3324603,2.8583208],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;La pla\u00e7a Major i el carrer de la Process\u00f3 de Boadella. 1 de 1.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3970/ANC_1198971_1109283.jpg","location":"Almenar","latlong":[41.7943506,0.5695395],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 dels germans Roig amb Josep Salvany pel Segri\u00e0 i l'Alt Urgell del 8 al 12 de maig de 1918. Cr\u00f2nica al butllet\u00ed del CEC n. 296, p. 213-235. Totes les fotografies de la cr\u00f2nica s\u00f3n de Gabriel Roig.","data_inici":"1918-05-09","data_fi":"1918-05-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1428/ANC_832523_571428.jpg","location":"Balaguer (Pla\u00e7a del Mercadal)","latlong":[41.7897925,0.8052929829344113],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Carrer d'acc\u00e9s a la Pla\u00e7a del Mercadal de Balaguer. A primer terme, una dona travessant un dels porxos que fa cantonada amb la pla\u00e7a. Al fons, l'esgl\u00e9sia de Santa Maria, d'estil g\u00f2tic. Fotografia per a la publicaci\u00f3 \"L?architecture gothique religieuse en Catalogne, Valence et Bal\u00e9ares\", de l'historiador d'art Pierre Lavedan.","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3875/ANC_960718_903875.jpg","location":"Saldes","latlong":[42.2287591,1.7349486],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una casa t\u00edpica, a Saldes.","data_inici":"1952-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2095/ANC_1197096_1107408.jpg","location":"Gav\u00e0 (Erampruny\u00e0)","latlong":[41.313925999999995,1.9570110606178717],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Detall del castell d'Erampruny\u00e0.","data_inici":"1913-06-08","data_fi":"1913-06-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8897/ANC_1111187_1066816,0003.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Gal\u00b7la Plac\u00eddia)","latlong":[41.39916315,2.153019882950133],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de les obres a la pla\u00e7a Gal\u00b7la Plac\u00eddia de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2013-12-07","data_fi":"2013-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12888/ANC_1132698_547695.jpg","location":"Barcelona (sant Gervasi)","latlong":[41.4010671,2.1470799],"description":"JOAQUIM GOMIS;Pi gros.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1947-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/0/635/ACBL_1066931_051000930000635.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (La Salut)","latlong":[41.38746295,2.044536402902947],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 del cam\u00ed d'acc\u00e9s al recinte o pati tancat de la masia de la Salut o casa Guerau de la Gleva venint des de Sant Feliu de Llobregat, amb persones que hi caminen. Aquest cam\u00ed feia una pujada constant des de la font. A primer terme a la dreta hi ha la porta d'una comuna d'\u00fas p\u00fablic. Al fons es veu la part superior de l'ermita.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1907/ANC_1136885_1047071,0009.jpg","location":"Barcelona (c/ Mallorca, 291-293)","latlong":[41.3963668,2.165751],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana, porteria i ferros forjats de la Casa Thomas de Barcelona, situada al n\u00fam. 291-293 del carrer Mallorca. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1895 i 1898 per l?arquitecte Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner. El reportatge destaca elements arquitect\u00f2nics com la decoraci\u00f3 escult\u00f2rica dels balcons de la fa\u00e7ana o els tiradors de les portes.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/6/6892/ACPE_392587_180001030006892.jpg","location":"Banyoles (Banyoles?)","latlong":[42.124641350000005,2.7694076244846864],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Detall de dos cotxes de la fam\u00edlia Puig: un SEAT 600, i un model dels anys 40 (el cotxe en inici era negre i va ser pintat).\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Puig Moradell, fam\u00edlia\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/04/2001\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 26/04/2001","data_inici":"1957-01-01","data_fi":"1965-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3729/ANC_960573_903729.jpg","location":"Pont de Vilomara i Rocafort, (Esgl\u00e9sia de Rocafort)","latlong":[41.71704915,1.9364523560816875],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Absis i campanar de l'esgl\u00e9sia de Rocafort, a el Pont de Vilomara i Rocafort.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/21/6/6251/ANC_733914_612114.jpg","location":"Sant Quirze Safaja","latlong":[41.7276804,2.1548204],"description":"FOTO FERRAN;Vista d'un pati exterior del Sanatori de Nostra Senyora de les Vict\u00f2ries (del Dr. Bad\u00f3). Sant Quirze Safaja","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/12/12518/ACPE_380491_180001030012518.jpg","location":"Porqueres (Usall)","latlong":[42.148167900000004,2.7558606566902792],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge de les arcades de can Traver d'Usall.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 18/08/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10374/ANC_1072701_910374,0004.jpg","location":"Barcelona (Ateneu Barcelon\u00e9s)","latlong":[41.3844171,2.1717167140948748],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de Sara Ricci, Pere Catal\u00e0 i Roca, Pere Catal\u00e0 i Pic i Maria \u00c0urea Catal\u00e0 i Roca durant una exposici\u00f3 de pintures a l'Ateneu Barcelon\u00e8s de Barcelona.","data_inici":"1965-06-01","data_fi":"1965-06-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/77/ANC_864745_592767,0001.jpg","location":"Vinaixa (Ermita de Sant Bonifaci)","latlong":[41.47336985,0.9557795244776828],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fotografia original i retocada per fer postals de l'altar major de l'ermita de Sant Bonifaci a Vinaixa.","data_inici":"1916-01-01","data_fi":"1924-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/1/1961/ACAE_398868_111009920001882.jpg","location":"Figueres (Museu Dal\u00ed )","latlong":[42.2679741,2.9596556104380705],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista parcial del p\u00fablic assistent i de la taula presidencial en l'acte de presentaci\u00f3 d'un llibre al Teatre- Museu Dal\u00ed de Figueres.\nA la imatge es poden recon\u00e8ixer al Sr. Ramon Boixad\u00f3s, director del Museu Dal\u00ed de Figueres, i al Sr. Baltasar Porcel, autor del llibre.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/117/1/1007/ACBL_1097997_050011730001007.jpg","location":"Vall d'Aran","latlong":[42.72560575,0.8503525141018816],"description":"Julio Grau Serrano;Visi\u00f3 de quatre homes de perfil i en pla general davant d'una casa amb teulada de pissarra i unes muntanyes i valls nevades al fons, probablement al Pirineu, a la Vall d'Aran. Forma part d'un viatge de membres i amistats de la fam\u00edlia Grau Fan\u00e9s.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4654/ANC_961475_904654.jpg","location":"Fogars de Montcl\u00fas (Castell de Montcl\u00fas)","latlong":[41.7225692,2.4324554505664535],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del castell de Montcl\u00fas, a Fogars de Montcl\u00fas.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/21/21650/ANC_224997_433650.jpg","location":"Premi\u00e0 de Mar","latlong":[41.4926822,2.3605846],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vistes de l'estaci\u00f3 transformadora: estructura, transformadors i condensadors.","data_inici":"1969-07-02","data_fi":"1969-07-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/7/7341/ACPS_921937_210000230007341.JPG","location":"Sort (Montardit de Baix)","latlong":[42.3848147,1.1158103],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1998-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/148/0/391/ACBL_1317739_050014830000391.jpg","location":"Vall d'en Bas, la (Puigpardines)","latlong":[42.139571700000005,2.4287240025926717],"description":"Rosa Carvajal i Campderr\u00f3s;Visi\u00f3 detall del campament d'estiu de noies guies a Puigpardines, organitzat per  l'Agrupament Escolta Mare de D\u00e9u de la Ruta, amb les tendes de campanya, roba estesa i al darrera es veu una masia.","data_inici":"1969-07-01","data_fi":"1969-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3758/ANC_917606_1034699,0012.jpg","location":"Vall d'en Bas, la","latlong":[42.1334,2.4423377],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del municipi de la Vall d'en Bas.","data_inici":"2003-08-12","data_fi":"2003-08-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/810/ANC_914542_1031751,0010.jpg","location":"Barcelona (Barri G\u00f2tic)","latlong":[41.3833947,2.1769119],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri G\u00f2tic, a Barcelona.","data_inici":"1990-10-06","data_fi":"1990-10-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7955/ANC_1110236_1065875,0002.jpg","location":"Barcelona (Mercat de la Concepci\u00f3)","latlong":[41.3958835,2.1686307953579314],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Mercat de la Concepci\u00f3 de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2013-06-27","data_fi":"2013-06-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/1/1016/ACAE_396278_111009920000819.jpg","location":"Escala, l' (Carrer del Port)","latlong":[42.1263101,3.1340753],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general del carrer del Port amb cotxes aparcats i vianants passejant. Es pot veure el r\u00e8tol del Restaurant El Cargol.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1449/ANC_915177_1032390.jpg","location":"Barcelona (Bes\u00f2s i Maresme)","latlong":[41.4149787,2.2138765],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del Barri del Bes\u00f2s i Maresme, a Barcelona.","data_inici":"1995-05-05","data_fi":"1995-05-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/11/11258/ACBL_294025_051009030011258.jpg","location":"Montesquiu (La Farga de Bebi\u00e9)","latlong":[42.1297082,2.203594],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Ant\u00f2nia Alcay Sans, de la colla sardanista Roses Blaves en el concurs de colles sardanistes de La Farga de Bebi\u00e9\nData de digitalitzaci\u00f3: Any 2002\nData fitxa: 26 de gener de 2007. Josep Maria Gelabert Campos","data_inici":"1969-07-18","data_fi":"1969-07-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/6/6002/ACAE_489715_111010320006239.jpg","location":"Figueres (Carrer Sardana)","latlong":[42.2732764,2.9673448],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer Sardana, del barri figuerenc, lliure de tr\u00e0nsit, amb cotxes estacionats i un contenidor de deixalles, amb la parr\u00f2quia de la Sagrada Fam\u00edlia al fons.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1700/ANC_915422_1032641,0006.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a d'Ildefons Cerd\u00e0)","latlong":[41.3650531,2.135844762716766],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Pla\u00e7a d'Ildefons Cerd\u00e0, a Barcelona.","data_inici":"1997-11-07","data_fi":"1997-11-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/24/0/992/ACBL_1174453_050002430000992.jpg","location":"Girona (Catedral)","latlong":[41.9621067,2.8058379],"description":"Lloren\u00e7 Sans F\u00e0bregas;Visi\u00f3 frontal de les escales d'acc\u00e9s i la fa\u00e7ana de la catedral de Girona. \u00c9s possible que es tracti d'una excursi\u00f3 de la fam\u00edlia Sans.","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5507/ANC_1200502_2019399.jpg","location":"Vielha e Mijaran (Escunhau)","latlong":[42.6975258,0.8243892],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Carrer i ermita de Santa Anna d'Escunhau.","data_inici":"1921-08-05","data_fi":"1921-08-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1851/ANC_915572_1032792,0002.jpg","location":"Barcelona (Congr\u00e9s)","latlong":[41.4382382,2.2289374],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri del Congr\u00e9s de Barcelona.","data_inici":"1999-01-11","data_fi":"1999-01-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6807/ACAE_417991_111009920005656.jpg","location":"Ma\u00e7anet de Cabrenys (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.3803789,2.7012211],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Postal on es veu el centre de la pla\u00e7a Major de Ma\u00e7anet de Cabrenys amb l'anomenada Barra d'en Rotllan.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1242/1/1337/ANC_1030727_1042288,0002.jpg","location":"Salou","latlong":[41.0768193,1.1440411],"description":"MONTSERRAT VIDAL I BARRAQUER (ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA VIDAL-BARRAQUER);Estiuejants a la costa de Salou.","data_inici":"1966-09-01","data_fi":"1966-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/17/17561/ACAE_1279549_16681.jpg","location":"Cadaqu\u00e9s (Riba Nemesi Llorens)","latlong":[42.2886161,3.277747],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El poble de Cadaqu\u00e9s vist des del Passeig en un dia de mercat. 1 de 1.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/935/ANC_1195936_1106223.jpg","location":"Sant Mart\u00ed de Riucorb (Rocafort de Vallbona)","latlong":[41.5544551,1.0950266],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del CEC de T\u00e0rrega a Montblanc del 24 al 26 de juny 1910 (Joan i Gabriel). Ressenya al butllet\u00ed n. 186, p. 200-201.","data_inici":"1910-06-25","data_fi":"1910-06-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/25/ANC_913770_1030966,0003.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Vall d'Hebron / Ronda de Dalt)","latlong":[41.4305366,2.1452638],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del passeig de Vall d'Hebron i la Ronda de Dalt, a Barcelona.","data_inici":"1989-09-25","data_fi":"1989-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/13/13151/ACBL_1236090_050000130013151.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Llu\u00eds Companys, pla\u00e7a de)","latlong":[41.381331200000005,2.0453371025864833],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Pla general de l'exterior de les carpes de la XLVI Exposici\u00f3 Nacional de Roses. La captura presenta una superf\u00edcie plena d'elements florals i bot\u00e0nics amb la fa\u00e7ana del campanar de la Catedral de Sant Lloren\u00e7 de fons.","data_inici":"2004-05-07","data_fi":"2004-05-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6311/ANC_1201306_2020203.jpg","location":"Piles de Gai\u00e0, les (Biure de Gai\u00e0)","latlong":[41.4910996,1.3507558],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de Biure de Gai\u00e0.","data_inici":"1923-05-20","data_fi":"1923-05-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1905/ANC_683784_705905,0096.jpg","location":"Sant Lloren\u00e7 Savall","latlong":[41.6794647,2.0579669],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, durant la seva visita a Sant Lloren\u00e7 de Savall.","data_inici":"1983-01-29","data_fi":"1983-01-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/454/ACAE_435447_111010320000454.jpg","location":"Saus, Camallera i Llampaies (Saus)","latlong":[42.1306892,2.9760261],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general d'una carrer del nucli de la poblaci\u00f3.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8292/ANC_1070632_908292,0001.jpg","location":"Arbo\u00e7, l' (Esgl\u00e9sia de Sant Juli\u00e0)","latlong":[41.2681312,1.6040670092955853],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El ball de diables durant la Festa Major a la porta de l'esgl\u00e9sia de Sant Juli\u00e0 de l'Arbo\u00e7.","data_inici":"1965-08-01","data_fi":"1965-08-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4970/ANC_961784_904970.jpg","location":"Tortosa (Torre d'en Corder)","latlong":[40.849140649999995,0.5126178000000027],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la torre d'en Corder, a Tortosa.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/7/7161/ACCE_796425_130018830007161,0001.jpg","location":"Cava (Ansovell)","latlong":[42.325273,1.5847938],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial del poble d'Ansovell  i la serra del Cad\u00ed al fons. Es pot veure les restes de l'esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1717/ANC_915439_1032658,0003.jpg","location":"Barcelona (Parc de Canyelles)","latlong":[41.618579600000004,2.0854525147765455],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Parc de Canyelles, a Barcelona.","data_inici":"1998-02-25","data_fi":"1998-02-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5207/ANC_1107585_1063127,0002.jpg","location":"Barcelona (Pavellons G\u00fcell)","latlong":[41.3893082,2.1194498711012817],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques dels pavellons G\u00fcell de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-03-06","data_fi":"2008-03-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2646/ANC_959527_902646,0002.jpg","location":"Seva (Castell d'Esparreguera)","latlong":[41.801964850000005,2.243859745150866],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall i vista general del castell d'Esparreguera i, al fons, castell de Centelles, a Seva.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6213/ANC_962973_906213.jpg","location":"Llosses, les (Sant Mart\u00ed de Vinyoles)","latlong":[42.1365318,2.1377556],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del poble i de l'esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Vinyoles, a les Llosses.","data_inici":"1964-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/14/14063/ACBL_1243947_050000130014063.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Torre del Roser)","latlong":[41.382916800000004,2.048808867592646],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 d'una de les fa\u00e7anes de la Torre del Roser, espai municipal que havia estat seu de la UOC (Universitat Oberta de Catalunya), amb les escales en primer terme. Est\u00e0 inclosa en el Cat\u00e0leg de Protecci\u00f3 de Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Sant Feliu de Llobregat de l'any 1989. Fotografia feta amb motiu de l'exposici\u00f3 dels 30 anys de la vig\u00e8ncia del cat\u00e0leg a la Setmana del Patrimoni de setembre de 2019, realitzada per l'Arxiu Comarcal del Baix Llobregat, amb la col\u00b7laboraci\u00f3 fotogr\u00e0fica de Jaume Pag\u00e8s Grau.","data_inici":"2019-09-19","data_fi":"2019-09-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12083/ANC_1232958_1037695,0005.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes/Passeig de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.3895483,2.1681501],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Cru\u00eflla de Gran Via de les Corts Catalanes amb el carrer Passeig de Gr\u00e0cia, on es veu el teatre Com\u00e8dia, comanda de Ra\u00fal Miguel Arquitecte, a Barcelona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3820/ACBL_271469_050001430003820.jpg","location":"Sant Joan Desp\u00ed (Cam\u00ed del mig)","latlong":[41.3678747,2.0551428],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observen dos arcs d'una masia de Sant Joan Desp\u00ed vista des de l'exterior","data_inici":"1987-06-01","data_fi":"1987-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/0/836/ACBL_2017851_050000130000836.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Can Magin\u00e0s)","latlong":[41.38702205,2.0414437058798356],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 panor\u00e0mica dels terrenys de la finca Romagosa - Llopart, a la zona dels voltants de can Magin\u00e0s.S'observen al fons la part posterior de les edificacions de la carretera de Laure\u00e0 Mir\u00f3.","data_inici":"1963-11-01","data_fi":"1963-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/690/ANC_891610_1040709,0004.jpg","location":"Barcelona (L'Espanya Industrial)","latlong":[41.3777523,2.1409224314109507],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Demostracions de gimn\u00e0stica i gimn\u00e0stica r\u00edtmica als locals de l'empresa L'Espanya Industrial (en aquell moment, La Espa\u00f1a Industrial) a c\u00e0rrec dels integrants d'una delegaci\u00f3 art\u00edstic-esportiva de les Joventuts Hitlerianes durant la seva visita a Barcelona. A les imatges, Antonio Federico Correa V\u00e9glison, governador civil de Barcelona.","data_inici":"1941-10-11","data_fi":"1941-10-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/7/7463/ACPS_922058_210000230007463.JPG","location":"Sort (esgl\u00e9sia)","latlong":[42.0066639,2.0296751270202025],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1999-11-23","data_fi":"1999-11-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6241/ANC_963002_906241.jpg","location":"Barcelona (Carrer del Bisbe)","latlong":[41.3834328,2.1762041],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Venedores de roses al carrer del Bisbe durant la diada de Sant Jordi, a Barcelona.","data_inici":"1964-04-23","data_fi":"1964-04-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/9/9825/ANC_708582_514672.jpg","location":"Terrassa","latlong":[41.5629623,2.0100492],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques de les instal\u00b7lacions d'una f\u00e0brica al terme municipal de Terrassa.","data_inici":"1967-06-23","data_fi":"1967-06-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4403/ANC_1106784_1062323,0002.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Diagonal / Dreta de l'Eixample)","latlong":[41.3957964,2.1575915],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de la Dreta de l'Eixample amb detall de l'avinguda Diagonal de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2005-05-27","data_fi":"2005-05-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/2/2871/ACBL_270520_050001430002871.jpg","location":"Abrera (Santa Maria de Vilalba)","latlong":[41.5114512,1.9315692],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;Es pot veure la fa\u00e7ana principal del Casal de Vilalba vist des de l'exterior","data_inici":"1988-07-01","data_fi":"1988-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1880/ANC_1136857_1047044,0001.jpg","location":"Barcelona (c/ Roger de Flor, 52)","latlong":[41.3918957,2.1819111],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana de la Central Catalana d?Electricitat de Barcelona, situada al n\u00fam.52 del carrer Roger de Flor. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1896 i 1897 per l?arquitecte Pere Falqu\u00e9s i Urp\u00ed. Va ser seu de la companya Hidroel\u00e9ctrica de Catalunya, S.A. i actualment ho \u00e9s de FECSA-ENDESA.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/1/1316/ANC_620452_596316.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Balmes / Carrer de Pelai)","latlong":[41.3860876,2.1667892],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Encreuament dels carrers de Balmes i Pelai, antiga ubicaci\u00f3 de l'estaci\u00f3 superficial del ferrocarril.","data_inici":"1946-06-22","data_fi":"1946-06-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/402/10/10256/ANC_563584_395035.jpg","location":"Barcelona (Fort Pienc / Carrer N\u00e0pols)","latlong":[41.3998967,2.1735125],"description":"ANTONIO ESPLUGAS;Vista general de la fa\u00e7ana de l'estaci\u00f3.","data_inici":"1886-06-01","data_fi":"1887-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/117/ACPE_373476_180001030000117.jpg","location":"Banyoles (Puigpalter ( Banyoles ))","latlong":[42.1156733,2.7895074],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Vista cap al nord est des de Puigpalter de Dalt, cap a la banda de Fontcoberta. Es veu Can Fares.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/05/1993\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 27/10/1993","data_inici":"1993-06-01","data_fi":"1993-06-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3114/ANC_1198115_1108427.jpg","location":"Organy\u00e0","latlong":[42.2107781,1.327822],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a les valls d'Andorra. Ressenya al butllet\u00ed n. 258, p. 197.","data_inici":"1916-06-22","data_fi":"1916-06-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/460/ACAE_435455_111010320000460.jpg","location":"Saus, Camallera i Llampaies (Saus)","latlong":[42.1306892,2.9760261],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general d'un carrer del nucli de poblaci\u00f3.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/5/5600/ANC_606986_625380.jpg","location":"Barcelona (Can Tunis)","latlong":[41.3520471,2.1583069],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Diversos participants en una cursa h\u00edpica de trotting celebrada a l'hip\u00f2drom de Can Tunis, a Barcelona. Al fons, part posterior de la tribuna.","data_inici":"1934-07-22","data_fi":"1934-07-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/55/0/7/ACPE_1038899_7,0001.jpg","location":"Banyoles (Escola Baldiri Reixac/)","latlong":[42.1203171,2.7641713588549077],"description":"Cultura. Arxiu Comarcal del Pla de l'Estany;[Abast i contingut]:  Conjunt floral presentat a concurs per Ramoneta Samora, i recollida del premi que li va fer guanyar.  L'exposici\u00f3 de flors es va dur a terme a l'escola Baldiri Reixac de Banyoles.\n\n[Descriptor topon\u00edmic local]:  (Banyoles). Llibertat, carrer de la/","data_inici":"1978-05-25","data_fi":"1978-05-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9501/ACAE_559230_111010320009490.jpg","location":"Figueres (Carrer Sant Pau)","latlong":[42.2639899,2.9617925],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Panor\u00e0mica de la fa\u00e7ana de la Pres\u00f3 de Figueres. \u00c9s un gran edifici projectat per Josep Azemar i constru\u00eft entre els anys 1906 i 1914. L'estil \u00e9s ecl\u00e8ctic i destaca la porta principal que imita l'adovellat t\u00edpic de l'arquitectura popular.","data_inici":"1997-11-24","data_fi":"1997-11-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/7/7056/ACBL_906196_050000130007056.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (La Salut)","latlong":[41.38746295,2.044536402902947],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Viver municipal de plantes ornamentals de la finca de la Salut. Tasques de preparaci\u00f3 de terrenys per al conreu. Visi\u00f3 d'unes parets recent constru\u00efdes i una formigonera.","data_inici":"1982-05-30","data_fi":"1982-05-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12393/ANC_637167_624328.jpg","location":"Barcelona (Nacional, passeig (Joan de Borb\u00f3, passeig de))","latlong":[41.3658322,2.1863675],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Fa\u00e7anes de diversos edificis al passeig Nacional, a la Barceloneta, a Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2586/ANC_959468_902586.jpg","location":"Vimbod\u00ed (Monestir de Poblet)","latlong":[41.38123095,1.0824256281086333],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana del monestir de Poblet, a Vimbod\u00ed.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/9/9837/ANC_634754_625014.jpg","location":"Barcelona (Teatre Grec)","latlong":[41.3695248,2.1596540427263307],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Espectacle de danses tradicionals a c\u00e0rrec de l'Esbart Catal\u00e0 de Dansaires, amb vestits tradicionals catalans, en benefici de la Societat Protectora de l'Ensenyament, al teatre Grec, a Barcelona.","data_inici":"1932-07-24","data_fi":"1932-07-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/101/0/954/ACPS_404666_210010130000954.jpg","location":"Sort","latlong":[42.4114509,1.1298362],"description":"Arxiu Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1997-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1733/ANC_915456_1032674,0001.jpg","location":"Barcelona (Drassanes / La Rambla)","latlong":[41.3767511,2.1729496],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica la Rambla i les Drassanes de Barcelona.","data_inici":"1998-03-10","data_fi":"1998-03-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9516/ANC_1111795_1067435,0012.jpg","location":"Matar\u00f3 (Can Gassol)","latlong":[41.544461749999996,2.4514060178090653],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de centre d'arts esc\u00e8niques de Matar\u00f3 Can Gassol, per enc\u00e0rrec de PUMSA.","data_inici":"2009-05-15","data_fi":"2009-05-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1000/ACAE_442102_111010320000968.jpg","location":"Capmany (Pla\u00e7a del Fort)","latlong":[42.3724521,2.9209709],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge ens ofereix un detall de la pla\u00e7a del Fort de Capmany, on hi ha l'esgl\u00e9sia de Santa \u00c0gata i el casal de la Baronia on hi ha actualment l'ajuntament del poble. En prime terme es veu la porta principal de l'esgl\u00e9sia del segle XII-XIII, situada a la part de migdia del temple. \u00c9s una porta que presenta tres arcs en gradaci\u00f3, amb una llinda inusualment ampla i un timp\u00e0 que s'ha aprofitat per fer una obertura. La supera un campanar-mur recobert d'una teulada de doble vessant, reconstru\u00eft als anys vuitanta del segle XX de manera no gaire fidel a l'original.\nBona part de l'espai central d'aquesta pla\u00e7a era ocupada per cases particulars durant l'edat mitjana.","data_inici":"1991-01-01","data_fi":"1995-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3989/ANC_960832_903989,0001.jpg","location":"Esparreguera","latlong":[41.5393249,1.8694549],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Escenes diverses de la representaci\u00f3 de La Passi\u00f3 d'Esparreguera, a Esparreguera.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3974/ACBL_271623_050001430003974.jpg","location":"Papiol, el (Parc de Collserola)","latlong":[41.4347985,2.116408327180234],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la fa\u00e7ana principal de l'Ermita de Santa Eul\u00e0lia de Madrona de Papiol o de la Salut vista des de l'exterior. Forma part d'una seq\u00fc\u00e8ncia de l\u00e0mines","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1988-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1420/0/127/ANC_1281288_1051258.jpg","location":"Barcelona (Carrer Muntaner, 61)","latlong":[41.3865665,2.1591729580245334],"description":"JUYOL HERMANOS;Vista general de la fa\u00e7ana del Taller Juyol, situat al carrer Muntaner de Barcelona. L'arquitecte \u00e9s Paul Salvat i Espasa.","data_inici":"1895-01-01","data_fi":"1901-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/151/0/32/ACBL_1017896_050015130000032.jpg","location":"Esplugues de Llobregat (Angel Guimer\u00e0, carrer d')","latlong":[41.3773613,2.0848556],"description":"Cercle de Belles Arts;V Trobada d'artistes del Baix Llobregat a Esplugues de Llobregat, 2004.","data_inici":"2004-01-01","data_fi":"2004-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4226/ANC_158378_159513.jpg","location":"Barcelona (Reial, pla\u00e7a)","latlong":[41.38009085,2.1750157104781973],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Pla\u00e7a Reial, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1939-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7556/ANC_964072_907556.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de Ramon Berenguer)","latlong":[41.4515916,2.231384321606865],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Unes fulles i, al fons, la Torre-Campanar, a la Pla\u00e7a de Ramon Berenguer de Barcelona.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1963-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1708/ANC_1136686_1046872,0008.jpg","location":"Barcelona (pl. de Sant Just)","latlong":[41.38288345,2.1783217129778674],"description":"PILAR AYMERICH;Campanar i pila baptismal de l?esgl\u00e9sia dels Sants Just i Pastor de Barcelona, situada a la pla\u00e7a de Sant Just. El reportatge tamb\u00e9 destaca un capitell bizant\u00ed. L?edifici va ser construir entre els segles XIV i XV i el campaner va ser obra dels arquitectes Pere Blasi, Joan Safont i Joan Granja.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/5/5155/ANC_159307_240442.jpg","location":"Barcelona (Catalunya, rambla de )","latlong":[41.3957426,2.156898],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Autom\u00f2bils aparcats en el centre de la rambla de Catalunya, en el tram compr\u00e8s entre la ronda de la Universitat i la Gran Via de les Corts Catalanes. Fotografia presa com a exemple de ratlla de precauci\u00f3 i estacionament central inclinat per a un reglament de circulaci\u00f3 de l'Ajuntament de Barcelona.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1933-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8484/ANC_1070819_908484,0006.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Rivadeneyra 6)","latlong":[41.3855669,2.1711016],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Actuaci\u00f3 dels Castellers de Barcelona durant les Festes de la Merc\u00e8 a la Caixa d'Estalvis de la Sagrada Fam\u00edlia, carrer de Rivadeneyra 6, de Barcelona.","data_inici":"1973-09-24","data_fi":"1973-09-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/30/222/0/10/ACBG_786381_10,0001.jpg","location":"Manresa (teatre Kursaal)","latlong":[41.727913799999996,1.82304394673913],"description":"JOSEP MIRA i PONS;Moment del lliurament d'un ram a la soprano Margarida Elias Casals despr\u00e9s de la representaci\u00f3 de l'\u00f2pera \"Il trovatore\" al teatre Kursaal de Manresa.","data_inici":"1944-11-10","data_fi":"1944-11-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/33/ACAE_433097_111010320000033.jpg","location":"Biure (Cementiri)","latlong":[42.33668545,2.905107146696901],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall de l'interior del cementiri, amb els n\u00ednxols de les tombes i els seus xiprers.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6564/ANC_1201559_2020456.jpg","location":"Catllar, el","latlong":[41.17549295,1.3244059314470236],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general del Catllar i un ramat de cabres.","data_inici":"1923-12-16","data_fi":"1923-12-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11327/ANC_1231466_1036939,0005.jpg","location":"Barcelona (Carrer del Pi 13)","latlong":[41.3837665,2.1738644],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fotografies nocturnes i retrats de Maria \u00c0urea Catal\u00e0 i Roca al portal de casa seva, al carrer del Pi de Barcelona.","data_inici":"1968-01-01","data_fi":"1978-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/98/0/75/ACPS_254863_75,0001.jpg","location":"Sort (Llarvent)","latlong":[42.4008668,1.0936868],"description":"Fotogr\u00e0fic Josep Maria Vidal","data_inici":"1948-09-17","data_fi":"1948-09-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2442/ACPS_473419_210003830002442.jpg","location":"Guingueta d'\u00c0neu, la (la Guingueta)","latlong":[42.5941882,1.1319228],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6271/ANC_963032_906271.jpg","location":"Balsareny","latlong":[41.8631839,1.8755997],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una dona gran i uns cavalls durant la Festa dels Traginers, a Balsareny.","data_inici":"1964-01-01","data_fi":"1964-02-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/7/7181/ACCE_796445_130018830007181,0001.jpg","location":"Ripoll (monestir)","latlong":[42.20143155,2.1906937357760525],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial del monestir de Ripoll","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/12/12833/125201_124996.jpg","location":"Barcelona (carrer Balmes)","latlong":[41.408042,2.1379972],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Tren el\u00e8ctric de la Compa\u00f1\u00eda General de Ferrocarriles Catalanes CGFC, amb el r\u00e8tol Sabadell, al seu pas pel carrer Balmes cru\u00eflla Gran Via de les Corts Catalanes, Barcelona.","data_inici":"1922-01-01","data_fi":"1928-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/179/0/518/ACCB_782488_310017930000518,0001.jpg","location":"Nulles","latlong":[41.2492881,1.2957338],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACCB","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1900-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1216/ANC_683103_705216,0017.jpg","location":"Barcelona (Moll de Bosch i Alsina (Port Vell).)","latlong":[41.3796954,2.182306],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Reportatge sobre la cerim\u00f2nia de jurament a la Bandera de la Creu Roja per part de voluntaris de la IXa Brigada de \"Tropas de Socorro\" de l?Assemblea Provincial de Barcelona i de lliurament de condecoracions. Assisteixen a la cerim\u00f2nia, Jordi Pujol, president de la Generalitat; Ricardo Arozarena Gir\u00f3n, capit\u00e0 general de Catalunya; Enrique de la Mata, president de la Asamblea Suprema de Cruz Roja Espa\u00f1ola i el tinent coronel Emilio Ribas, major de la Brigada; Heribert Barrera, president del Parlament; Narc\u00eds Serra, alcalde de Barcelona; Juan Rovira Tarazona, delegat del govern a Catalunya, entre d?altres personalitats civils i militars.","data_inici":"1982-02-14","data_fi":"1982-02-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/4/4063/ACCE_754979_130018830004063,0001.jpg","location":"Guils de Cerdanya (pont de Sant Mart\u00ed)","latlong":[42.4326883,1.9173688],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Ramat d'ovelles passant pel pont de Sant Mart\u00ed i aixecant gran polseguera","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18202/ACBL_252873_050000330018202.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Josep Ricart, 44)","latlong":[41.3852773,2.0499751],"description":"Vaiv\u00e9;Vista parcial dreta i en diagonal, des de l'angle esquerre, de la fa\u00e7ana de l'edifici de l'ag\u00e8ncia Rambla de la Caixa de Pensions per a la Vellesa i d'Estalvis a Sant Feliu de Llobregat que fou inagurada el 14 de desembre de 1976. Al r\u00e8tol es llegeix: \"La Caixa de Catalunya i Balears. Caja de Pensiones para la Vejez y de Ahorros\". Davant de l'oficina hi ha cotxes aparcats","data_inici":"1982-09-01","data_fi":"1982-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2101/ANC_1197102_1107414.jpg","location":"Gandesa","latlong":[41.0520413,0.4388956],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Cr\u00f2nica de l'excursi\u00f3 al butllet\u00ed del CEC n. 234, p. 165-187.","data_inici":"1913-07-25","data_fi":"1913-07-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/728/ACPS_290473_210010030000728.jpg","location":"Les (L\u00e9s)","latlong":[42.8098464,0.7095937],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista de la ubicaci\u00f3 de l'hotel de Europa, a la poblaci\u00f3 de Les.","data_inici":"1959-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7150/ANC_1109451_1065070,0001.jpg","location":"Barcelona (Font m\u00e0gica de Montju\u00efc)","latlong":[41.37115645,2.151739298262475],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Font m\u00e0gica de Montju\u00efc de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2011-02-03","data_fi":"2011-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/35/35976/ANC_148344_341233,0025.jpg","location":"Bages (Montserrat)","latlong":[41.6059885,1.8094336],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Acte de consagraci\u00f3 de la campana major del Monestir de Montserrat. Actuaren de padrins Josep Maria de Porcioles, alcalde de Barcelona i Joaqu\u00edm Bux\u00f3,  president de la Diputaci\u00f3 de Barcelona i marqu\u00e8s de Castell-Florite.","data_inici":"1958-07-29","data_fi":"1958-07-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5512/ACAE_478447_111010320005612.jpg","location":"Figueres (Carrer Verdera)","latlong":[42.2745524,2.962025],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva d'un dels carrers encara sense asfaltar de la zona entre l'Horta d'en Capallera i el Cendrassos, amb un edifici amb l'exterior d'obra vista en construcci\u00f3. Actualment aquesta zona forma part del Parc de les Aig\u00fces. Al fons es veuen els edificis de la zona del carrer Marignane i carrer de la Jonquera.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1895/ANC_1136872_1047059,0002.jpg","location":"Barcelona (c/ Mallorca, 278)","latlong":[41.3955584,2.1650139],"description":"PILAR AYMERICH;Escala del vest\u00edbul del Palau Montaner de Barcelona, situat al n\u00fam. 278 del carrer Mallorca. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1889 i 1893 pels arquitectes Josep Dom\u00e8nech i Estap\u00e0 i Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner. El disseny dels acabaments interiors \u00e9s obra de Antoni Maria Galliss\u00e0 Suqu\u00e8. Des de l?any 1980 \u00e9s la seu de la Delegaci\u00f3 del Govern a Catalunya.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/5/5103/ANC_768011_502490.jpg","location":"Barcelona ([carrer Raset])","latlong":[41.398586,2.1375648],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista parcial del taller de l'escultor Eudald Serra a Barcelona.","data_inici":"1949-12-18","data_fi":"1949-12-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1229/0/8/ANC_982851_812557.jpg","location":"Barcelona (Pek\u00edn)","latlong":[41.3877555,2.1978758],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 DOCUMENTAL D'\u00c0LVAR CASTELLS;Carrer de barraques al barri de Pek\u00edn de Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/40/0/454/ANC_608672_604454.jpg","location":"Castellv\u00ed de Rosanes","latlong":[41.450038,1.8994527],"description":"RAMON PUIG I MARC\u00d3;Vista exterior d'una casa situada al tur\u00f3 de Can Xandri, entre Corbera de Llobregat i Castellv\u00ed de Rosanes.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5439/ACAE_594301_5439,0002.jpg","location":"Capmany (C/ Darnius)","latlong":[42.3731145,2.9196275],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Hi ha el carrer engalanat amb garlandes de balc\u00f3 a balc\u00f3. La fotografia ha estat publicada al programa d'actes de la Festa Major de Santa \u00c0gata (6, 7 i 8 febrer 2009). Cedides per Climent Llosa Quintana, de Capmany (abril 2009).","data_inici":"1949-01-01","data_fi":"1949-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4470/ACAE_474558_111010320004314.jpg","location":"Escala, l' (Carrer del Cargol)","latlong":[42.1264981,3.1328264],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Interior de la Casa del Gavi\u00e0, la qual acull l'escola de m\u00fasica del poble costaner. A la imatge es veu com el sostre de la sala es sost\u00e9 sobre  arcs rebaixats i  volta, i al fons es veu una escala de fusta ben treballada.","data_inici":"1993-08-01","data_fi":"1993-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/437/ANC_790319_0437,0001.jpg","location":"Cornell\u00e0 de Llobregat (Ajuntament)","latlong":[41.3551345,2.0701611163839533],"description":"COLITA;Reportatge del pol\u00edtic Jos\u00e9 Montilla, alcalde de Cornell\u00e0, al despatx de l'Ajuntament. Cornell\u00e0.","data_inici":"1990-11-01","data_fi":"1990-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4524/ANC_158676_159811.jpg","location":"Barcelona (Palau de Just\u00edcia)","latlong":[41.390730500000004,2.182537551298063],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Persones assegudes, en un passad\u00eds del Palau de Just\u00edcia, a Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1240/ANC_832335_571240.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc (Avinguda de Montanyans))","latlong":[41.3675959,2.1450692],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Escales realitzades en pedra, en construcci\u00f3, a l'actual Avinguda de Montanyans de Montju\u00efc. Josep Puig i Cadafalch fou l'arquitecte encarregat de realitzar el projecte d'urbanitzaci\u00f3 de la muntanya de Montju\u00efc, juntament amb altres col.laboradors, amb motiu de la celebraci\u00f3 de l'Exposici\u00f3 Internacional de 1929. El projecte es va realitzar entre els anys 1913-1923.","data_inici":"1918-01-01","data_fi":"1923-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/13/13000/ACBL_1235939_050000130013000.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Lluis Companys, pla\u00e7a de)","latlong":[41.381331200000005,2.0453371025864833],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Pla general d'una de les seccions de l'exposici\u00f3 de bonsais duta a terme en el marc la XLVI Exposici\u00f3 Nacional de Roses. La captura presenta diversos bonsais de tipologia i edat diversa. Alhora podem situar un adult al marge dret de la instant\u00e0nia.","data_inici":"2004-05-07","data_fi":"2004-05-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9516/ANC_1111795_1067435,0010.jpg","location":"Matar\u00f3 (Can Gassol)","latlong":[41.544461749999996,2.4514060178090653],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de centre d'arts esc\u00e8niques de Matar\u00f3 Can Gassol, per enc\u00e0rrec de PUMSA.","data_inici":"2009-05-15","data_fi":"2009-05-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/101/1/1003/ACPS_404715_210010130001003.jpg","location":"Vall de Card\u00f3s (Cassibr\u00f3s)","latlong":[42.5743244,1.2330536],"description":"Arxiu Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1996-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/338/ACPE_373603_180001030000338.jpg","location":"Vilademuls (Sant Sebasti\u00e0 d'Ollers)","latlong":[42.1533382,2.831065200000001],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Vista frontal de l'Ermita de Sant Sebasti\u00e0 d'Ollers, abans de estar acabada de restaurar el maig de 1999.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/03/1994\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 09/12/1997","data_inici":"1994-03-01","data_fi":"1994-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/0/404/ACAE_563908_4040004.jpg","location":"Agullana","latlong":[42.3938409,2.8469168],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Cedida per l'Ajuntament d'Agullana (mar\u00e7 2010)l.","data_inici":"1991-01-01","data_fi":"1991-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13009/ANC_1234800_1109354,0001.jpg","location":"Barcelona (carrer d'Arag\u00f3, 173)","latlong":[41.3813786,2.1505331],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana frontal de l'edifici D\u00e9nia, comanda de Bartolom\u00e9 Cardona P\u00e9rez, per a un cat\u00e0leg o publicitat, al carrer d'Arag\u00f3 de Barcelona.","data_inici":"1967-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7793/ANC_1110084_1065713,0002.jpg","location":"Barcelona (Arxiu fotogr\u00e0fic de Barcelona)","latlong":[41.3869124,2.1817909],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Arxiu fotogr\u00e0fic de Barcelona.","data_inici":"2012-10-03","data_fi":"2012-10-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/0/450/ACCE_645292_130018830000450,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (av. Schierbeck)","latlong":[42.4356159,1.9344478],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Tanca de jard\u00ed a l'avinguda Schierbeck","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2979/ANC_916829_1033920,0003.jpg","location":"Baix Llobregat","latlong":[41.4339088,1.977228675094838],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de diversos indrets de la comarca del Baix Llobregat.","data_inici":"1990-10-17","data_fi":"1990-10-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/181/25/17/17876/ACPE_394673_181002530017876.jpg","location":"Porqueres (Merlant)","latlong":[42.1491537,2.7061866],"description":"Ramon Alsius;Poble de Merlant ( ? - no es sap segur )\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Alsius, fam\u00edlia\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 20/01/2006","data_inici":"1949-04-12","data_fi":"1949-04-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/128/0/231/ACPS_625376_210012830000231.JPG","location":"Sort (Llarv\u00e9n)","latlong":[42.4008668,1.0936868],"description":"Josep Batalla","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1953-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/2/2570/ACBE_1166965_120026830002570.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Escola mas Clar\u00e0)","latlong":[41.966096699999994,3.040125326070021],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2021-08-17","data_fi":"2021-08-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8515/ANC_1110806_1066435,0001.jpg","location":"Barcelona (Carrer Mart\u00ed i Franqu\u00e8s)","latlong":[41.3813216,2.1199765],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 d'un dip\u00f2sit al carrer Mart\u00ed i Franqu\u00e8s de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2008-12-11","data_fi":"2008-12-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/8/8410/ACAE_612555_8378.jpg","location":"Salard\u00fa","latlong":[42.7082581,0.9049914],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Detall del portal rompanic amb cinc arquivoltes en degradaci\u00f3 de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Andreu de Salard\u00fa, hi ha un nen dempeus al davant. Targeta postal cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (novembre 2014).","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1113/ANC_861379_596113.jpg","location":"Sant Juli\u00e0 de Vilatorta (Puig-l'agulla)","latlong":[41.8830082,2.3279649],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Santuari de la Mare de D\u00e9u de Puig-l'Agulla, d'estil barroc, situat al terme de Sant Juli\u00e0 de Vilatorta, Osona.","data_inici":"1925-04-26","data_fi":"1925-04-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/101/1/1250/ACPS_404963_210010130001250.JPG","location":"Llavors\u00ed (La Colomina)","latlong":[42.4918921,1.2152168],"description":"Arxiu Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"2006-01-01","data_fi":"2006-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/0/929/ANC_699611_515254.jpg","location":"Barcelona (Carrer Guip\u00fascoa)","latlong":[41.4263022,2.210262392821549],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques d'un edifici al carrer Guip\u00fascoa de Barcelona.","data_inici":"1967-09-05","data_fi":"1967-09-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/3/3135/ANC_618374_598135,0001.jpg","location":"Barcelona (La Bordeta)","latlong":[41.3689638,2.1375524],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Dos autom\u00f2bils creuen un pas a nivell de la xarxa ferrovi\u00e0ria de Barcelona, a La Bordeta.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/273/ACAE_435101_111010320000273.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.36331185,3.1520341258494025],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general de la torre rom\u00e0nica, ubicada a la pla\u00e7a Major de la vila. \nAquesta torre rom\u00e0nica, que data dels segles XIII o XIV, \u00e9s junt amb l'esgl\u00e9sia parroquial barroca els dos monuments que van restar dempeus despr\u00e9s del 1793. Recentment aquest monument ha estat restaurat i es pot visitar demanant la clau a l'encarregat del Museu de l'Aquarel\u00b7la.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7817/ANC_1202811_2021709.jpg","location":"Espunyola, l'","latlong":[42.0523207,1.7733927],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Ermita de la Mare de D\u00e9u del Bosc a l'Espunyola, amb el seu petit campanar de cadireta.","data_inici":"1925-07-26","data_fi":"1925-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/75/0/416/ACPS_432928_210007530000416.jpg","location":"Rialp","latlong":[42.4430046,1.1354914],"description":"Ajuntament de Rialp","data_inici":"1994-09-26","data_fi":"1994-09-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9233/ACAE_558581_111010320009077.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a Joan Tutau)","latlong":[42.270444850000004,2.9599864201993262],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva parcial dels edificis de protecci\u00f3 oficial, constru\u00efts i en construcci\u00f3 aixecats als solars de l'antiga Horta de l'Hospital, dels quals destaquen la senyal de prohibit el pas (en primer terme) i les grues (al fons). A l'esquerra de la imatge veiem l'Hostal Sanmar.","data_inici":"1998-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6686/ANC_1201681_2020578.jpg","location":"Castellar de la Ribera (Clar\u00e0)","latlong":[42.0027817,1.4572221],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Casa de Pinyana.","data_inici":"1924-03-23","data_fi":"1924-03-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/2/2930/ACAE_400520_111009920002778.jpg","location":"Granollers (Pla\u00e7a Porxada)","latlong":[41.6080999,2.2877028270116977],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge, presa a la pla\u00e7a porxada de Granollers, es poden recon\u00e8ixer els figuerencs la Sra. Ma. \u00c0ngels Perxas i el Sr. Santi Vila.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2665/ACPS_474112_210003830002665.JPG","location":"Llavors\u00ed (Llavors\u00ed)","latlong":[42.4960445,1.2114409],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1979-01-01","data_fi":"1979-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9173/ANC_1111464_1067092,0043.jpg","location":"Sant Cebri\u00e0 de Vallalta (BV-5128)","latlong":[41.6182613,2.5900788],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la carretera BV-5128 passant pel municipi de Sant Cebri\u00e0 de Vallalta, per enc\u00e0rrec de la Diputaci\u00f3 de Barcelona.","data_inici":"2011-05-03","data_fi":"2011-05-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/514/ACAE_435564_111010320000514.jpg","location":"Vilafant (Cementiri)","latlong":[42.25346905,2.9391562656794292],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall del jard\u00ed i un petit mausoleu de l'interior del cementiri municipal.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6412/ANC_1108739_1064332,0004.jpg","location":"Barcelona (Hotel Miramar)","latlong":[41.45034545,2.253631874191176],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hotel Miramar de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2009-11-26","data_fi":"2009-11-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3585/ACCE_745325_130018830003585,0001.jpg","location":"Bellver de Cerdanya (Santa Eug\u00e8nia de Nerell\u00e0)","latlong":[42.3585036,1.7361259],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Esgl\u00e9sia i campanar de Santa Eug\u00e8nia de Nerell\u00e0. Hi ha una colla d'homes davant de l'esgl\u00e9sia parlant","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/361/ANC_620882_595361.jpg","location":"Barcelona (carrer de la Pietat)","latlong":[41.4485622,2.2482192],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista parcial del carrer de la Pietat, situat darrera l'absis de la catedral de Barcelona. Un home s'atura davant la porta d'un palau del carrer.","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1921-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/2/2947/ANC_863212_597947.jpg","location":"Barcelona (Horta)","latlong":[41.4296898,2.1603155],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Jard\u00ed dels Boixos del Parc del Laberint d'Horta, Barcelona.","data_inici":"1925-05-03","data_fi":"1925-05-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/546/ANC_891421_1040581,0002.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Sant Joan n. 113)","latlong":[41.3970555,2.1725966],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Instal\u00b7lacions i activitats (classes de m\u00fasica, de dibuix, de costura...) de les alumnes de l'escola d'orientaci\u00f3 professional gestionada per la secci\u00f3 femenina de les Organizaciones Juveniles de Falange situada al Passeig de Sant Joan n\u00fam. 113 de Barcelona.","data_inici":"1940-10-09","data_fi":"1940-10-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1657/ANC_1136618_1046821,0001.jpg","location":"Barcelona (pg. de Santa Madrona, 39)","latlong":[41.369766850000005,2.157672271016307],"description":"PILAR AYMERICH;Detalls d'un sarc\u00f2fag paleocristi\u00e0 del segle IV, provinent de l?esgl\u00e9sia de Santa Maria del Mar i exposat a la seu de Barcelona del Museu d?Arqueologia de Catalunya.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15673/ACBL_2011043_050000330015673.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Joan Batllori, 6)","latlong":[41.38153,2.0445548],"description":"Vaiv\u00e9;Pla mig d'un home i una dona de perfil dret en l'acte de  presentaci\u00f3 de la candidatura del Partit Socialista Unificat de Catalunya (PSUC) amb motiu de les eleccions municipals de maig del 1983, en el Casino Santfeliuenc","data_inici":"1983-03-01","data_fi":"1983-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/153/ACBL_287247_050005730000153.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Torre del Roser)","latlong":[41.382916800000004,2.048808867592646],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Detall de l'edifici de la Torre del Roser, actual seu de la Universitat Oberta de Catalunya (UOC). S'aprecien les diferents seccions amb finestres i baranes. Imatge presa abans de les reformes.","data_inici":"1977-05-01","data_fi":"1977-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/812/ANC_914544_1031753,0001.jpg","location":"Barcelona (Hospital de la Santa Creu i Sant Pau)","latlong":[41.413976399999996,2.1755471851785164],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hospital de la Santa Creu i Sant Pau, a Barcelona.","data_inici":"1990-10-06","data_fi":"1990-10-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2122/ANC_1197123_1107435.jpg","location":"Horta de Sant Joan","latlong":[40.9554904,0.315402],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Cr\u00f2nica de l'excursi\u00f3 al butllet\u00ed del CEC n. 234, p. 165-187.","data_inici":"1913-07-26","data_fi":"1913-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/8/8872/ACCE_814920_130018830008872,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Age i Vilallobent)","latlong":[42.4181172,1.9496204],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Paisatge de la Cerdanya, zona d'Age i Vilallobent","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/10/10523/ACBL_286572_051009030010523.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Ajuntament de Sant Feliu, pl. de la Vila)","latlong":[41.3807982,2.0449189646813357],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Parada de llibres de la Llibreria Oss\u00f3 a la sala del segon pis de l'Ajuntament, amb motiude la festa del llibre, commemoraci\u00f3 de la mort de Cervantes.Apareixen, d'esquerra a dreta:  1. Jacint Ribas Esplugas , 2. Magdalena Rigol, 3. Miquel d'Oss\u00f3 Rius, 4. Eug\u00e8nia Oll\u00e9 Baleito","data_inici":"1956-04-23","data_fi":"1956-04-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16983/ACBL_2019690_050000330016983.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Ventura i Gassol, 1)","latlong":[41.3844414,2.0437175],"description":"Vaiv\u00e9;Vista parcial de l'interior del Taller Colbo de reparaci\u00f3 de vehicles, de la secci\u00f3 de mec\u00e0nica, a la seva seu del carrer de Ventura i Gassol. S'observen quatre cotxes i una furgoneta aparcats a l'espera de ser reparats","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1254/ANC_914985_1032195,0021.jpg","location":"Barcelona (Tibidabo / Collserola)","latlong":[41.4288604,2.1054368],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la muntanya Tibidabo i  de la torre de comunicacions Collserola, a Barcelona.","data_inici":"1993-12-02","data_fi":"1993-12-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8787/ANC_1071122_908787,0001.jpg","location":"Valls (Carrer de Santa Anna)","latlong":[41.2849684,1.2504259],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana del bar l'Enxaneta al carrer de Santa Anna de Valls.","data_inici":"1979-01-01","data_fi":"1979-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/0/434/ACCE_645276_130018830000434,0001.jpg","location":"Meranges (muntanya)","latlong":[42.4462704,1.7884963],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Nedador tirant-de a l'estany de Meranges","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/6/6442/ACAE_500120_111010320006617.jpg","location":"Roses (Platja Nova)","latlong":[42.26291655,3.1740162903602793],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Panor\u00e0mica parcial del Passeig Mar\u00edtim a l'altura de la platja Nova, de Roses, ornamentada amb palmeres, amb biciclistes i vianants que passegen. En segon terme es veu part de l'Edifici Marivent.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/3/3210/ANC_834294_573210.jpg","location":"Barcelona (Carrer Garrofers)","latlong":[41.4375292,2.1791122],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de detall d'unes finestres d'una casa senyorial del carrer Garrofers de Barcelona. Les llindes estan decorades amb relleus antropomorfs.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/9/9798/ANC_708555_508797.jpg","location":"Tarragon\u00e8s (La Canonja)","latlong":[41.120408,1.1820704],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques d'uns apartaments en construcci\u00f3 a la platja La Canonja, entre Tarragona i Cap Salou. Possible enc\u00e0rrec de Domingo Aldom\u00e0.","data_inici":"1966-04-11","data_fi":"1966-04-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1909/ANC_1136887_1047073,0001.jpg","location":"Barcelona (av. de Pedralbes, 77)","latlong":[41.3903609,2.1185229],"description":"PILAR AYMERICH;Reixa de la porta d?entrada als Pavellons G\u00fcell de Barcelona, situats al n\u00fam. 77 de l?avinguda del Tibidabo. Tant el conjunt de pavellons com la pr\u00f2pia reixa van ser dissenyats a l?any 1887 per l?arquitecte Antoni Gaud\u00ed. El dibuix de la reixa t\u00e9 forma de drac, fet que ha comportat que es conegui popularment aquesta construcci\u00f3 com \"el Drac de Pedralbes\".","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/17/17243/ANC_220590_429243.jpg","location":"Matar\u00f3","latlong":[41.5398348,2.4448926],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Construcci\u00f3 de la nova estaci\u00f3 receptora i instal\u00b7laci\u00f3 de l'estructura.","data_inici":"1964-08-05","data_fi":"1964-08-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/135/ACAE_434849_111010320000135.jpg","location":"Espolla (Carrer de l'Esgl\u00e9sia)","latlong":[42.3913263,3.0013278],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall del carrer que condueix cap a l'esgl\u00e9sia de sant Jaume, de la qual s'en pot veure el campanar. \nEl terme d'Espolla \u00e9s el que posseeix un nombre m\u00e9s elevat de sepulcres megal\u00edtics de la serra de l'Albera. El castell d'Espolla es conserva encara, en part dins el nucli de la poblaci\u00f3. L'esgl\u00e9sia de sant Jaume \u00e9s una construcci\u00f3 de dimensions considerables d'una nau en capelles laterals i cap\u00e7alera poligonal, orientada al nord. Fou al\u00e7ada al segle XVIII. La torre- campanar \u00e9s, en bona part, rom\u00e0nica.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2445/ANC_1197446_1107758.jpg","location":"Copons","latlong":[41.6363657,1.5179333],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a Calaf, Prats de Rei, Rubi\u00f3, Jorba i Igualada. Ressenya al butllet\u00ed n. 231, p. 106.","data_inici":"1914-04-26","data_fi":"1914-04-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4196/ACBL_271845_050001430004196.jpg","location":"Cervell\u00f3 (Cam\u00ed de Santa Maria)","latlong":[41.3826016,1.9586519],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa una part de l'absis de l'esgl\u00e9sia de Santa Maria de Cervell\u00f3 vista des de l'exterior","data_inici":"1986-08-01","data_fi":"1986-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/100/66/0/260/ACVO_1212648_260,0001.jpg","location":"Montseny (Sant Mar\u00e7al)","latlong":[41.8034642,2.420131405246914],"description":"Joaquim Castells Benosa (Kim Castells);Bosc a Sant Mar\u00e7al","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"2005-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2628/ANC_833717_572628.jpg","location":"Aiguam\u00farcia (Reial monestir de Santes Creus)","latlong":[41.34627215,1.3643205112374317],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista parcial del lavatori del claustre g\u00f2tic del Reial monestir de Santes Creus.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/190/ACPS_289937_210010030000190.jpg","location":"Alt \u00c0neu (Port de la Bonaigua. Els Avets)","latlong":[42.6467961,1.0826183],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista trasera de la ubicaci\u00f3 de la resid\u00e8ncia \"los Abetos\", on actualment s'al\u00e7a l'hotel \"els Avets\".","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3537/ANC_917385_1034478,0004.jpg","location":"Seu d'Urgell, la (Parc del Segre)","latlong":[42.3550609,1.463921256440097],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del municipi de la Seu d'Urgell, amb detall del parc del Segre.","data_inici":"2000-05-03","data_fi":"2000-05-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/83/0/14/ACBE_249344_120008330000014.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Jaume II)","latlong":[41.9639221,3.040651],"description":"Fotografies d'Antoni Reca i Casado;Vista del cam\u00ed de Castell d'Empord\u00e0 just a l'al\u00e7ada on actualment hi ha l'escola Mas Clar\u00e0.","data_inici":"1983-01-01","data_fi":"1983-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/103/0/415/ACAN_1356503_010010330000415.jpg","location":"Igualada (Les Comes)","latlong":[41.590449199999995,1.6262342264075262],"description":"Ignasi Castelltort Miralda, I\u00f1igo;Paisatge: casa al camp de Les Comes","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/5/0/2/ACPS_405786_210000530000002.jpg","location":"Baix Pallars (Enseu)","latlong":[42.3252901,1.0829847],"description":"Ajuntament de Baix Pallars","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1985-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/7/7055/ACAE_604762_7136,0007.jpg","location":"Albany\u00e0","latlong":[42.3046915,2.7193001],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El mas Nou d'Albany\u00e0 era portat pel matrimoni de masovers Alfons Urt\u00f3s Cuf\u00ed i la seva fam\u00edlia durant anys. Recentment ha estat venut a uns alemanys que han convertit en una casa de turisme rural.","data_inici":"2005-01-01","data_fi":"2005-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/2/2127/ACAE_461349_111010320002142.jpg","location":"Figueres (Carrer Muralla)","latlong":[42.2684797,2.9619098],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge mostra una instant\u00e0nia de l'actriu, M\u00edriam D\u00edaz Aroca, i l'actor, Antonio Resines, recolzats en un autom\u00f2bil convesant durant un descans del rodatge al carrer Muralla, amb la porxada de la pla\u00e7a de les Patates i el r\u00e8tol del bar El Reno al fons.","data_inici":"1997-05-21","data_fi":"1997-05-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/489/ACAE_435512_489.jpg","location":"Vajol, la (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia)","latlong":[42.40395575,2.8000529594319215],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Fa\u00e7ana principal de l'esgl\u00e9sia parroquial del poble, en qu\u00e8 podem veure un rellotge mec\u00e0nic i a sota un rellotge de sol. L'edifici pertany al rom\u00e0nic avan\u00e7at, segles XII-XIII, i m\u00e9s endavant es van adossar la rectoria i l'antiga sagristia (actualment seu de la Casa de la Vila - Museu). \u00c9s d'una sola nau, amb absis semicircular; la portalada t\u00e9 tres arcs, llinda i timp\u00e0 sense cap mena de decoraci\u00f3 i, al damunt, una forn\u00edcula buida.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/0/289/ANC_418947_501296.jpg","location":"Barcelona (Casa de les Punxes)","latlong":[41.398012550000004,2.1640286824469577],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista de la casa de les Punxes, presa entre els carrers Girona i Bruc de Barcelona.","data_inici":"1905-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/387/ANC_914118_1031328,0006.jpg","location":"Granollers (Palau d'esports)","latlong":[41.5989069,2.2869182],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Palau d'esports de Granollers.","data_inici":"1991-07-22","data_fi":"1991-07-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4581/ACAE_408584_111009920004373.jpg","location":"Peralada (Carrer Sant Joan)","latlong":[42.3080608,3.010951],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general de la sala del menjador del castell, r\u00edcament ornamentat,en qu\u00e8 es pot veure una taula al centre, cadires encoixindades a les bandes i safates treballades en relleu decorant les parets.","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1962-12-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5105/ANC_961912_905105.jpg","location":"Girona (Esgl\u00e9sia de Sant Feliu)","latlong":[42.022225,3.0300409328215765],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Escales i el campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Feliu, a Girona.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/205/0/208/ACN_950141_200020530000208.jpg","location":"Os de Balaguer (Boix)","latlong":[41.9141723,0.6146488],"description":"Pere Tufet Felip;S'identifica a Moss\u00e8n Josep Med\u00e0.","data_inici":"1962-04-01","data_fi":"1962-05-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/38/38449/918460_559086.jpg","location":"Torre de Cabdella, la","latlong":[42.41305475,0.9786398528361347],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Vista parcial d'un carrer de La Pobleta de Bellve\u00ed, que actualment pertany al municipi de la Torre de Cabdella, al Pallars Juss\u00e0.","data_inici":"1910-07-01","data_fi":"1919-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/308/ANC_1195309_1105596.jpg","location":"Casserres (Sant Miquel de Fonogedell)","latlong":[41.98933925,1.8147794572114284],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del Centre Excursionista de Catalunya de Cardona a Gironella el 31 mar\u00e7 i 1 abril 1907 (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 149, p. 189.","data_inici":"1907-04-01","data_fi":"1907-04-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/434/ACAE_435397_111010320000434.jpg","location":"Sant Mori (Cementiri)","latlong":[42.155171100000004,2.9852951956810623],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general del cementiri municipal del poble.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/715/ANC_914447_1031656.jpg","location":"Barcelona (Poble Sec)","latlong":[41.3749795,2.1605721],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de Poble Sec de Barcelona.","data_inici":"1990-03-28","data_fi":"1990-03-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/544/0/60/ANC_944700_804846.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Gr\u00e0cia, 18)","latlong":[41.3899163,2.1681851],"description":"JAUME AYM\u00c0 MAYOL;Reproducci\u00f3 fotomec\u00e0nica d'una imatge de l'entrada del Torino, el Palau del Vermut, establiment situat al Passeig de Gr\u00e0cia cantonada amb la Gran Via, i avui dia desaparegut. Probablement aquesta imatge era utilitzada per l'Editorial Aym\u00e0 en les seves publicacions.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/958/ACBL_1191238_050005730000958.jpg","location":"Sant Joan Desp\u00ed (Pla del Vent)","latlong":[41.3768469,2.0586817],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Visi\u00f3 frontal de les obres d'obertura d'una rasa  per part de l'empresa constructora d'Eloy Ayala Ru\u00edz, en unes obres al barri del Pla del Vent, a l'\u00e8poca \"Villa Dolores\" al terme municipal de Sant Joan Desp\u00ed. S'observa a dos operaris i una m\u00e0quina excavadora i un compressor. Al fons es veuen els edificis del carrer de Joan de Batlle i de Carles Bu\u00efgas de Sant Feliu de Llobregat.","data_inici":"1972-01-01","data_fi":"1972-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12420/ANC_637272_618989.jpg","location":"Barcelona (Roger de Ll\u00faria, carrer de)","latlong":[41.39139505,2.171716222685853],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer de Roger de Ll\u00faria, a Barcelona. Al fons, la font de Diana.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/10/10141/ANC_1205135_2024033.jpg","location":"Sant Juli\u00e0 de Vilatorta (Vilalleons)","latlong":[41.891433,2.3180661087445373],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Torre de Sala-d'heures.","data_inici":"1930-09-08","data_fi":"1930-09-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/28/28017/ANC_140385_141554.jpg","location":"Lli\u00e7\u00e0 de Vall","latlong":[41.5915542,2.2422403],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Noies al voltant de la llar de foc de la Colonia Agr\u00edcola de Santa Maria del Vall\u00e9s, [Bellaplana], instituci\u00f3 depenent del Tribunal Tutelar de Menors, Lli\u00e7\u00e0 de Vall.","data_inici":"1927-05-01","data_fi":"1927-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13071/ANC_1234862_1109416,0003.jpg","location":"Esplugues de Llobregat (carrer d'Eduard Toldr\u00e0)","latlong":[41.375412,2.0842283],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de la f\u00e0brica de La El\u00e9ctrica Embaladora de Bartolom\u00e9 Cardona, a Esplugues de Llobregat.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/58/0/23/ACAE_604222_3.jpg","location":"Albany\u00e0 (Santuari del Mont)","latlong":[42.25839355,2.7071613872953213],"description":"Francesca Vidal Comalat;Targeta postal sense escriure. N\u00fam. 3 del Santuari del Mont.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3882/ANC_1198883_1109195.jpg","location":"Sant Ramon  (La Manresana)","latlong":[41.7246682,1.3580778],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porta de l'esgl\u00e9sia del convent de la Manressana.","data_inici":"1918-03-24","data_fi":"1918-03-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4189/ANC_1199189_1110279.jpg","location":"Viladecavalls (Sant Miquel de Toudell)","latlong":[41.5526853,1.9702040036676647],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de Sant Miquel de Toudell.","data_inici":"1918-07-21","data_fi":"1918-07-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/2/2210/ACCE_719406_130018830002210,0001.jpg","location":"Lles de Cerdanya (Refugi dels estanys de la Pera)","latlong":[42.456628800000004,1.598800050000004],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Refugi dels estanys de la Pera","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2609/ACBE_1170860_120000130002609.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Alian\u00e7a Bisbalenca)","latlong":[41.9649947,3.0425624],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1997-06-25","data_fi":"1997-06-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12703/ANC_1234498_1105016.jpg","location":"Tarragona (Torre dels Escipions)","latlong":[41.13200395,1.3189419000000009],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Reproducci\u00f3 d'un gravat sobre la Torre dels Escipions de Tarragona, comanda de Baixeras.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1701/ANC_1136679_1046865,0005.jpg","location":"Barcelona (pl. de la Catedral)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"PILAR AYMERICH;Absis de la Catedral de Barcelona, situada a la pla\u00e7a de la Catedral. L'edifici es va construir el segle XV i la fa\u00e7ana es va remodelar el segle XIX.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/808/ANC_914540_1031749,0007.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Urquinaona)","latlong":[41.38906995000001,2.1737465954269943],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la pla\u00e7a Urquinaona, a Barcelona.","data_inici":"1990-10-06","data_fi":"1990-10-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5546/ANC_1200541_2019438.jpg","location":"Arres (Arres de Sus)","latlong":[42.7573848,0.7126894],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Un carrer d'Arres de Sus i esgl\u00e9sia de Sant Fabi\u00e0.","data_inici":"1921-08-06","data_fi":"1921-08-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6921/ACAE_418114_111009920006662.jpg","location":"Avinyonet de Puigvent\u00f3s (Carrer Ponent)","latlong":[42.2506205,2.9127841],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;El carrer de la imatge disc\u00f3rre paral\u00b7lel a la carretera en direcci\u00f3 a Vilanant, a la banda nord, i arrenca de la pla\u00e7a Pous i Pag\u00e8s.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5613/ANC_962412_905613.jpg","location":"Creixell","latlong":[41.1677349,1.4407074],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista parcial del poble de Creixell i, al fons, l'esgl\u00e9sia de Sant Jaume.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/4/4950/ANC_760309_378563.jpg","location":"Barcelona (Carrer de les Caputxes)","latlong":[41.3832112,2.1817863],"description":"JOAQUIM GOMIS;Una fanal a la cantonada dels carrers de les Caputxes i de l'Anisadeta, a prop on Pablo Picasso va tenir els seus tallers a Barcelona.","data_inici":"1968-08-29","data_fi":"1968-08-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/0/591/ACAE_370945_111009920001045.jpg","location":"Figueres (Torre Galatea)","latlong":[42.26814605,2.959098975],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista de la Torre Galatea, on va passar els seus darrers anys de vida Salvador Dal\u00ed. En primer terme, l'escultura a la Tramuntana, ubicada a la Pujada del Castell. L'escultura de la Tramuntana, de caire noucentista i realitzada per l'artista Lloren\u00e7 Cair\u00f3, est\u00e0 encarada cap al nord i representa l'esfor\u00e7 de caminar contra aquest vent.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/98/0/136/ACPS_256433_136,0001.jpg","location":"Sort (Carrer Major)","latlong":[42.4128536,1.1312019],"description":"Fotogr\u00e0fic Josep Maria Vidal","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4812/ANC_961633_904812.jpg","location":"C\u00e0noves i Samal\u00fas (Castell)","latlong":[41.7106939,2.3507341],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Restes d'un mur del castell de C\u00e0noves.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1229/0/2/ANC_982845_812551.jpg","location":"Barcelona (Tallers del Ferrocarril del Nord)","latlong":[41.4356319,2.1818648],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 DOCUMENTAL D'\u00c0LVAR CASTELLS;Vagons de tren en des\u00fas utilitzats com a habitatges als tallers del Ferrocarril del Nord.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/11/11163/ACAE_640225_11107.jpg","location":"Barcelona (Eixample - Gr\u00e0cia)","latlong":[41.3991736,2.1524262],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista general del Passeig de Sant Joan de Barcelona on hi ha carros que circulen. Targeta postal editada per K.H.B., n\u00fam. 14794, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (juny 2015).","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/136/0/64/ACAN_681270_010013620000064.jpg","location":"Igualada (Tarragona, cr)","latlong":[41.3945065,1.3690496],"description":"F\u00e1brica de pastas aliment\u00edcias La Ideal. M. Mercader Ferran;Codi Unitat = 64, Codi Repro = 0000064","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1960-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5454/ANC_1200449_2019346.jpg","location":"Naut Aran (Tred\u00f2s)","latlong":[42.7020287,0.9159365],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porta sud, coronada per un timp\u00e0 amb un crism\u00f3, de l'esgl\u00e9sia de Cap d'Aran.","data_inici":"1921-08-03","data_fi":"1921-08-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/31/31480/ANC_234827_443480.jpg","location":"Tremp","latlong":[42.1669782,0.8950137],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Central","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18228/ACBL_252909_050000330018228.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (riera de la Salut)","latlong":[41.3980084,2.0571607],"description":"Vaiv\u00e9;A l'esquerra de la imatge, en un primer terme, detall d'alguns dels n\u00ednxols del cementiri municipal que resultaren afectats i foren malmesos com a conseq\u00fc\u00e8ncia de les fortes pluges i riuades, amb tot d'objectes pel terra que caigueren i que l'aigua arroseg\u00e0","data_inici":"1982-11-12","data_fi":"1982-11-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/75/0/609/ACPS_478639_210007530000609.JPG","location":"Rialp (Beran\u00ed)","latlong":[42.4489733,1.1631016],"description":"Ajuntament de Rialp","data_inici":"1999-02-02","data_fi":"1999-02-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/4/4828/ACPS_574944_210000230004828.JPG","location":"Sort (Borda d'Arnaldo)","latlong":[42.3824388,1.115476],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/14/14317/ANC_217664_426317.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Collblanc)","latlong":[41.3758735,2.1184045],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Resist\u00e8ncia neutre 110 Kw","data_inici":"1927-01-01","data_fi":"1927-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/1/1427/ACAE_397269_111009920000897.jpg","location":"Escala, l' (Carrer Pintor Joan Massanet, 34-36)","latlong":[42.125512,3.1326399],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general de la fa\u00e7ana d'entrada de l'Ajuntament de l'Escala amb el carrer Pintor Joan Massanet i una palmera en primer pla.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8883/ANC_1111174_1066802,0001.jpg","location":"Barcelona (Carrer del Judici)","latlong":[41.3765527,2.1896192],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del carrer del Judici de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2013-02-26","data_fi":"2013-02-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/29/29957/ANC_233304_441957.jpg","location":"T\u00e9rmens","latlong":[41.7184579,0.7631282],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Rodet d'una turbina Kaplan.","data_inici":"1963-07-01","data_fi":"1963-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/8/8825/ANC_162977_201114.jpg","location":"Barcelona (Santa Anna, carrer de)","latlong":[41.452632,2.2059801],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Projecte d'edifici per a la seu de la Borsa de Barcelona, elaborat per l'arquitecte Agust\u00ed Borrell per a Inmobiliaria Puerta del \u00c1ngel S.A. Al\u00e7at de la fa\u00e7ana del carrer de Santa Anna.","data_inici":"1947-11-19","data_fi":"1949-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38658/ANC_242005_450658.jpg","location":"Barcelona (Poble Espanyol)","latlong":[41.36854405,2.148257991724145],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Interior del Poble Espanyol. En primer terme, un grup de visitants","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/4/4528/ACPE_375634_180001030004528.jpg","location":"Banyoles (Gu\u00e8mol, Banyoles)","latlong":[42.1113598,2.7724519],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Can Sis\u00f3 de Gu\u00e8mol. Vista de la Casa el 1999, que s'est\u00e0 arru\u00efnant, amb una balla a tot el voltant.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Ejarque Montesano, Joaquim\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 02/12/1999\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 02/12/1999","data_inici":"1999-06-24","data_fi":"1999-06-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1259/ANC_865922_592726.jpg","location":"Barcelona (Palau Episcopal)","latlong":[41.38381965,2.175227642027727],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detalls d'els finestralls del Palau Episcopal de Barcelona.","data_inici":"1939-01-01","data_fi":"1948-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/108/ACBE_1024750_120000730000108.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Av. de les Voltes)","latlong":[41.9609207,3.0389358],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3492/ACCE_745232_130018830003492,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pg. Del Torre\u00f3)","latlong":[42.434661,1.9264056],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Paisatge nevat a Puigcerd\u00e0 al passeig del Torre\u00f3","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/10/10222/ACBL_1042182_050000130010222.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Castellbell, rambla de la)","latlong":[41.3831529,2.0504115],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 dels corredors de la cursa ciclista pel circuit urb\u00e0 dins de les activitats esportives de la Festa Major de Tardor, al seu pas per la pujada del passeig de Comte de Vilardaga, prop de la cantonada amb la rambla de la Marquesa de Castellbell.","data_inici":"1983-10-12","data_fi":"1983-10-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/100/4/4224/ACN_446524_200010030004224.jpg","location":"Al\u00f2s de Balaguer","latlong":[41.9124041,0.9607021],"description":"Ajuntament de Balaguer","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/98/0/246/ACRE_1095530_340009830000246,0001.jpg","location":"Tivissa (Portal d'Avall)","latlong":[41.0423224,0.7336106],"description":"Joan Cuxart Vives;[ABAST I CONTINGUT]: Noia, al costat d'una mula carregada amb c\u00e0ntirs d'aigua, al Portal d'Avall de Tivissa, una de les entrades hist\u00f2riques de la poblaci\u00f3","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/711/ANC_914443_1031652,0004.jpg","location":"Barcelona (Fundaci\u00f3 Mir\u00f3)","latlong":[41.368644450000005,2.160083889291819],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la ciutat de Barcelona i Fundaci\u00f3 Mir\u00f3 de Barcelona.","data_inici":"1990-03-05","data_fi":"1990-03-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/311/20/0/93/ACCB_1283213_311002030000093,0004.jpg","location":"Montblanc (Carretera de Valls)","latlong":[41.2904882,1.2466664],"description":"Cal Batlle de Rocafort de Queralt;Codi Unitat = 93, Codi Repro = 0000093,0004","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4573/ANC_158725_159860.jpg","location":"Barcelona (Paral\u00b7lel, avinguda del)","latlong":[41.3747697,2.1680778],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Edifici a l'avinguda del Paral\u00b7lel, proper a la cantonada amb el carrer de Cal\u00e0bria, a Barcelona. Als baixos, el bar [Tauco].","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18680/ACBL_255709_050000330018680.jpg","location":"Barcelona (pla\u00e7a del Rei)","latlong":[41.3841563,2.1773945332046045],"description":"Vaiv\u00e9;Fotografia a\u00e8ria d'una imatge publicada en un llibres, que resta obert, que representa una vista general de l'interior d'una de les naus g\u00f2tiques del Sal\u00f3 del Tinell a l'antic Palau Reial de Barcelona amb les voltes de mig punt i les finestres laterals a banda i banda. Il\u00b7lustra un article titulat: \"Picasso i el Tinell\", a la secci\u00f3 Con\u00e8ixer l'entorn","data_inici":"1981-12-01","data_fi":"1981-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4390/ANC_1199385_1110480.jpg","location":"Vidr\u00e0","latlong":[42.1228239,2.3106778],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general de Vidr\u00e0 des del lloc de la creu.","data_inici":"1919-05-18","data_fi":"1919-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/446/ANC_914185_1031387,0005.jpg","location":"Barcelona (Rambla Guip\u00fascoa)","latlong":[41.4219444,2.2047551],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 del nus i el pont de l'A-19 amb la Rambla Guip\u00fascoa, a Barcelona.","data_inici":"1991-11-12","data_fi":"1991-11-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/773/ANC_891572_1040790,0035.jpg","location":"Barcelona (Avinguda de la Reina Maria Cristina)","latlong":[41.3729796,2.1508962],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Desfilades i discursos a l'avinguda de la Reina Maria Cristina durant la concentraci\u00f3 organitzada per Falange i la Delegaci\u00f3n Provincial de Excombatientes amb motiu de la celebraci\u00f3 del VI aniversari de l'anomenat en aquell moment Glorioso Alzamiento Nacional. A les imatges, el comandant Jos\u00e9 Salas Paniello, cap de la Policia Armada de Barcelona i de la Delegaci\u00f3n Provincial de Excombatientes (fent un discurs), i Miquel Mateu i Pla, alcalde de la ciutat, condecorant amb la Medalla de la Ciutat els banderins dels antics combatents.","data_inici":"1942-07-18","data_fi":"1942-07-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1710/ANC_915432_1032651,0007.jpg","location":"Barcelona (Nou Barris / Via J\u00falia)","latlong":[41.4438467,2.1786043],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Via J\u00falia passant pel barri de Nou Barris, a Barcelona.","data_inici":"1998-02-25","data_fi":"1998-02-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12718/ANC_1132532_547532.jpg","location":"Barcelona ( Sant Gervasi)","latlong":[41.4010671,2.1470799],"description":"JOAQUIM GOMIS;Convent del Redemptor, als carrers Bellesguard i Newton.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2042/ANC_1137019_1047203,0007.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes - c/ Balmes)","latlong":[41.3879769,2.1663299],"description":"PILAR AYMERICH;Fotografies a\u00e8ries de la Gran Via de les Corts Catalanes i del carrer Balmes de Barcelona.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/10/10442/ACAE_629183_10387.jpg","location":"Sant Ferriol (Sant Andreu del Torn)","latlong":[42.16047115,2.645551691424199],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista general del santuari mari\u00e0 de Santa Maria del Collell i de l'edifici del seminari adossat. Targeta postal n\u00fam. 9, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (abril 2015).","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/35/35832/ANC_148200_341089,0004.jpg","location":"Granollers","latlong":[41.6079555,2.2876008],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Fira Exposici\u00f3 Provincial Ramadera de Granollers, en el marc de la Fira i Festes de l'Ascensi\u00f3. Granollers","data_inici":"1962-05-01","data_fi":"1962-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/0/444/ANC_615194_595444.jpg","location":"Barcelona (Via Augusta)","latlong":[41.3979045,2.140329],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista general de les obres de construcci\u00f3 del t\u00fanel entre Les Tres Torres i Bonanova.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3535/ANC_1198536_1108848.jpg","location":"Llobera","latlong":[41.9509343,1.4723539],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porxo i porta de l'esgl\u00e9sia de Llobera.","data_inici":"1917-04-09","data_fi":"1917-04-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/0/184/ACPS_400807_210000230000184.jpg","location":"Pallars Juss\u00e0","latlong":[42.280736149999996,0.8978040581513415],"description":"Ajuntament de Sort;Vista del cabal del riu a Castellciutat (?) durant les riuades de 1982","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/0/276/ACPS_402509_210005130000276.jpg","location":"Alt \u00c0neu (\u00c0rreu)","latlong":[42.6640697,1.0742805],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/322/ACBE_1024963_120000730000322.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Pella i Forgas)","latlong":[41.9600824,3.0388836],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"2006-01-01","data_fi":"2006-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9723/ANC_1112002_1067642,0002.jpg","location":"Montferrer i Castellb\u00f2 (Aeroport Andorra-Seu d'Urgell)","latlong":[42.34135605,1.4108942356572909],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques l'aeroport Andorra-Seu d'Urgell al municipi de Montferrer i Castellb\u00f2, per enc\u00e0rrec de W Aeron\u00e0utica.","data_inici":"2009-11-13","data_fi":"2009-11-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6512/ANC_963260_906512.jpg","location":"Barcelona (Universitat)","latlong":[41.385731,2.1640978],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La pla\u00e7a i la universitat durant una nevada, a Barcelona.","data_inici":"1962-12-20","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/665/ACPS_290410_210010030000665.jpg","location":"Guingueta d'\u00c0neu, la (Guingueta d'\u00c0neu, la)","latlong":[42.5941882,1.1319228],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general del pant\u00e0 de la Torrassa i de la poblaci\u00f3 de la Guingueta, des del nord.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/3/ASAB_1167915_600030730000003,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carretera de Santa Coloma)","latlong":[41.434861,2.2147266],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s limita amb el terme municipal de Santa Coloma de Gramenet, al barri de Sant Adri\u00e0 Nord.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/2/2295/86485_1.jpg","location":"Barcelona (Museu de les Drassanes)","latlong":[41.37532985,2.1758663200265245],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Obres a l'interior de l'edifici Les Drassanes, [salvaguarda d'obres d'art]. Barcelona.","data_inici":"1936-10-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4011/ANC_1199012_1110101.jpg","location":"Os de Balaguer (Monestir de les Avellanes)","latlong":[41.87508235,0.7574457673513244],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 dels germans Roig amb Josep Salvany pel Segri\u00e0 i l'Alt Urgell del 8 al 12 de maig de 1918. Cr\u00f2nica al butllet\u00ed del CEC n. 296, p. 213-235. Totes les fotografies de la cr\u00f2nica s\u00f3n de Gabriel Roig.","data_inici":"1918-05-10","data_fi":"1918-05-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4403/ACAE_408381_111009920004194.jpg","location":"Escala, l' (La platja de les Barques)","latlong":[42.12650705,3.133309613826241],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Instant\u00e0nia de dones apeda\u00e7ant xarxes de pesca, durant la Festa de la Sal. Aquesta festa se celebra el mes de setembre desl 1997.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/3/3659/ANC_619212_598659.jpg","location":"Barcelona ([Cotxeres de Sarri\u00e0])","latlong":[41.3925655,2.1290289],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista de l'interior d'un cotxe ferroviari de la s\u00e8rie 400/500, de segona s\u00e8rie, de la l\u00ednia Barcelona-Vall\u00e8s.","data_inici":"1955-02-26","data_fi":"1955-02-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/132/0/546/ANC_537176_397396.jpg","location":"Tiana","latlong":[41.4819226,2.2689473],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 FOTOGR\u00c0FICA D'AGUST\u00cd DURAN I SANPERE;Herm\u00ednia Grau i Aym\u00e0, esposa d'Agust\u00ed Duran i Sanpere, llegint asseguda al llit i vestida amb roba de dormir, possiblement a Tiana.","data_inici":"1925-07-01","data_fi":"1925-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/6/6892/ACPS_921464_210000230006892.JPG","location":"Sort (Poliesportiu)","latlong":[42.4073906,1.1289293482981735],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2003-01-01","data_fi":"2003-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/118/0/50/ACCE_285359_50,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Museu Cerd\u00e0)","latlong":[42.433850500000005,1.9300047077650024],"description":"Juan Bertran Bertran","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/2/2338/ACCE_719534_130018830002338,0001.jpg","location":"Cerdanya","latlong":[42.391406950000004,1.804519104958254],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Un gos al costat d'una casa. Al fons es veu la vall de Querol","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/330/192/0/885/AHT_344449_330019230000885,0005.jpg","location":"Tarragona (Serrallo)","latlong":[41.1100014,1.2408252],"description":"Fotografia Canadell;Casament d'un pescador al barri del Serrallo: Eugenio Pascual Albiol Borr\u00e1s, pescador d'arrosegament. Imatges dels nuvis caminant pel port . Imatges de pescadors descarregant peix blau, caps, cordes, xarxes, caixes de peix blau amb sardines. Llotja de subhasta de peix amb moltes capses. A les imatges: Pau, Emili, \"El bess\u00f3\", \"El canari\", Eduardo Masl, Mariano Vizcarro, Jordi Albiol.","data_inici":"1956-09-01","data_fi":"1956-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16913/ACBL_2018690_050000330016913.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de la Verge de Montserrat, 3)","latlong":[41.3826754,2.0492479974810163],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en angle contrapicat de part de la fa\u00e7ana de l'edifici de la Biblioteca P\u00fablica Montserrat Roig amb finestrals i vidrieres horitzontals molt grans, des de la zona ajardinada de la Torre del Roser, on hi ha tanques met\u00e0l\u00b7liques que hi impedeixen l'acc\u00e9s a personal ali\u00e8 a l'obra. Captada amb motiu de la finalitzaci\u00f3 de les obres per part dels arquitectes Helio Pi\u00f1\u00f3n i Albert Vilaplana","data_inici":"1993-02-01","data_fi":"1993-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3975/ANC_960818_903975.jpg","location":"Puig-reig (Castell)","latlong":[41.9713294,1.8821966],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall de les restes del castell i de l'esgl\u00e9sia propera, a Puig-Reig.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/15/15742/128110_126858.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a d'Espanya)","latlong":[41.3751492,2.1496776],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Membres de la Gu\u00e0rdia Civil de vigil\u00e0ncia a la Pla\u00e7a d'Espanya amb motiu d'una vaga de transports, Barcelona.","data_inici":"1933-04-25","data_fi":"1933-04-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/765/ANC_891556_1040782,0003.jpg","location":"Barcelona (Seu de Barcelona)","latlong":[41.388119,2.183445],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Sortida de la catedral de la process\u00f3 del dia de Corpus Christi i pas pels carrers adjacents. A les imatges, Antonio Federico Correa V\u00e9glison, governador civil de Barcelona i cap provincial del Movimiento.","data_inici":"1942-06-04","data_fi":"1942-06-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/616/ANC_892166_560746.jpg","location":"Barcelona (Facultat de Medicina)","latlong":[41.42869865,2.138806969948554],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Acte organitzat pel Sindicato Espa\u00f1ol Universitario (SEU) al paranimf de la Facultat de Medicina de la Universitat de Barcelona per tal de celebrar l'anomenat en aquell moment \"D\u00eda del Estudiante Ca\u00eddo\". A les imatges, Antonio Federico Correa V\u00e9glison, governador civil de Barcelona i cap provincial del Movimiento; Andr\u00e9s Rodr\u00edguez Villa, cap provincial del Frente de Juventudes i cap del districte universitari del SEU; Francisco G\u00f3mez del Campillo, rector inter\u00ed de la Universitat de Barcelona; Aureli Joaniquet i Extremo, conseller nacional i tinent d'alcalde de l'Ajuntament de Barcelona, i Josep Bonet del R\u00edo, diputat provincial.","data_inici":"1941-02-09","data_fi":"1941-02-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2397/ACBE_1142867_120000130002397.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Ajuntament)","latlong":[41.95901445,3.037766948484239],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1955-08-24","data_fi":"1955-08-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13500/ANC_1242686_1109847,0016.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Mallorca, 216)","latlong":[41.391036549999995,2.1593663767114633],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Instal\u00b7lacions amb m\u00e0quines industrials per a la fabricaci\u00f3 de pastilles i laboratori, comanda de Industrial Farmac\u00e9utica de Levante, a Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/88/17/17581/ACPE_394657_180008830017581.jpg","location":"Esponell\u00e0 (Esponell\u00e0 ?)","latlong":[42.177397549999995,2.796975071521726],"description":"Francisco Pons;Grup de persones ballant una sardana.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Pons Bosch, Gabriel\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 04/10/2005","data_inici":"1942-01-01","data_fi":"1945-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/81/0/95/ACRE_819465_340008130000095,0058.jpg","location":"Caseres","latlong":[41.0394845,0.2512487],"description":"Carmel Biarn\u00e9s Biarn\u00e9s;[ABAST I CONTINGUT]: Festa de les pubilles a Caseres. Diversos actes de la festa, actuaci\u00f3 de la Tuna , actuaci\u00f3 de l'Agrupaci\u00f3 Coral Els Rossinyols de Vilalba i els Arcs, desfilada de pubilles, balls, ofrena de flors de les pubilles a santa Magdalena a l'esgl\u00e9sia de Caseres.","data_inici":"1970-07-01","data_fi":"1970-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/0/361/ACBE_1105412_120026830000361.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Terracotta)","latlong":[41.9595078,3.044032913115526],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-07-08","data_fi":"2020-07-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/4/4953/ANC_760312_378567.jpg","location":"Barcelona (Carrer dels Canvis Vells)","latlong":[41.3830148,2.1820758],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista del carrer dels Canvis Vells, a prop on Pablo Picasso va tenir els seus tallers a Barcelona.","data_inici":"1968-08-29","data_fi":"1968-08-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/9/ASAB_1167921_600030730000009,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer de l'Antiga Carretera de La Mina)","latlong":[41.4146624,2.2214623],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Edificis al final de l'antiga carretera de la Mina. Era una reculada que feien les cases cap endins, darrera de Can Joanet. A la cantonada esquerra hi havia una vaqueria.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4406/ACAE_408384_111009920004197.jpg","location":"Figueres (Carrer Joan Regl\u00e0)","latlong":[42.2637734,2.9672793],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Els obrers alcen l'estructura met\u00e0l\u00b7lica del cobriment de l'andana de l'estaci\u00f3 de busos de Figueres.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/3/3209/ANC_834306_573209.jpg","location":"Barcelona (Carrer Ample)","latlong":[41.4444723,2.2197878],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de detall d'una finestra d'una casa senyorial del carrer Ample de Barcelona. La llinda est\u00e0 decorada amb un escut flanquejat per dos lleons.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/868/ANC_914600_1031809.jpg","location":"Barcelona (Parc de la Pegaso)","latlong":[41.42733105,2.1890149188751287],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del Parc de la Pegaso, a Barcelona.","data_inici":"1990-12-21","data_fi":"1990-12-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/2/2181/ACAE_461413_111010320002181.jpg","location":"Figueres (Carrer dels Fossos)","latlong":[42.2685921,2.9698842],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge mostra part del pati interior del centre amb la pista esportiva i arbres, envoltat dels pavellons.\nL'any 1904 van arribar a la comarca els Germans La Salle procedents de Fran\u00e7a obligats a exiliar-se'n a finals del segle XIX per la Llei Combes, instal\u00b7lant-se primer a Llers i despr\u00e9s a Figueres i Forti\u00e0. Entre els anys 1907 i 1908 es van adquirir 7 finques situades al final del carrer de Sant Ferriol (actual carrer dels Fossos) que inclo\u00efen una f\u00e0brica de taps. A finals del 1908 es van comen\u00e7ar les obres per construir unes escoles sota projecte del germ\u00e0 i arquitecte franc\u00e8s Yves, sent inaugurades el 1910 amb el nom de \"Colegio hispano-franc\u00e9s de los Hermanos de las escuelas cristianas\". El 1924 el col\u00b7legi va passar a titularitat espanyola passant a anomenar-se \"Colegio de la Imaculada Concepci\u00f3n\". Durant la Guerra Civil va passar a ser una escola de treball sota el nom col\u00b7legi Ferrer Gu\u00e0rdia; el 1938 es va convertir en hospital militar.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/7/7308/ACAE_544984_111010320007064.jpg","location":"Figueres (Carrer Sant Josep)","latlong":[42.2654841,2.9613862],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla d'una parada de venda de bunyols durant la tradicional festa celebrada per Sant Josep als carrers del centre de Figueres, sobretot al carrer Sant Josep i Sant Pau. Es veu un nombr\u00f3s p\u00fablic passejant i comprant el t\u00edpic dol\u00e7 de Setmana Santa, i una parada amb una gran b\u00e0scula per vendre a pes.","data_inici":"2000-03-19","data_fi":"2000-03-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5970/ANC_1200965_2019862.jpg","location":"Artesa de Segre (Montmagastre)","latlong":[41.9743322,1.1350927],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Capitells i Mare de D\u00e9u del Remei.","data_inici":"1922-07-23","data_fi":"1922-07-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/8/8790/ACBL_951676_050000130008790.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Catalunya, pla\u00e7a de)","latlong":[41.3807982,2.0449189646813357],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 del col\u00b7legi electoral al vest\u00edbul del col\u00b7legi Verge de la Salut, a les eleccions generals de 1982, amb la cua de gent per votar davant de les urnes i de la mesa electoral.","data_inici":"1982-10-28","data_fi":"1982-10-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/158/ACBE_1024799_120000730000158.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Av. De les Voltes)","latlong":[41.9609207,3.0389358],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5715/ANC_964524_905715.jpg","location":"Creixell","latlong":[41.1677349,1.4407074],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Runes de l'Hostal de la Figuereta, a Creixell.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/3/3062/ACBL_246051_050000130003062.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Vila, pla\u00e7a de la )","latlong":[41.3807982,2.0449189646813357],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Lloren\u00e7 a la pla\u00e7a de la Vila, amb les obres de construcci\u00f3 de l'afegit del campanar per a ubicar-hi el rellotge, costejat per suscripci\u00f3 popular a iniciativa de l'Ajuntament. Al damunt del campanar s'observa a uns paletes que aixequen paret.","data_inici":"1960-03-01","data_fi":"1960-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4980/ANC_1199975_2018872.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Erill la Vall)","latlong":[42.5250784,0.8258171],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Interior de l'esgl\u00e9sia d'Erill la Vall.","data_inici":"1920-08-07","data_fi":"1920-08-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3438/ANC_1198439_1108751.jpg","location":"Castellbell i el Vilar (La Bauma)","latlong":[41.6219531,1.8674321],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Riu Llobregat i Montserrat.","data_inici":"1917-02-01","data_fi":"1917-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1772/ANC_915494_1032713,0010.jpg","location":"Barcelona (Rambla del Poble Nou)","latlong":[41.4018308,2.2008143],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Rambla del Poble Nou, a Barcelona.","data_inici":"1998-07-29","data_fi":"1998-07-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4416/ANC_1199411_1110506.jpg","location":"Vallbona de les Monges (Rocallaura)","latlong":[41.506921,1.149634],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fossar de Rocallaura.","data_inici":"1919-06-08","data_fi":"1919-06-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1144/ANC_1136126_1046419,0008.jpg","location":"Barcelona (pl. de les Cascades)","latlong":[41.37009955,2.1524578029072337],"description":"PILAR AYMERICH;Espectadors dels Jocs Ol\u00edmpics de Barcelona de 1992, utilitzant les escales mec\u00e0niques de la pla\u00e7a de les Cascades per accedir a la zona del Palau Nacional.","data_inici":"1992-07-25","data_fi":"1992-08-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/0/462/ACBL_1066762_051000930000462.jpg","location":"Sant Just Desvern (Reial, Carretera)","latlong":[41.3787926,2.0750385],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 del palau de de la Torreblanca, d'estil neog\u00f2tic catal\u00e0, propietat dels marquesos de Monistrol, des de l'actual Carretera Reial, a l'\u00e8poca carretera Nacional II amb la cal\u00e7ada de llambordes, on avui en dia hi passa el Trambaix, a inicis dels cinquanta. Seria enderrocat set anys m\u00e9s tard, col\u00b7locant al seu empla\u00e7ament el fam\u00f3s laberint de l'actual Parc de Torreblanca.","data_inici":"1951-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/17/17511/ACAE_1273763_17511,0006.jpg","location":"Barcelona (Barri g\u00f2tic)","latlong":[41.3833947,2.1769119],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El Palau de la Generalitat a la pla\u00e7a Sant Jaume de Barcelona. 6 de 12.","data_inici":"1954-10-10","data_fi":"1954-10-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17870/ACBL_248825_050000330017870.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (avinguda de Montejurra)","latlong":[41.3795607,2.0533152],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en angle contrapicat captada des d'entremig de dos pals de fusta de l'electricitat en un dels quals hi ha una cadena d'algunes de les casetes de Torreblanca, cases unifamiliars d'estil modernista en un inici ocupades per treballadors de la finca Torreblanca, situades a l'entrada de Sant Feliu just davant de Torreblanca. S'observen les cases de planta baixa amb teulada triangular i rematades amb una pinya de coronament, algunes amb plantes al voltant, amb les portes i finestres tapiades com a mostra del seu abandonament. Il\u00b7lustra un article titulat: \"Un problema que nom\u00e9s canvia de barri\", de Laura N\u00fa\u00f1ez, sobre la seva ocupaci\u00f3 il\u00b7legal per part d'un grup de joves delinq\u00fcents i drogodependents","data_inici":"1996-10-01","data_fi":"1996-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1368/ANC_832462_571368,0002.jpg","location":"Barcelona (Passeig del Born)","latlong":[41.3847576,2.1828059042477834],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vistes del Passeig del Born i l'absis i porta de la bas\u00edlica de Santa Maria del Mar, a Barcelona. La gent passeja pel carrer i diversos cotxes i camions aparquen al passeig. Una de les fotografies va ser inclosa a la publicaci\u00f3 \"L?architecture gothique religieuse en Catalogne, Valence et Bal\u00e9ares\", de l'historiador d'art Pierre Lavedan (p\u00e0g. 153).","data_inici":"1933-06-01","data_fi":"1933-06-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/130/0/108/ACBL_1081971_050013030000108.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Laure\u00e0 Mir\u00f3, carretera de)","latlong":[41.3814291,2.0438275],"description":"Foto Blas;Visita del ministre de governaci\u00f3, Tom\u00e1s Garicano Go\u00f1i, i el governador civil de la prov\u00edncia de Barcelona  Tom\u00e1s Pelayo Ros, a l'empresa \"Aluminio Hispano Suiza\", acompanyats dels alcaldes de Barcelona, Josep Maria de Porcioles i Colomer i el de Sant Feliu de Llobregat, Josep Antoni Oliveras Bou. Moment en que el ministre observa una de les peces que li mostra el director general Edwin Zobel, sota la mirada d'un empleat, situat a costat d'un torn, visible en primer pla, en una de les seccions de la f\u00e0brica. A l'esquerra es veu un torn. La visita \u00e9s amb motiu del 50\u00e8 aniversari d'aquesta ind\u00fastria.","data_inici":"1972-05-06","data_fi":"1972-05-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/3/3031/ACAE_574358_3031,0002.jpg","location":"Vilanant","latlong":[42.2544997,2.8897248],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Cedides per la Sra. Esther Lloren\u00e7, de Figueres (setembre 2007).","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3466/ANC_1198467_1108779.jpg","location":"Golm\u00e9s","latlong":[41.6331288,0.9321508],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu a Golm\u00e9s. Davant.","data_inici":"1917-03-18","data_fi":"1917-03-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/1/1683/ACBE_1029543_120000730001683.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Terracota)","latlong":[41.9595078,3.044032913115526],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"2019-10-05","data_fi":"2019-10-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/7/7824/ANC_161976_227111.jpg","location":"Montgat (Montsol\u00eds)","latlong":[41.4694883,2.287939],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Interior d'un bar a la platja de Montsol\u00eds, a Montgat. Al fons, un tren.","data_inici":"1942-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/26/26581/ANC_229928_438581.jpg","location":"Asc\u00f3 (Ebre, riu)","latlong":[41.180757,0.5678878],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista general de la central. En primer terme, el riu Ebre.","data_inici":"1979-07-26","data_fi":"1979-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1939/ANC_1136917_1047103,0002.jpg","location":"Barcelona (c/ d'Iradier, 3)","latlong":[41.404594,2.1252634],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i balcons d?una casa unifamiliar situada al n\u00fam. 3 del carrer Iradier de Barcelona. L?edifici va ser constru\u00eft a l?any 1935 per l?arquitecte Ricardo de Churruca i Dotres.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2734/ANC_959614_902734.jpg","location":"Vic (Pla\u00e7a Major)","latlong":[41.9304079,2.2542803639945896],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Venedors ambulants al mercat de la Pla\u00e7a Major de Vic.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/194/0/297/ACCE_759445_130019430000297,0003.jpg","location":"Vall d'Aran (Baqueira-Beret)","latlong":[42.6988865,0.9347175],"description":"Federaci\u00f3 Catalana d'Esports d'Hivern;Codi Unitat = 297, Codi Repro = 0000297,0003","data_inici":"1992-02-02","data_fi":"1992-02-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4417/ACAE_408395_111009920004208.jpg","location":"Figueres (Estaci\u00f3 d'autobusos)","latlong":[42.26437625,2.967441727212673],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general de l'andana coberta de l'estaci\u00f3 d'autobusos, de Figueres, plena d'autocar aparcats.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/0/791/ACPS_403025_210005130000791.jpg","location":"Esterri de Card\u00f3s","latlong":[42.5924733,1.2620454],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8658/ANC_1110949_1066578,0004.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Mart\u00ed Franqu\u00e8s)","latlong":[41.3813216,2.1199765],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del carrer de Mart\u00ed Franqu\u00e8s de la ciutat de Barcelona, enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2010-03-04","data_fi":"2010-03-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/1/1196/ANC_696393_549196.jpg","location":"Salard\u00fa","latlong":[42.7082581,0.9049914],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Vista parcial de la fa\u00e7ana i campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Andreu de Salard\u00fa, a la Vall d'Aran.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1930-12-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5497/ACAE_594422_2414.jpg","location":"Garrig\u00e0s (Tony\u00e0)","latlong":[42.2059913,2.9796869],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Fotografia que forma part de l'\u00c0lbum Rubaudonadeu, de la Biblioteca Fages de Climent de Figueres (cal demanar perm\u00eds per a la seva reproducci\u00f3). Cedida per l'Ajuntament de Figueres (novembre 2009).","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1890-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/25/25117/ACPE_1279869_180001030025117,0014.jpg","location":"Vilademuls","latlong":[42.138644,2.8879149],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Codi Unitat = 25117, Codi Repro = 0025117,0014","data_inici":"2007-01-01","data_fi":"2007-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15975/ACBL_2012066_050000330015975.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (rambla de la Marquesa de Castellbell )","latlong":[41.3831529,2.0504115],"description":"Vaiv\u00e9;Vista parcial, en vertical i en angle contrapicat de l'interior del nou edifici del poliesportiu en obres per\u00f2 en un estat avan\u00e7at en vistes a les Olimp\u00edades del 1992. Estructura d'un lateral amb la grada i coberta des de la pista, sembla que de la rambla de la Marquesa de Castellbell ja que ressegueix l'altre vorera del carrer una filera d'arbres","data_inici":"1984-10-01","data_fi":"1984-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1190/ACAE_457251_111010320001158.jpg","location":"Peralada (Pla\u00e7a del Carme)","latlong":[42.307917849999995,3.0091654781265387],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge veiem la fa\u00e7ana principal d'un edifici modernista del segle XIX que es troba ubicat a la pla\u00e7a del Carme, n\u00famero 8. Se'l coneix com a Casa del Banco Popular perqu\u00e8 als baixos de l'edifici hi ha una sucursal d'aquesta entitat banc\u00e0ria.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/9/9215/ANC_707975_465484.jpg","location":"Borred\u00e0","latlong":[42.1355536,1.9941054],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques del municipi de Borred\u00e0, a la comarca del Bergued\u00e0.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2799/ANC_1197800_1108112.jpg","location":"Vinaixa","latlong":[41.4281821,0.9745809],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Vinaixa.","data_inici":"1916-01-02","data_fi":"1916-01-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/15/15353/ANC_218700_427353.jpg","location":"Barcelona (Caputxins, Rambla dels)","latlong":[41.9286739,2.2576059],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista interior del Caf\u00e8 Sicosis situat a la Rambla dels Caputxins, il\u00b7luminat amb llum el\u00e8ctrica i sense gent.","data_inici":"1934-03-02","data_fi":"1934-03-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3226/ANC_1198227_1108539.jpg","location":"Sant Celoni (Vilardell)","latlong":[41.6953626,2.5177297],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista de l'ermita de Vilardell.","data_inici":"1916-07-25","data_fi":"1916-07-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6528/ANC_1201523_2020420.jpg","location":"Ventall\u00f3 (Pelacal\u00e7)","latlong":[42.1447156,3.070841178163854],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Ermita de Santa Maria de l'Om.","data_inici":"1923-09-09","data_fi":"1923-09-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/651/0/93/ANC_175769_52917.jpg","location":"Barcelona (Avinguda de les Corts Catalanes)","latlong":[41.4229102,2.2122034],"description":"LLU\u00cdS COMPANYS;Manifestaci\u00f3 antifeixista organitzada per Esquerra Republicana de Catalunya en col\u00b7laboraci\u00f3 amb els partits d'esquerra. Avinguda de les Corts Catalanes, Barcelona.","data_inici":"1934-04-29","data_fi":"1934-04-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1828/ACAE_460661_111010320001791.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Les esplanes, s/n)","latlong":[42.3591728,3.1515173],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;L\u00b4Escola de les Esplanes, com se'l coneix per la seva ubicaci\u00f3 a uns terrenys amb una gran esplanada al davant, va ser constru\u00eft als anys setanta i inaugurat el 1976.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1530/ANC_915254_1032471.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de John F.Kennedy)","latlong":[41.4103412,2.1367626],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la pla\u00e7a de John F.Kennedy, a Barcelona","data_inici":"1996-05-24","data_fi":"1996-05-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/31/31666/ANC_235013_443666.jpg","location":"Tremp (Creu, pla\u00e7a de la)","latlong":[42.1669725,0.8959321],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Obres de condicionament de les oficines de la companyia a la Pla\u00e7a de la Creu de Tremp.","data_inici":"1955-05-01","data_fi":"1955-05-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/6/6992/ANC_161144_200279.jpg","location":"Barcelona (Carme, carrer del)","latlong":[41.3819933,2.1696798],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Parada de venda de palmes i branques de llorer i d'olivera, davant la fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Betlem, amb motiu de la celebraci\u00f3 del Diumenge de Rams. Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/2/2563/ACAE_399883_111009920002447.jpg","location":"Figueres (Esgl\u00e9sia de Sant Pere)","latlong":[42.2678624,2.960200203229994],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Detall del campanar de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Pere de Figueres, amb cigonyes reposant del vol assentades al damunt.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16357/ACBL_2013020_050000330016357.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Dao\u00edz i Velarde)","latlong":[41.3812707,2.0520237],"description":"Vaiv\u00e9;Perspectiva del carrer Dao\u00edz i Velarde, on s'est\u00e0 celebrant un concert, activitat d'animaci\u00f3 organitzada per l'Esplai Sant Lloren\u00e7 de Sant Feliu, a l'aire lliure i a ple dia davant de la seva seu social. El carrer est\u00e0 tallat i, al fons, es veu tarima amb grup musical actuant, en un primer terme gent ballant i, als laterals, p\u00fablic. El carrer est\u00e0 adornat","data_inici":"1984-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4420/ANC_961250_904420.jpg","location":"Moi\u00e0 (Castellnou de la Plana)","latlong":[41.8024516,2.1034895638456357],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Edificaci\u00f3 central del castell anomenat Castellnou de la Plana, a Moi\u00e0.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6041/ANC_962810_906041.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Bas\u00edlica de Santa Maria)","latlong":[42.25949850000001,3.0762597398135805],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall de la porta de la bas\u00edlica de Santa Maria, a Castell\u00f3 d'Emp\u00faries.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6292/ANC_1201287_2020184.jpg","location":"Avellanes i Santa Linya, les (Santa Linya)","latlong":[41.9318513,0.8525313],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Interior de l'esgl\u00e9sia de Santa Linya.","data_inici":"1923-05-06","data_fi":"1923-05-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7892/ANC_964327_907892.jpg","location":"Selva del Camp, la (Castell)","latlong":[41.21612455,1.1360518842191807],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista lateral del castell amb un ramat d'ovelles, a La Selva del Camp.","data_inici":"1961-01-01","data_fi":"1971-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5040/ANC_1107418_1062960,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Francesc Maci\u00e0)","latlong":[41.3927362,2.1449843],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la pla\u00e7a Francesc Maci\u00e0 de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2007-10-07","data_fi":"2007-10-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1946/ANC_1136924_1047110,0001.jpg","location":"Barcelona (ptge. de Sant Bernat, 10)","latlong":[41.3842997,2.1649499],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana del Dispensari Antitubercul\u00f3s de Barcelona, situat al n\u00fam. 10 del passatge de Sant Bernat. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1934 i 1938 pels arquitectes pertanyents al grup GATCPAC Josep Llu\u00eds Sert i L\u00f3pez, Josep Torres i Clav\u00e9 i Joan Baptista Subirana i Subirana.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/666/ACPS_290411_210010030000666.jpg","location":"Lladorre (Boavi)","latlong":[42.6817335,1.3292834],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista parcial del riu de Lladorre travessant el Pla de Boavi.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/626/ANC_621147_595626.jpg","location":"Vilabertran (monestir de Santa Maria de Vilabertran)","latlong":[42.28209825,2.9791253660545314],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista del pati del palau abacial del monestir de Santa Maria de Vilabertran. A l'esquerra, vista parcial de l'edifici del palau. El palau abacial apareix reconvertit en la masia Can Cigr\u00f3. Al centre del pati, una noia apila llenya. Al fons, el campanar del monestir de Santa Maria de Vilabertran.","data_inici":"1923-12-09","data_fi":"1923-12-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2394/ANC_1197395_1107707.jpg","location":"Morera de Montsant, la (Escaladei)","latlong":[41.2507758,0.8159438],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia d'Escaladei.","data_inici":"1914-04-11","data_fi":"1914-04-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/29/29178/ANC_232525_441178.jpg","location":"Conca de Dalt (Soss\u00eds)","latlong":[42.2530965,0.9856961],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Detall de la presa de Soss\u00eds en obres.","data_inici":"1944-08-25","data_fi":"1944-08-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2728/ANC_833773_572728.jpg","location":"Barcelona (passeig Llu\u00eds Companys)","latlong":[41.3913706,2.1795257],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Postal de l'Arc de Triomf, monument situat al passeig Llu\u00eds Companys de Barcelona. L'obra, realitzada per l'arquitecte Josep Vilaseca amb motiu de l'Exposici\u00f3 Universal de 1888, est\u00e0 constru\u00efda en ma\u00f3 i \u00e9s d'estil neomud\u00e8jar.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/600/ANC_914323_1031541,0004.jpg","location":"Barcelona (Parc de l'Escorxador)","latlong":[41.3779367,2.14835637129924],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hotel Princesa Sofia i parc de l'Escorxador, a Barcelona.","data_inici":"1989-02-12","data_fi":"1989-02-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/0/27/ACPS_400649_210000230000027.jpg","location":"Sort (Escola pirag\u00fcisme)","latlong":[42.4057894,1.129938628095183],"description":"Ajuntament de Sort;Sort. Riuades 1982. Escola de pirag\u00fcisme","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/9/9535/ANC_634351_631176.jpg","location":"Barcelona (Gr\u00e0cia, travessera de)","latlong":[41.3990078,2.1540646],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Travessera de Gr\u00e0cia engalanada amb motiu de la festa major del barri de Gr\u00e0cia, a Barcelona.","data_inici":"1934-08-01","data_fi":"1934-08-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/8/8547/ACAE_613498_8515.jpg","location":"Vilanova d'Escornalbou","latlong":[41.1129833,0.9366799],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista parcial d'un dels carrers empedrats del municipi. Targeta postal editada per Exclusivas Josefina Nolla, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (novembre 2014).","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11997/ANC_1232871_1037609,0002.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Pujades 112 i 118)","latlong":[41.3916463,2.1871324],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7anes d'edificis, entre ells el del n\u00fam. 112 del carrer de Pujades, on hi havia Iberia Radio S.A., i el n\u00fam. 118 del mateix carrer, comanda de l'empresa Construcciones Piera y Roura, S.L., a Barcelona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/813/ANC_914545_1031754,0001.jpg","location":"Barcelona (Poble Sec)","latlong":[41.3749795,2.1605721],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de les xemeneies de Poble Sec, a Barcelona.","data_inici":"1990-10-06","data_fi":"1990-10-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3693/ANC_1198694_1109006.jpg","location":"Santa Maria de Merl\u00e8s","latlong":[42.0007572,1.9778885],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de Santa Maria de Merl\u00e8s.","data_inici":"1917-09-09","data_fi":"1917-09-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3719/ANC_917567_1034660,0002.jpg","location":"Secuita, la","latlong":[41.203863150000004,1.2830676527127443],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del municipi de la Secuita.","data_inici":"2002-11-27","data_fi":"2002-11-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1436/ANC_915164_1032377,0010.jpg","location":"Barcelona ( Sants / Montju\u00efc)","latlong":[41.3694609,2.1441845],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la pla\u00e7a Espanya, la pla\u00e7a de Ildefons Cerd\u00e0 i l'Anella Ol\u00edmpica, a Barcelona.","data_inici":"1995-05-05","data_fi":"1995-05-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/30/113/2/2359/ACBG_1266509_030011330002359,0001.jpg","location":"Monistrol de Calders","latlong":[41.7608379,2.0146236],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 D'IMATGES DE L'ARXIU COMARCAL DEL BAGES;Fotografia les autoritats pol\u00edtiques i religioses convidades a la inauguraci\u00f3 del S\u00edndicat Agr\u00edcola de Monistrol de Calders en el moment de passar per sota de l'arc de triomf que es va aixecar en motiu de l'acte.","data_inici":"1908-05-10","data_fi":"1908-05-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1444/ANC_1136426_1046627,0005.jpg","location":"Barcelona (pg. de Gr\u00e0cia, 75)","latlong":[41.3937327,2.162239],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana del Centre de Protecci\u00f3 de Menors de Barcelona, situat al n\u00fam. 75 del passeig de Gr\u00e0cia. Aquest centre depenia tamb\u00e9 del Patronat de Protecci\u00f3 de la Dona, ja que a ell hi anaven a parar les dones menors d?edat que necessitaven assist\u00e8ncia social. Al reportatge apareixen tamb\u00e9 dues imatges del cartell d?una llar d?infants.","data_inici":"1977-11-01","data_fi":"1977-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/10/ANC_154163_230244.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, Estadi)","latlong":[41.36472,2.155645096956145],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Reproducci\u00f3 d'un gravat que representa l'Estadi de Montju\u00efc, a Barcelona.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7813/ANC_1202807_2021705.jpg","location":"Nav\u00e8s (Tentellatge)","latlong":[42.0331503,1.6757438],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana principal de l'esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Tentellatge, al terme municipal de Nav\u00e8s.","data_inici":"1925-07-26","data_fi":"1925-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/604/ANC_891457_1040631,0002.jpg","location":"Barcelona (Carrer Canuda n. 13)","latlong":[41.3846704,2.171794],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Usu\u00e0ries i instal\u00b7lacions de la biblioteca dels locals del districte I de la secci\u00f3 femenina del Frente de Juventudes situats al carrer Canuda n\u00fam. 13.","data_inici":"1941-01-02","data_fi":"1941-01-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1786/ANC_1136764_1046950,0001.jpg","location":"Barcelona (av. Gaud\u00ed)","latlong":[41.4057986,2.1748841],"description":"PILAR AYMERICH;Vista a\u00e8ria de l?avinguda Gaudi de Barcelona, on es pot apreciar els fanals de l'avinguda i el Temple Expiatori de la Sagrada Fam\u00edlia.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3928/ANC_960771_903928.jpg","location":"Solivella (Castell)","latlong":[41.4571239,1.1763829580640224],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Reproducci\u00f3 d'una fotografia del segle XIX del castell, a Solivella.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7513/ANC_964034_907513.jpg","location":"Barcelona (Font de Santa Anna)","latlong":[41.3845446,2.1742003],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La font de Santa Anna durant una nevada, a Barcelona.","data_inici":"1962-12-20","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/36/36030/ANC_148398_341287,0001.jpg","location":"Vimbod\u00ed (Poblet, monestir de)","latlong":[41.38123095,1.0824256281086333],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Benedicci\u00f3 de l'abat Garreta.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/185/0/94/ACVOC_686249_090018530000094,0001.jpg","location":"Terrassa (c. Faraday, 33-41)","latlong":[41.5594966,2.0031764],"description":"S.F.E.R.I.C., club esportiu","data_inici":"1953-12-01","data_fi":"1953-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/11/11767/ACPE_379784_180001030011767.jpg","location":"Porqueres (Mata)","latlong":[42.10487645,2.77950867496361],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge de la font i el Mas Ferrerons de Mata\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 27/05/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/994/1/1672/ANC_743445_561672.jpg","location":"Vilanova i la Geltr\u00fa (Rambla de la Pau)","latlong":[41.2184987,1.7280421],"description":"JOAN ARTIGUES I CARBONELL;Estaci\u00f3 de tren d'una poblaci\u00f3","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1668/ANC_1136647_1046832,0002.jpg","location":"Barcelona (pl. dels Traginers)","latlong":[41.382064650000004,2.1799184618507956],"description":"PILAR AYMERICH;Torre circular de la muralla romana de la pla\u00e7a dels Traginers de Barcelona datada dels segles III-IV d. C.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/148/0/541/ACBL_1317888_050014830000541.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Sant Feliu de Barruera)","latlong":[42.504021800000004,0.8024287234052203],"description":"Rosa Carvajal i Campderr\u00f3s;Visi\u00f3 en angle d'uns nois i unes noies que creuen una carretera, davant de l'indicador de l'esgl\u00e9sia rom\u00e0nica del segle XII de Sant Feliu de Barruera, visible al fons i tamb\u00e9 unes muntanyes, en el marc del campament d'estiu de l'Agrupament Escolta Mare de D\u00e9u de la Ruta, a la Vall de Bo\u00ed.","data_inici":"1973-07-18","data_fi":"1973-07-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/8/8425/ACBL_284142_051009030008425.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Santa Creu, carrer de )","latlong":[41.3860231,2.0465869],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Encarnaci\u00f3 Lafuente Calvo treballant en un teler de la f\u00e0brica de can G\u00fcell. A la fotografia tenia un vint anys. A la f\u00e0brica feien tapiceria i cobrellits. Imatge cedida per Merc\u00e8 Moral Lafuente i informada per Encarnaci\u00f3n Lafuente Calvo.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2037/ANC_1137014_1047198,0008.jpg","location":"Barcelona (pg. de Colom)","latlong":[41.3763414,2.1782036],"description":"PILAR AYMERICH;Fotografies a\u00e8ries del monument a Crist\u00f2for Colom  i del passeig de Colom de Barcelona.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/81/0/83/ACRE_819453_340008130000083,0112.jpg","location":"Pinell de Brai, el","latlong":[41.01510815,0.5204513500000004],"description":"Carmel Biarn\u00e9s Biarn\u00e9s;[ABAST I CONTINGUT]: Vistes de la Serra de Cavalls i de P\u00e0ndols amb el riu Ebre al fons. Vistes del poble de Pinell de Brai. Carrers del poble i Catedral del Vi de Pinell. Ermita de Santa Magdalena","data_inici":"1973-03-01","data_fi":"1973-03-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5654/ANC_962453_905654.jpg","location":"Vendrell, el (Carrer de Santa Anna, 4)","latlong":[41.2218212,1.5344481],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de la casa natal de Pau Casals al carrer de Santa Anna, 4, a El Vendrell.","data_inici":"1951-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/414/ACPS_290160_210010030000414.jpg","location":"Naut Aran (Tred\u00f2s)","latlong":[42.7020287,0.9159365],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general de Tred\u00f2s amb l'Artiga de l'Aiguam\u00f2g al fons","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17580/ACBL_245195_050000330017580.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carretera de Laure\u00e0 Mir\u00f3, 244)","latlong":[41.3877171,2.0392958],"description":"Vaiv\u00e9;Vista frontal, captada des de l'altra costat de la carretera de Laure\u00e0 Mir\u00f3, de la fa\u00e7ana de l'establiment comercial Milar Brunet, anteriorment botiga tamb\u00e9 d'electrodom\u00e8stics Rius. Vista de la porta i vidres que permeten observar la zona d'exposici\u00f3 de productes de l'interior; fa xamfr\u00e0 amb el passatge del Carnic\u00e9, amb aparador lateral. Acompanya l'article titulat \"Denunciats casos de robatori als nous barris de Sant Feliu\", d'Anabel G\u00f3mez","data_inici":"2000-10-01","data_fi":"2000-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/428/5/5555/ANC_37397_46813.jpg","location":"Sant Mart\u00ed Sarroca","latlong":[41.3854214,1.6108158],"description":"MONTSERRAT SAGARRA i ZACARINI;Nombre d'exemplars:1\nPG de la portalada rom\u00e0nica de l'esgl\u00e9sia parroquial de santa Maria de Sant Mart\u00ed Sarroca (Alt Pened\u00e8s)","data_inici":"1982-01-01","data_fi":"1986-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3237/ANC_1198238_1108550.jpg","location":"Talavera (Bellmunt)","latlong":[41.59749165,1.4030073774621212],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de terme a Bellmunt. Davant.","data_inici":"1916-09-08","data_fi":"1916-09-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8803/ACAE_555182_111010320008769.jpg","location":"Vilamaniscle (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.3751551,3.0676290173202627],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva parcial de la fa\u00e7ana principal del celler de la Cooperativa, situat a la pla\u00e7a Major de la poblaci\u00f3. La imatge mostra la fa\u00e7ana amb unes escales d'acc\u00e9s a l'interior i finestres tancades.","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15949/ACBL_2011889_050000330015949.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Matar\u00f3)","latlong":[41.388359,2.0434175],"description":"Vaiv\u00e9;Vista general del grup d'autoritats que assistiren a l'acte de inauguraci\u00f3 del nou parc de bombers de Sant Feliu, en la visita a les seves instal\u00b7lacions. En una de les depend\u00e8ncies, probablement la destinada a l'aparcament i preparaci\u00f3 de les tasques de salvament. Apareixen Francesc Baltasar i Albesa, alcalde de Sant Feliu, Alfons Ort\u00ed i Gu\u00e0rdia, director general de prevenci\u00f3 i extinci\u00f3 d'incendis de la Generalitat de Catalunya i, entre d'altres, diversos caps de bombers i alcaldes de poblacions ve\u00efnes","data_inici":"1984-02-17","data_fi":"1984-02-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/4/4807/ACCE_755722_130018830004807,0001.jpg","location":"Bellver de Cerdanya (Bac)","latlong":[42.38044,1.7919423],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Riu Segre al seu pas per la zona del Bac de Bellver i el poble al fons","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5509/ACAE_478443_111010320005609.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a Triangular)","latlong":[42.2644206,2.9618935253380556],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Imatge de la pla\u00e7a Triangular en ple proc\u00e8s de remodelaci\u00f3 i d'asfaltatge del carrer. Es veu una grua davant de la seu de la Societat Coral Erato, amb el carrer Col\u00b7legi al fons.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4177/ACAE_473771_111010320004124.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Pla\u00e7a dels Homes)","latlong":[42.2588739,3.0748352888888846],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Moment del parlament del president d'Esquerra Republicana durant els actes de reivindicaci\u00f3 pol\u00edtica de la Diada de Catalunya. A la imatge veiem damunt d'un escenari davant de la casa de la vila, ubicat aleshores a la Llotja de la pla\u00e7a dels Homes, a l'alcalde del poble, Sr. Xavier Sanlleh\u00ed, i al Sr. Colom. Es veuen darrere d'ells banderes independentistes i senyeres catalanes.","data_inici":"1995-09-11","data_fi":"1995-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/2/2227/ACAE_399299_111009920002127.jpg","location":"Figueres (Institut Cendrassos)","latlong":[42.27411655,2.9643624820547823],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Primer pla d'un barrac\u00f3 de l'Institut Cendrassos de Figueres.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/1/1277/ANC_620449_596277.jpg","location":"Barcelona (Les Planes / Vallvidrera)","latlong":[41.41834785,2.102545850219106],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Primer pla d'un desgu\u00e0s central a la via f\u00e8rria entre les estacions de Les Planes i Baixador de Vallvidrera.","data_inici":"1944-05-22","data_fi":"1944-05-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/81/0/129/ACRE_819497_340008130000129,0008.jpg","location":"Torre de l'Espanyol, la","latlong":[41.191332,0.6247421931720668],"description":"Carmel Biarn\u00e9s Biarn\u00e9s;[ABAST I CONTINGUT]: Actes i festes en motiu de la visita del governador al poble. Entrega de detalls a les pubilles, aperitiu a peu dret, balls populars en honor al governador, esbart i cant coral. Imatges del governador visitant instal\u00b7lacions com l'escola i exposicions d'artesania","data_inici":"1970-06-01","data_fi":"1970-06-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/230/92/0/312/ACS_967656_230009230000312.jpg","location":"Clariana de Cardener","latlong":[41.9337762,1.6255629],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACS;Codi Unitat = 312, Codi Repro = 0000312","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/302/ACAE_435169_111010320000302.jpg","location":"Masarac (Carrer de la Font)","latlong":[42.3430369,2.9521444],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial d'aquest carrer d'entrada a la poblaci\u00f3.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2375/ANC_916088_1033316,0005.jpg","location":"Barcelona (Institut Qu\u00edmic de Sarri\u00e0)","latlong":[41.4031261,2.1198427],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Institut Qu\u00edmic de Sarri\u00e0, a Barcelona.","data_inici":"2003-01-28","data_fi":"2003-01-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/101/0/798/ACPS_404507_210010130000798.jpg","location":"Sort (Arxiu Comarcal)","latlong":[42.4129827,1.1294419],"description":"Arxiu Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"2001-04-27","data_fi":"2001-04-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2172/ANC_915879_1033113,0005.jpg","location":"Barcelona (La Sagrada Fam\u00edlia)","latlong":[41.4044407,2.1748611],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la bas\u00edlica de la Sagrada Fam\u00edlia, a  Barcelona.","data_inici":"2001-03-14","data_fi":"2001-03-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/3/3142/ANC_863407_598144.jpg","location":"Barcelona (carrer de Floridablanca)","latlong":[41.3795031,2.1598479],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Edificis del davant del domicili de Josep Marimon al n\u00famero 112 del carrer de Floridablanca de Barcelona. La fotografia est\u00e0 presa des del balc\u00f3.","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4869/ANC_159021_240156.jpg","location":"Barcelona (Casa de la Lact\u00e0ncia)","latlong":[41.3801877,2.1553335278929926],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Casa de la Lact\u00e0ncia, a la Gran Via de les Corts Catalanes, a Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17832/ACBL_248619_050000330017832.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Santa Maria )","latlong":[41.3788999,2.0429226],"description":"Vaiv\u00e9;Moment del proc\u00e9s de remodelaci\u00f3 de la fa\u00e7ana d'algunes de les vivendes unifamiliars en els locals de l'antiga col\u00f2nia t\u00e8xtil Can Bertran. Vista parcial inferior de la fa\u00e7ana. S'observen dues portes, amb la fa\u00e7ana sense enguixar, bastides i dos operaris de la construcci\u00f3. Acompanya l'article titulat: \"En Mag\u00ed Boronat i Francesch, President del Col\u00b7legi de Decoradors de Catalunya, ens parla de la remodelaci\u00f3 de les cases del carrer Santa Maria\", de Jaume Serna","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1985-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/326/ANC_891351_1040405,0019.jpg","location":"Sant Boi de Llobregat (Palau Marianao)","latlong":[41.3519432,2.0243408],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Instal\u00b7lacions i activitats (desfilades, \u00e0pats, sobretot exercicis gimn\u00e0stics i atl\u00e8tics) dels participants al curs de l'Escuela de Mandos \"Jos\u00e9 Antonio\" (masculina) de les Organizaciones Juveniles de Falange que s'impartia al Palau Marianao de Sant Boi de Llobregat. A una de les imatges, el mirador \"La Miranda\".","data_inici":"1939-07-01","data_fi":"1939-07-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/129/ACAE_434819_111010320000129.jpg","location":"Espolla (Cementiri)","latlong":[42.3808767,3.0034421386574905],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall dels n\u00ednxols de l'interior del cementiri municipal del poble. \nMunicipi altempordan\u00e8s, que s'est\u00e9n des del vessant meridional de la serra de l'Albera, entre el puig dels Pastors (1173m) i el pic de Sallafort (989m) fins a la faixa de pediment del comen\u00e7ament de la plana empordanesa. Compr\u00e8n una gran part de l'alta vall de l'Orlina i, a la part meridional, la cap\u00e7alera del Merdan\u00e7.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9166/ANC_1111456_1067085,0006.jpg","location":"Lli\u00e7\u00e0 de Munt (BV-1602)","latlong":[41.6554719,2.2300205],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la carretera BV-1602 passant pel municipi de Lli\u00e7\u00e0 de Munt, per enc\u00e0rrec de la Diputaci\u00f3 de Barcelona.","data_inici":"2011-05-09","data_fi":"2011-05-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/171/ASAB_1168083_600030730000171,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer Mare de D\u00e9u del Carme 175)","latlong":[41.4252094,2.2259075],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Vista de l'Hostal Buenavista de Joan Matac\u00e0s, ubicat al carrer de la Mare de D\u00e9u del Carme, 175. Barri de Sant Joan Baptista.\n\nText: \"Esto es un restaurante. Al lado hay una estaci\u00f3n y un puente de hierro por donde pasan los trenes. Al lado est\u00e1 el PRYCA que es muy grande. Al lado est\u00e1n haciendo un colegio\".","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3310/ANC_960168_903310,0002.jpg","location":"Gironella (Castell)","latlong":[42.0334128,1.8827102],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La muralla, el castell i la torre, a Gironella.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/9/9274/ANC_708034_465671.jpg","location":"Barcelona (Districte de Nou Barris)","latlong":[41.43690934999999,2.171179628737932],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques d'uns blocs de pisos en construcci\u00f3, al barri de Vilapicina y La Torre Llobeta, a Barcelona. Possible enc\u00e0rrec de l'Instituto Nacional de la Vivienda (INV).","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1004/0/286/ACAP_687462_020100430000286,0030.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s","latlong":[41.3463825,1.6995213],"description":"Fons Fotogr\u00e0fic del Setmanari Tothom","data_inici":"1980-03-01","data_fi":"1980-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/68/ACCE_253954_130011630000068,0004.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Hospital)","latlong":[42.432378,1.9260784404610987],"description":"Regi\u00f3 7;Vistes de la fa\u00e7ana principal de l'edifici,  laboratori,  quir\u00f2fan i  box d'urg\u00e8ncies.","data_inici":"1990-11-20","data_fi":"1990-11-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/994/1/1410/ANC_743191_561410.jpg","location":"Peramola","latlong":[42.0577991,1.2678488],"description":"JOAN ARTIGUES I CARBONELL;Masia La Penella a Peramola de l'Alt Urgell","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/247/ANC_154400_230481.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, Avinguda de Rius i Taulet)","latlong":[41.3721095,2.1526063],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Quatre columnes j\u00f2niques projectades per Josep Puig i Cadafalch, a l'avinguda de Rius i Taulet de Barcelona.","data_inici":"1919-01-01","data_fi":"1928-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/103/2/2699/ACAN_1358787_010010330002699.jpg","location":"Barcelona (Catalunya, pl)","latlong":[41.3745883,2.1678593],"description":"Ignasi Castelltort Miralda, I\u00f1igo;Pl. de Catalunya, coloms","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/894/ANC_914626_1031835.jpg","location":"Barcelona (Nou barris)","latlong":[41.4458153,2.1798006],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de barri de Nou Barris, a Barcelona.","data_inici":"1991-02-08","data_fi":"1991-02-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/27/27801/ANC_231148_439801.jpg","location":"Sentmenat","latlong":[41.6110502,2.1374456],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);S\u00e8rie de dotze imatges: obres de construcci\u00f3 de l'estructura, del mur de contenci\u00f3 i de l'edifici.","data_inici":"1978-06-06","data_fi":"1978-06-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/40/1420/0/391/ACBR_1393864_040142030000391,0001.jpg","location":"Berga (La Font Negra)","latlong":[42.1119154,1.8340674],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals del Bergued\u00e0 (Plana-Aspachs-Querol);El paratge de la font Negra de Berga.","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1905-09-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/4/4963/ACAE_592665_3005.jpg","location":"Girona (Pla\u00e7a de Sant Pere)","latlong":[42.11190755,2.769708193705345],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Instant\u00e0nia amb transe\u00fcnt que passegen i d'altres que miren a la c\u00e0mera, un d'ells toca l'harm\u00f2nica, per la pla\u00e7a flanquejada amb arbres i amb un dels antics portals d'entrada a la ciutat fortificada al fons. Targeta postal en blanc i negre reeditada d'un original d'\u00c0ngel Toldr\u00e0, n\u00fam. 536, pel Diari de Girona i la Caixa de Girona, entrega n\u00fam. 6.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6045/ANC_962814_906045.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Bas\u00edlica de Santa Maria)","latlong":[42.25949850000001,3.0762597398135805],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un carrer i, al fons, la torre-campanar de la bas\u00edlica de Santa Maria, a Castell\u00f3 d'Emp\u00faries.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1313/ANC_832408_571313.jpg","location":"Barcelona (La Rambla, 115)","latlong":[41.384138,2.1707392],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista parcial de la fa\u00e7ana de l'edifici de la Reial Acad\u00e8mia de Ci\u00e8ncies i Arts de Barcelona, situat a la Rambla de Barcelona.","data_inici":"1894-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/922/ANC_562497_399839.jpg","location":"Solsona (Catedral de Solsona)","latlong":[41.99436605,1.5195837935768943],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista d'una de les galeries del claustre neocl\u00e0ssic de la catedral de Solsona i de part del jard\u00ed claustral; al fons, el pou.","data_inici":"1916-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5104/ACAE_412195_111009920004892.jpg","location":"Roses (Riera Ginjolers)","latlong":[42.2699589,3.1872278],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;La riera Ginjolers es va cobrir per controlar les riuades i per connectar la zona est i la zona ooest de la vila. A la imatge veiem que a sobre hi ha una terrassa d'un bar.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/402/10/10373/ANC_563587_395038.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a del Portal de la Pau)","latlong":[41.3756408,2.177372],"description":"ANTONIO ESPLUGAS;Vista general del monument; al fons i a l'esquerra, les Reials Drassanes; en primer terme, la pla\u00e7a del Portal de la Pau.","data_inici":"1894-01-01","data_fi":"1898-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5767/ANC_964528_905767.jpg","location":"Vendrell, el (Casa Nadiua Pau Casals)","latlong":[41.2218212,1.5344481],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Platja de Sant Salvador i Casa-Museu de Pau Casals, a El Vendrell.","data_inici":"1951-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2047/ANC_915768_1032988.jpg","location":"Barcelona (La Ribera)","latlong":[41.3848426,2.1828745],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista a\u00e9ria vertical del barri de la Ribera de Barcelona..","data_inici":"1999-09-28","data_fi":"1999-09-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11663/ANC_1231799_1037275,0002.jpg","location":"Valls","latlong":[41.2835355,1.2473637],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat d'Anna Catal\u00e0 i Dalmau amb unes flors i Maria Carme Dalmau i Dalmau al Monument als Xiquets de Valls.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1988-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/15/15759/ANC_128127_126836.jpg","location":"Barcelona (carrer Pelai)","latlong":[41.3856692,2.1699591],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Tramvies abandonats al carrer Pelai amb motiu d'una vaga general, Barcelona.","data_inici":"1930-11-17","data_fi":"1930-11-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/31/31828/ANC_144196_144952.jpg","location":"Arenys de Munt","latlong":[41.6095429,2.5400513],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Interior de la Casa Lila, Arenys de Munt.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/994/0/434/ANC_576028_372634.jpg","location":"Garraf","latlong":[41.26104615,1.8045440418120768],"description":"JOAN ARTIGUES I CARBONELL;Via f\u00e8rria al seu pas sobre la Cala Ginesta, Costa del Garraf","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1921-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/33/33381/ANC_236728_445381.jpg","location":"Vielha e Mijaran (Mijaran)","latlong":[42.7075986,0.797002],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vivenda del cap de divisi\u00f3 i resid\u00e8ncia.","data_inici":"1948-09-15","data_fi":"1948-09-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/16/16070/ANC_1393336_2027518.jpg","location":"Castelldefels (Platja de Castelldefels)","latlong":[41.2670772,1.9572765],"description":"JOAQUIM GOMIS;Detall de la teulada d'una casetes de platja, a la platja de Castelldefels.","data_inici":"1946-06-01","data_fi":"1946-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5329/ANC_1107707_1063249,0002.jpg","location":"Barcelona (Pont de Bac de Roda)","latlong":[41.4162808,2.1922836],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del pont de Bac de Roda de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-04-16","data_fi":"2008-04-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1326/ANC_861592_596326.jpg","location":"Or\u00eds","latlong":[42.065576,2.212260540120897],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Dona agafant palla del paller a Can Branques, al municipi d'Or\u00eds, a la comarca d'Osona.","data_inici":"1926-02-21","data_fi":"1926-02-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1547/ANC_861811_596547.jpg","location":"Barcelona (Sant Gen\u00eds dels Agudells)","latlong":[41.4264567,2.1374905],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Esgl\u00e9sia de Sant Gen\u00eds dels Agudells, al districte d'Horta-Guinard\u00f3, a Barcelona.","data_inici":"1926-12-26","data_fi":"1926-12-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/0/92/ANC_695296_548092.jpg","location":"Prat de Llobregat, el (Cam\u00ed de la Ribera s/n)","latlong":[41.3365982,2.0870212],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Vista parcial de la fa\u00e7ana principal del mas pintada de blanc i el magatzem de Cal Misses. En primer terme un cistell.","data_inici":"1926-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/900/ANC_865564_592653.jpg","location":"Barcelona (Museu Nacional d'Art de Catalunya)","latlong":[41.36840145,2.1534231089008253],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista dels voltants del Museu Nacional d'Art de Catalunya, els arbres i carrers, un dia de boira.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/500/ANC_154653_230735.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, Palau de la Metal\u00b7l\u00fargia)","latlong":[41.372880499999994,2.1495664784390787],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Cadenes i ganxos d'una [instal.laci\u00f3] exposada en l'interior del Palau de la Metal\u00b7l\u00fargia durant l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1929-10-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/5/4/4/4525/ANC_927101_809560.jpg","location":"Cerdanyola del Vall\u00e8s (Les Fontetes)","latlong":[41.4926347,2.1476159],"description":"Cabanas (fot\u00f2grafs);\u00c0rea de picnic envoltada de pins a \"Les Fontetes\", de Cerdanyola del Vall\u00e8s.","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1952-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/0/25/ACBE_1064367_120000130000025.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Ramon Masifern)","latlong":[41.9638461,3.035406],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0;Vista del carrer Ramon Masifern des del carrer del Mas Clar\u00e0 o del Paral\u00b7lel.","data_inici":"1958-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4103/ANC_158255_159390.jpg","location":"Barcelona (Ample, carrer)","latlong":[41.3809857,2.1804515],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Vianants al carrer Ample, a Barcelona. Al fons, porta lateral de l'edifici de Correus.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1939-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/1/1467/ANC_696664_549467.jpg","location":"Barcelona (Carrer Pelai)","latlong":[41.3856692,2.1699591],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Homes i dones amb banderes celebrant la proclamaci\u00f3 de la Rep\u00fablica Catalana, al davant de l'hotel Lloret, a la Rambla de Barcelona.","data_inici":"1931-04-14","data_fi":"1931-04-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/19/19096/ANC_190759_410742.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, El Poble Espanyol.)","latlong":[41.36854405,2.148257991724145],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Carrer de Caballeros al Poble Espanyol, a Montju\u00efc, Barcelona, vist a trav\u00e9s de l'Arc de Maya.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5223/ACPS_575339_210000230005223.JPG","location":"Sort (Pernui)","latlong":[42.4141611,1.1420157],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1999-01-01","data_fi":"1999-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1360/ANC_958263_901360,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Reial)","latlong":[41.38009085,2.1750157104781973],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la Pla\u00e7a Reial de Barcelona i de la font de les Tres Gr\u00e0cies.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1115/ANC_861381_596115.jpg","location":"Sant Juli\u00e0 de Vilatorta (Puig-l'agulla)","latlong":[41.8830082,2.3279649],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Interior i altar del santuari de la Mare de D\u00e9u de Puig-l'agulla, situat al terme de Sant Juli\u00e0 de Vilatorta, Osona.","data_inici":"1925-04-26","data_fi":"1925-04-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/9/9516/ACAE_624790_9462.jpg","location":"Pratdip","latlong":[41.0515188,0.8716047],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;L'ermita de Santa Marina -conjunt est\u00e0 format per l'ermita, la casa de la Font, la casa dels ermitans, la casa Gran i l'antic balneari-, situada en un paratge boscos entre els arbres del qual distingim xiprers. Targeta postal editada per Fotot\u00edpia Thomas, de Barcelona, n\u00fam. 9, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (gener 2015).","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/500/ASAB_1168412_600030730000500,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer del Mar)","latlong":[41.4169727,2.2205247],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Edificis del barri de La Mina\nText: \"Estas casas del barrio son del rascacielos de la calle Mar. Como se puede ver, est\u00e1n en buen estado. Hay otras muchas que no est\u00e1n tan bien\"","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6589/ACAE_417709_111009920006342.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a de Catalunya)","latlong":[42.267257,2.9608551757660164],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;La imatge mostra un moment del concert d'aquest grup a la pla\u00e7a de Catalunya, en el marc de la campanya \"Figueres x B\u00f2snia\".","data_inici":"1991-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3864/ANC_917712_1034805,0006.jpg","location":"Constant\u00ed","latlong":[41.1528113,1.2151822],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del pol\u00edgon industrial de Constant\u00ed.","data_inici":"2005-04-12","data_fi":"2005-04-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1229/0/36/ANC_982875_812585.jpg","location":"Barcelona (Somorrostro)","latlong":[41.3791628,2.1890426],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 DOCUMENTAL D'\u00c0LVAR CASTELLS;Barraques del Somorrostro.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/1/1603/ANC_204950_413603.jpg","location":"Barcelona (Enric Granados, carrer d')","latlong":[41.38685955,2.163478411827376],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Operari treballant amb una m\u00e0quina el\u00e8ctrica de la f\u00e0brica de cel\u00b7luloide del carrer d'Enric Granados de Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/814/ACAE_437674_111010320000809.jpg","location":"Darnius (Castell de Mont-roig)","latlong":[42.3521524,2.8754166],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es veu un primer pla d\u00b4un mur derru\u00eft del castell de Mont-roig, ubicat sobre un mass\u00eds forestal de 294 metres d'altitud.\nLa refer\u00e8ncia documental \u00e9s antiga data del 1070 i el nom t\u00e9 relaci\u00f3 amb la coloraci\u00f3 rogenca de les roques del tur\u00f3.\nDurant la Gran Guerra el castell va ser conquerit pels francesos. S'ha documentat que el general franc\u00e8s Dugommier va morir als afores del castell, edifici que fou escap\u00e7at per una bomba.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/9/9526/ACBL_978902_050000130009526.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Sanson, carretera)","latlong":[41.39019415,2.048666511517832],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Campanya de control d'alcohol\u00e8mia dels conductors i sorolls dels vehicles per part d'agents de la policia local a la carretera del Sanson, prop de l'escola Jaume Balmes, visible al fons. S'observa el pas d'un turisme per la carretera, i el sergent Pedro Sim\u00f3n amb el caporal Ramiro Juli\u00e1n a costat d'un aparell.de mesura de soroll.","data_inici":"1983-12-03","data_fi":"1983-12-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/100/66/0/333/ACVO_1213137_333,0001.jpg","location":"Montseny (Matagalls)","latlong":[41.783406,2.393545],"description":"Joaquim Castells Benosa (Kim Castells);Arbres gla\u00e7ats a Matagalls","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"2005-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/290/ANC_891285_1040371,0022.jpg","location":"Barcelona (Parc de la Ciutadella)","latlong":[41.388416,2.1862546368024613],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Flechas i Cadetes, els quals van formar la comissi\u00f3 d'enlla\u00e7os ciclistes de les Organizaciones Juveniles de Falange que van ser encarregats de dur un missatge de germanor a la poblaci\u00f3 valenciana, abans de la seva sortida cap a Val\u00e8ncia despr\u00e9s de la celebraci\u00f3 d'una missa de campanya al Parc de la Ciutadella. A les imatges (sortint de la seu del districte, fent un discurs i entregant banderins), Francisco Fuentes Otero, cap dels districtes de les Organizaciones Juveniles de Falange a Barcelona.","data_inici":"1939-04-15","data_fi":"1939-04-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1210/ACAE_457354_111010320001178.jpg","location":"Peralada (Carretera C-252)","latlong":[42.3583869,2.9969704],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es veu com estan fent obres als terrenys annexos a la carretera C-252 que comunica Vilabertran amb Garriguella, al seu pas per Peralada. Es veuen tubs i una m\u00e0quina que ajuda a moure'ls. En primer terme es veu un senyal de punt kilom\u00e8tric indicador del kil\u00f2metre 47 de la carretera C-252.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1761/ACAE_460576_111010320001763.jpg","location":"Escala, l' (Carrer Alfol\u00ed)","latlong":[42.1262085,3.1338441],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es pot en detall l'interior d'una estan\u00e7a de l'edifici abans que fos restaurat, amb restes de bigues de fusta del sostre. \u00c9s un casal del segle XVII, que va ser magatzem, mercat de la sal, duana mar\u00edtima i p\u00f2sit. Les finestres estan emmarcades en pedra i a la llinda d'una d'elles hi ha gravada la data de 1697. Als baixos de l'edifici es trobaven les primitives ind\u00fastries de salaons d'anxova. L'any 1984 va ser declarat B\u00e9 Cultural d'Inter\u00e8s Nacional, despr\u00e9s d'un llarg proc\u00e9s reivindicatiu. Va ser adquirit per l'Ajuntament l'any 2006 i posteriorment ha estat restaurat i habilitat com a equipament cultural.","data_inici":"1993-01-01","data_fi":"1993-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/337/ANC_641617_704337,0050.jpg","location":"Sitges (Museu Maricel)","latlong":[41.2348965,1.8124622],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Reportatge sobre l'esmorzar oficial de Francesc Mart\u00ed, president de la Diputaci\u00f3 de Barcelona, amb l'alcalde de Mil\u00e0, Carlo Tognoil, el qual t\u00e9 lloc al Museu Maricel de Sitges.","data_inici":"1980-10-25","data_fi":"1980-10-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/11/11353/ACBL_294120_051009030011353.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Falguera, carrer de)","latlong":[41.3835387,2.0410163],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Sala dels \u00c0ustries del Palau Falguera.\nData fitxa: 26 de gener de 2007. Josep Maria Gelabert Campos","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5271/ANC_1107649_1063191,0002.jpg","location":"Barcelona (F\u00f2rum / Museu de Ci\u00e8ncies Naturals)","latlong":[41.4108113,2.2204994],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de les obres del Museu de Ci\u00e8ncies Naturals al F\u00f2rum de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-04-15","data_fi":"2008-04-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/360/61/0/2/ACPU_1302857_2,0001.jpg","location":"Palau d'Anglesola, el","latlong":[41.65655085,0.8782092629957688],"description":"Jaume Jovells Argellich","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9039/ANC_1111330_1066958,0001.jpg","location":"Barcelona (Torre de les Aig\u00fces del Bes\u00f2s)","latlong":[41.4057851,2.2122984839964124],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de torre de les Aig\u00fces del Bes\u00f2s de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec del Consorci de la Zona Franca.","data_inici":"2010-01-28","data_fi":"2010-01-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8727/ANC_1071062_908727,0003.jpg","location":"Torredembarra (Pla\u00e7a de la Vila)","latlong":[41.1447044,1.3966503],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Actuaci\u00f3 castellera dels Nois de la Torre a la pla\u00e7a de la Vila de Torredembarra.","data_inici":"1985-03-01","data_fi":"1985-11-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12780/ANC_1132594_547593.jpg","location":"Barcelona (Doctor Roux, 15)","latlong":[41.39493885,2.1325979316287036],"description":"JOAQUIM GOMIS;Casa Joan Vilagut, carrer Doctor Roux, 15, de Barcelona.","data_inici":"1946-12-09","data_fi":"1946-12-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4653/ACAE_408663_111009920004443.jpg","location":"Palau de Santa Eul\u00e0lia","latlong":[42.1734468,2.9646635],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Instant\u00e0nia dels organitzadors de l'acte preparant les brases per comen\u00e7ar la cal\u00e7otada.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1516/ANC_1136497_1046698,0018.jpg","location":"Barcelona (pl. Antonio L\u00f3pez)","latlong":[41.3818153,2.1821105367824556],"description":"PILAR AYMERICH;Dues treballadores de Correus posant a un magatzem de correspond\u00e8ncia, durant una jornada de treball a l'edifici principal de Barcelona de la Sociedad Estatal de Correos y Tel\u00e9grafos, S.A.","data_inici":"1982-09-01","data_fi":"1982-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4876/ANC_961692_904876.jpg","location":"Castelldefels (Can Vinyes)","latlong":[41.2709401,1.9556058],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'ermita de Sant Salvador a Can Vinyes, a Castelldefels.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/24/1/1138/ACBL_1174596_050002430001138.jpg","location":"Catalunya (Costa Brava)","latlong":[41.789966,2.7861116],"description":"Lloren\u00e7 Sans F\u00e0bregas;Visi\u00f3 en angle d'una badia i una platja amb moltes barques en un poble mariner de la Costa Brava.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/0/885/ANC_102435_338159.jpg","location":"Vendrell, el ([Carrer Santa Anna])","latlong":[41.2237771,1.5330923],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;Grup d'estudiants i professors de l'Escola Superior d'Enginyers Industrials de Barcelona posant per al retrat a l'interior d'una f\u00e0brica. Podria tractar-se de la f\u00e0brica de rajoles Can Barot, al carrer Santa Anna","data_inici":"1917-04-07","data_fi":"1917-04-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/273/0/177/ACAE_1120169_177.jpg","location":"Catalunya","latlong":[41.8523094,1.5745043],"description":"Joan Sutr\u00e0 Vi\u00f1as, pintor i restaurador;El terrat d'una casa particular.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5072/ANC_1107450_1062992,0001.jpg","location":"Santa Coloma de Gramenet (Singuerl\u00edn)","latlong":[41.459458,2.2055928],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica d'uns edificis del barri Singuerl\u00edn del municipi de Santa Coloma de Gramanet.","data_inici":"2007-10-30","data_fi":"2007-10-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/5/5309/ANC_768218_502703.jpg","location":"Barcelona ([carrer Raset])","latlong":[41.398586,2.1375648],"description":"JOAQUIM GOMIS;Un m\u00e0scara de fibra vegetal teixida i pintada, de la col\u00b7lecci\u00f3 d'Eudald Serra.","data_inici":"1970-07-01","data_fi":"1975-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2155/ANC_915872_1033096,0002.jpg","location":"Barcelona (La Ciutadella)","latlong":[41.388416,2.1862546368024613],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del parc de la Ciutadella, a Barcelona.","data_inici":"2001-02-26","data_fi":"2001-02-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9026/ACAE_555855_111010320008961.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a Llu\u00eds Companys)","latlong":[42.272697449999995,2.963857736458019],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva de la pla\u00e7a Llu\u00eds Companys, davant l'Institut de Batxillerat dels Cendrassos, abans de ser inclosa dins el projecte d'urbanitzaci\u00f3 del Passeig Llu\u00eds Companys.","data_inici":"1996-04-01","data_fi":"1996-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/11/11699/ACBL_985236_050000130011699.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Falguera,  carrer de)","latlong":[41.380705,2.0438005],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Nom: Habitatge\nAdre\u00e7a: Carrer Falguera 36","data_inici":"1987-01-01","data_fi":"1987-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2064/ANC_958952_902064.jpg","location":"Salou (Torre del Tel\u00e8graf)","latlong":[41.0785024,1.1608172],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La Torre del Tel\u00e8graf, entre Salou i Tarragona.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/134/ANC_956620_810704.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Carrer de l'Esgl\u00e8sia)","latlong":[41.3602212,2.0991745],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;Carrer de l'Esgl\u00e9sia de l'Hospitalet de Llobregat vist des de la pla\u00e7a de l'Ajuntament. A l'esquerra de la imatge s'hi veu part de la fa\u00e7ana de l'antiga esgl\u00e9sia de Santa Eul\u00e0lia de M\u00e8rida.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5728/ACAE_478881_111010320005721.jpg","location":"Figueres (Carrer Enriqueta Palet)","latlong":[42.2518953,2.9605181],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva d'un del carrers de la urbanitzaci\u00f3 de l'Olivar Gran abans d'arribar a una pla\u00e7a semicircular, al voltant de la qual s'han constru\u00eft blocs de pisos i cases unifamiliars.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/4/4287/ACAE_578027_4287,0003.jpg","location":"Roses (castell de la Trinitat)","latlong":[42.24741485,3.1838558301509376],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vistes de l'interior i l'exterior de les restes del castell de la Trinitat abans de la restauraci\u00f3. Imatges cedides pel Sr. Guerau Dom\u00e8nech Montada, de Figueres (abril 2012).","data_inici":"2011-01-01","data_fi":"2011-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/2/2611/86801_1.jpg","location":"Barcelona (Carrer Bergara)","latlong":[41.3579542,2.0993386],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Estand de Missatgeria del Front dels Boy Scouts de Catalunya, amb els que el Comissariat de Propaganda de la Generalitat de Catalunya col\u00b7laborava estretament, [durant la Primera Fira del Llibre, celebrada del 3 al 5 de juny de 1937]. Carrer Bergara, xamfr\u00e0 amb Balmes i Pelai, Barcelona.","data_inici":"1937-06-03","data_fi":"1937-06-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1543/ANC_683427_705543,0026.jpg","location":"Pobla de Segur, la","latlong":[42.2401756,0.9660326],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, acompanyat de la seva esposa Marta Ferrusola, durant la seva visita a la Pobla de Segur, on \u00e9s rebut per l?alcalde Jordi Mart\u00ed. Visita l'Ajuntament, el parc de bombers de la Generalitat, la Cooperativa Copirineu i els serveis sanitaris ramaders de la Generalitat.","data_inici":"1982-07-15","data_fi":"1982-07-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/96/ACPS_289843_210010030000096.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Parc Nacional)","latlong":[42.5517743,0.9727373],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general del Planell d'Aig\u00fcestortes o del Sant Esperit, a la Vall de Sant Nicolau.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1681/ANC_1136660_1046845,0006.jpg","location":"Barcelona (pl. de Sant Pere)","latlong":[41.3894261,2.1789176852582726],"description":"PILAR AYMERICH;Capitells, claustre i nau central dels segles XIV-XV de l?esgl\u00e9sia de Sant Pere de les Puelles de Barcelona, situada a la pla\u00e7a de Sant Pere.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/167/0/68/ACPS_1125353_210016730000068.JPG","location":"Barcelona (Vallcarca. Gr\u00e0cia)","latlong":[41.4068348,2.1486917532834826],"description":"Fons fotogr\u00e0fic Ramon Casamada i Maur\u00ed;Vista de l'antic carrer Mina del barri de Vallcarca, a Gr\u00e0cia, actualment carrer Bol\u00edvar, en la conflu\u00e8ncia amb l'avinguda Rep\u00fablica Argentina. En primer terme casa Comas d'Argemir, edifici modernista obra de l'arquitecte Josep Vilaseca i Casanovas","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/7/7733/ANC_161885_227020.jpg","location":"Torroella de Montgr\u00ed (cala Montg\u00f3)","latlong":[42.1073855,3.1689004],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Vista panor\u00e0mica de la cala Montg\u00f3, al terme municipal de Torroella de Montgr\u00ed.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4071/ANC_960912_904071.jpg","location":"Vallfogona de Balaguer (Castell de La R\u00e0pita)","latlong":[41.7874469,0.8335524472736122],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un home juga amb un gos a la porta del castell de La R\u00e0pita, a Vallfogona de Balaguer.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/166/ANC_620690_595166.jpg","location":"Barcelona (C.del Bisbe Laguarda, 1)","latlong":[41.3799125,2.1649135],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'en Pepe \"cochero\" dalt de cavall, guarnit com a abanderat de les festes del barri de Sant Antoni de Barcelona. Al fons, l'esgl\u00e9sia del Carme.","data_inici":"1923-01-20","data_fi":"1923-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6922/ACAE_418115_111009920006664.jpg","location":"Avinyonet de Puigvent\u00f3s (Pla\u00e7a Pous i Pag\u00e8s)","latlong":[42.25068975,2.9128982003871466],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure la pla\u00e7a Pous i Pag\u00e8s del poble.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/0/802/ANC_475231_502063,0001.jpg","location":"Barcelona (Av. de Vallvidrera, 25-47)","latlong":[41.4089298,2.110918],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vistes parcials de la fa\u00e7ana de Can Mestres, a l'avinguda de Vallvidrera, 25-47, Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/193/ANC_154346_230427.jpg","location":"Barcelona (Font M\u00e0gica)","latlong":[41.37115645,2.151739298262475],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Font M\u00e0gica de Montju\u00efc, a Barcelona. En primer terme, arbres i plantes d'un jard\u00ed de la muntanya de Montju\u00efc.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/76/ACCE_253977_130011630000076,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Cinema Avinguda)","latlong":[42.4330189,1.9260246],"description":"Regi\u00f3 7;Puigcerd\u00e0. Fa\u00e7ana cinema Avinguda","data_inici":"1990-04-25","data_fi":"1990-04-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1087/0/226/ANC_956719_810849.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Josep Anselm Clav\u00e9)","latlong":[41.4521269,2.2083246],"description":"ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA DESVALLS;Sala d'estar de l'interior de la resid\u00e8ncia del Marqu\u00e8s d'Alfarr\u00e0s, situada al carrer de Josep Anselm Clav\u00e9, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/64/2/2896/ANC_202214_282896.jpg","location":"Barcelona (Les Rambles)","latlong":[41.38031,2.1740101],"description":"BERT I CLARET (FOTOPERIODISTES);Bombers amb les restes d'un avi\u00f3 Breguet XIX, amb numeraci\u00f3 12-97, de l'Aviaci\u00f3 Militar, accidentat a la Rambla de Santa M\u00f2nica de Barcelona, quan feien un \u00faltim homenatge al tinent Eduardo Delias, mort en unes maniobres a Le\u00f3n.","data_inici":"1934-09-29","data_fi":"1934-09-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2622/ACBE_1170873_120000130002622.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Av. Prat de la Riba)","latlong":[41.9574965,3.0367448],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1994-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4985/ANC_1107363_1062905,0002.jpg","location":"Barcelona (Mercat de la Barceloneta)","latlong":[41.38039565,2.1891948131419987],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del mercat de la Barceloneta de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2007-09-27","data_fi":"2007-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/125/0/46/ACCE_337004_46,0004.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (baixada de Bourg-Madame)","latlong":[42.4323038,1.9329186],"description":"Ajuntament de Puigcerd\u00e0","data_inici":"1951-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4886/ANC_961701_904886.jpg","location":"Mediona (Castell)","latlong":[41.47618605,1.6415461359542067],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una torre del castell i l'esgl\u00e9sia de Santa Maria del castell, a Mediona.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/103/0/54/ACCB_1068130_310010330000054,0044.jpg","location":"Espluga de Francol\u00ed, l'","latlong":[41.4004742,1.1032654],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de fotografies de l'Arxiu Comarcal de la Conca de Barber\u00e0;En aquest reportatge es poden veure les destrosses i les consequ\u00fc\u00e8ncies destructives de la crescuda del riu Francol\u00ed despr\u00e9s de l'aiguat de 2019 al seu pas per l'Espluga de Francol\u00ed. Tamb\u00e9 cont\u00e9 fotografies d'entrevistes fetes per la premsa.","data_inici":"2019-10-23","data_fi":"2019-10-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/22/22040/ACPE_387925_180001030022040.JPG","location":"Sant Miquel de Campmajor (Briolf)","latlong":[42.1685478,2.6899332],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Vista del campanar\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Ejarque Gonz\u00e1lez, Elisabet\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 25/03/2008\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 25/03/2008","data_inici":"2008-03-21","data_fi":"2008-03-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1194/ANC_1196195_1106482.jpg","location":"Montagut i Oix (Riu)","latlong":[42.3072517,2.6315323],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del CEC a l'engorjat de Sant Aniol i cims de Bassegoda i de Finestres (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 198, p. 217-218.","data_inici":"1911-06-16","data_fi":"1911-06-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12781/ANC_637611_622790.jpg","location":"Barcelona (Pietat, carrer de la)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Una de les fa\u00e7anes de les Cases dels Canonges, al carrer de la Pietat, a Barcelona.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/2/2566/ANC_617499_597566.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Proven\u00e7a)","latlong":[41.3848004,2.1482602],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Un grup de persones al voltant del quiosc taquilla de l'antiga estaci\u00f3 superficial de ferrocarril de Proven\u00e7a.","data_inici":"1918-01-01","data_fi":"1928-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/212/1000/1000206/ACN_1104208_200021231000206.jpg","location":"Os de Balaguer","latlong":[41.8713099,0.7193399],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fem Mem\u00f2ria. Trag\u00f3 de Noguera","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1962-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/34/34721/ANC_238068_446721.jpg","location":"Castell de Mur (Gu\u00e0rdia de Tremp)","latlong":[42.1013453,0.88811],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Dip\u00f2sit.","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12900/ANC_1132710_547707.jpg","location":"Barcelona (passeig de la Bonanova, 30,)","latlong":[41.4062028,2.1327099],"description":"JOAQUIM GOMIS;Jard\u00ed al passeig de la Bonanova, 30, de Barcelona.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1947-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/150/44/2/2555/ACRI_903596_150004420002555,0001.jpg","location":"Sant Jaume de Frontany\u00e0","latlong":[42.1874392,2.0238488],"description":"Arxiu Hist\u00f2ric de Santa Maria de Ripoll;Vista lateral de l'esgl\u00e9sia de Sant Jaume de Frontany\u00e0","data_inici":"1957-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2021/ANC_1136998_1047182,0006.jpg","location":"Barcelona (av. Diagonal - pl. Francesc Maci\u00e0)","latlong":[41.3923202,2.1434685],"description":"PILAR AYMERICH;Fotografies a\u00e8ries de l?avinguda Diagonal i de la pla\u00e7a Francesc Maci\u00e0 de Barcelona.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/3/3039/ANC_863303_598039.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Floridablanca)","latlong":[41.3795031,2.1598479],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general de Lola, esposa de Josep Marimon, al balc\u00f3 del domicili que el matrimoni tenia al carrer de Floridablanca de Barcelona.","data_inici":"1922-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/11/11172/ANC_214519_423172.jpg","location":"Corbera de Llobregat","latlong":[41.4166171,1.9338636],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Efectes del temporal a les l\u00ednies de transmissi\u00f3, pals i torres caiguts.","data_inici":"1986-02-01","data_fi":"1986-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/667/ANC_641946_704667,0061.jpg","location":"Barcelona (Casa Macaya)","latlong":[41.39992635,2.169557440995159],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Javier Tusell, director general de Belles Arts, Jordi Pujol, president de la Generalitat, Salvador Millet, president de la Caixa de Pensions i d'Estalvis, i Josep Vilarasau, director general de la Caixa de Pensions i d'Estalvis, durant la inauguraci\u00f3 de l'exposici\u00f3 La Guerra Civil Espanyola.","data_inici":"1981-04-10","data_fi":"1981-04-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/225/ANC_864892_592791,0002.jpg","location":"Barber\u00e0 de la Conca","latlong":[41.4110876,1.2288159],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El poble de Barber\u00e0 de la Conca amb la seva font i els safarejos.","data_inici":"1916-01-01","data_fi":"1924-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4883/ACAE_408907_111009920004672.jpg","location":"Roses (Riera Ginjolers)","latlong":[42.2699589,3.1872278],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure part de la llera de la riera Ginjolers, que travessa la poblaci\u00f3 d'oest a est, encara per cobrir.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/4/4853/ANC_583855_372125.jpg","location":"Barcelona (Casa Vicens)","latlong":[41.4035057,2.150625476367873],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista de la fa\u00e7ana i de l'entrada principal de la Casa Vicens, a Barcelona.","data_inici":"1946-11-14","data_fi":"1946-11-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/19/19097/ANC_190760_410743.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, El Poble Espanyol)","latlong":[41.36854405,2.148257991724145],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Edifici del Poble Espanyol, a Montju\u00efc, Barcelona.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/0/670/84860_1.jpg","location":"Barcelona (Carrer C\u00f2rsega)","latlong":[41.3939951,2.1559993],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Edifici al costat del de la \"Compa\u00f1\u00eda Alemana de Esencias y...\" de Perfumeria, ubicat al carrer C\u00f2rsega 361-367, destru\u00eft pel bombardeig efectuat sobre Barcelona, des del vaixell itali\u00e0 Eugenio di Savoia, el 13 de febrer de1937.","data_inici":"1937-02-14","data_fi":"1937-02-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/0/450/ANC_695637_548450.jpg","location":"Barcelona (Proven\u00e7a, 261-265)","latlong":[41.39539955,2.161762102712899],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Retrat de diverses persones davant de la casa Mil\u00e0, a Barcelona. Al fons la farm\u00e0cia Font i cotxes.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/504/ACPE_390070_180001030000504.jpg","location":"Banyoles (Passeig de la Puda)","latlong":[42.1126414,2.7536096],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Vista del passeig que va del Passeig Dalmau a la Font Pudosa (la Puda)\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Oliveras, Carme\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 20/02/1998\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 24/02/1998","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1950-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8110/ANC_1110401_1066030,0012.jpg","location":"Barcelona (Rambla del Raval)","latlong":[41.377999,2.1701808],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 de la nova seu de la Filmoteca de Catalunya a la rambla del Raval de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2006-07-04","data_fi":"2006-07-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/5/5235/ANC_208582_417235.jpg","location":"Barcelona (Horta, barri d')","latlong":[41.4279035,2.1440695],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Obres de construcci\u00f3 de la subestaci\u00f3.","data_inici":"1931-12-02","data_fi":"1931-12-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/11/11340/ANC_214687_423340.jpg","location":"Barcelona (Les Corts, barri de)","latlong":[41.38539055,2.138402617624358],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Instal\u00b7lacions de l'Estaci\u00f3 transformadora de les Corts, amb els seus diferents elements com transformadors, etc.","data_inici":"1966-10-08","data_fi":"1966-10-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/191/ACAE_434922_111010320000191.jpg","location":"Colera (Pla\u00e7a Pi i Margall)","latlong":[42.403835650000005,3.1507606445287064],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general de la pla\u00e7a i al bell mig es pot veure l'Arbre de la Llibertat, plantat el 1898 pel Sr. Pere Homs Guanter, aleshores alcalde de la poblaci\u00f3 que pertanyia a Portbou. En aquella ocasi\u00f3 es van plantar tretze arbres m\u00e9s, els quals, posteriorment, van ser arrencats, ja que obstaculitzaven la circulaci\u00f3 de vehicles.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/198/0/36/ACCE_1243982_130019830000036,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Age)","latlong":[42.4189117,1.9451488],"description":"Salvador Galceran i Vigu\u00e9;Casa de col\u00f2nies la Casona d'Age, municipi de Puigcerd\u00e0. Vistes de l'exterior de l'edifici.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6514/ANC_1108833_1064434,0002.jpg","location":"Asc\u00f3 (Central Nuclear d'Asc\u00f3)","latlong":[41.2017685,0.566285895443072],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Central Nuclear d'Asc\u00f3.","data_inici":"2010-01-11","data_fi":"2010-01-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/1/1389/ANC_616120_596389.jpg","location":"Barcelona (pla\u00e7a de Gal\u00b7la Plac\u00eddia)","latlong":[41.39916315,2.153019882950133],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Boca d'acc\u00e9s a l'estaci\u00f3 de ferrocarril de Gr\u00e0cia, a la pla\u00e7a de Gal\u00b7la Plac\u00eddia abans de la reforma de la pla\u00e7a.","data_inici":"1944-01-01","data_fi":"1944-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8678/ANC_1071013_908678,0002.jpg","location":"Terrassa (Ajuntament)","latlong":[41.56315805,2.0101092861835532],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Diada dels Castellers de Terrassa amb els Castellers de Castelldefels a l'ajuntament de Terrassa. En aquest reportatge es pot veure al cap de colla, Pep Ribes.","data_inici":"1993-11-06","data_fi":"1993-11-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/71/ACCE_253959_130011630000071,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Antiga Acad\u00e8mia)","latlong":[42.43737495,1.9268408790435845],"description":"Regi\u00f3 7;Vista exterior de l'edifici de l'escola de formaci\u00f3 profesional situat al costat del Llac, anomenada antiga Acad\u00e8mia.","data_inici":"1990-04-01","data_fi":"1990-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16666/ACBL_2015006_050000330016666.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de l'Hospitalet, 25)","latlong":[41.3857658,2.0405524],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en angle contrapicat de la fa\u00e7ana principal de l'edifici que ocupar\u00e0 com a noves instal\u00b7lacions en Centre Municipal de Formaci\u00f3 Ocupacional Can Magin\u00e0s adre\u00e7at a persones que estiguin a l'atur o que vulguin ampliar la seva formaci\u00f3 laboral. Edifici de nova construcci\u00f3 amb arbres al davant i porta oberta en acte oficial el dia de la inauguraci\u00f3 on hi ha dos gu\u00e0rdies amb l'uniforme oficial","data_inici":"1992-05-14","data_fi":"1992-05-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/13/13491/125859_125320.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de la Ver\u00f2nica)","latlong":[41.38092855,2.1773680377938103],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Cua de ciutadans per recollir aigua a la font p\u00fablica de la Pla\u00e7a de la Ver\u00f2nica, Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/2/2301/ACAE_399375_111009920002200.jpg","location":"Figueres (Carrer Poeta Marquina)","latlong":[42.2659041,2.9564413],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista parcial de la fa\u00e7ana principal dels antics jutjats de Figueres, al carrer Poeta Marquina de la ciutat.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2977/ANC_1197978_1108290.jpg","location":"Sant Mart\u00ed de Centelles (L'Abella)","latlong":[41.7607186,2.2491882],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a Aiguafreda, Valldaneu i Figar\u00f3. Ressenya al butllet\u00ed n. 256, p. 136.","data_inici":"1916-04-30","data_fi":"1916-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3876/ANC_1198877_1109189.jpg","location":"Estar\u00e0s (Alta-riba)","latlong":[41.711821,1.3656666],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia d'Alta-riba. Vista exterior.","data_inici":"1918-03-24","data_fi":"1918-03-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/18/18975/ANC_197709_410635.jpg","location":"Barcelona (catedral)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Una de les galeries del claustre de la catedral de Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4769/ANC_158921_240056.jpg","location":"Barcelona (Catedral)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Uns homes mostren unes gerres [trobades en unes excavacions a la catedral de Barcelona].","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2711/ANC_916425_1033652,0001.jpg","location":"Barcelona (F\u00f2rum / Poblenou)","latlong":[41.4101014,2.2187561333941894],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del F\u00f2rum i Sector \"22@\" del barri de Poblenou, a Barcelona.","data_inici":"2006-03-29","data_fi":"2006-03-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/631/ANC_154784_230866.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, Pla\u00e7a de l'Univers)","latlong":[41.373359449999995,2.1518899449506232],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Reproducci\u00f3 d'un dibuix del projecte d'il\u00b7luminaci\u00f3 de la Pla\u00e7a de l'Univers amb motiu de l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona.  [Dibuix reprodu\u00eft a l'Exposici\u00f3n de la Luz, celebrada al Palau de l'Art T\u00e8xtil, a Montju\u00efc]","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/319/0/633/ANC_410939_452143.jpg","location":"Flix (Central hidroel\u00e8ctrica de Flix)","latlong":[41.22783115,0.5482991632593657],"description":"FUERZAS HIDROEL\u00c9CTRICAS DEL SEGRE, S.A.;Estat dels treballs de perforaci\u00f3 del t\u00fanel de navegaci\u00f3. En primer terme la boca que d\u00f3na a la cambra d'aigua de la central, apuntalada","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1945-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4656/ACAE_474800_111010320004417.jpg","location":"Peralada (Carrer de Sant Joan)","latlong":[42.2807541,3.0442889],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista de la part posterior de l'esgl\u00e9sia del castell de Peralada, de les muralles que l'envolten i de l'arc d'entrada al poble al fons. La imatge est\u00e0 presa des del carrer de Sant Joan, en direcci\u00f3 al carrer que prov\u00e9 de la carretera de Figueres, el carrer de Sant Sebasti\u00e0, que envolta les muralles del castell i dels seus jardins.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5951/ACAE_415299_111009920005771.jpg","location":"Figueres (Carrer Joan Maragall)","latlong":[42.2673494,2.962208],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure la patrulla conjunta integrada per un policia local i un mosso d'esquadra fent la ronda pel carrer Joan Maragall, amb part de l'aparador de la drogueria Berta, actualment tancada.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/30/30818/ANC_234165_442818.jpg","location":"Baix Empord\u00e0 (Peratallada)","latlong":[41.9779105,3.0898808],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Transformador \"Moloney\" 100 KVA N\u00fam. 25425. General 779.Avariat a l'estaci\u00f3 transformadora 135 de Peratallada.","data_inici":"1945-02-05","data_fi":"1945-02-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/9/9522/ANC_1071856_909522,0012.jpg","location":"Barcelona (Palau de la Virreina)","latlong":[41.3823351,2.171480868779458],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Diversos actes al voltant del Festival Grec, un amb Maria del Mar Bonet, al Palau de la Virreina de Barcelona.","data_inici":"2001-06-01","data_fi":"2001-06-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/273/0/935/ACAE_1222408_935.jpg","location":"Vilamaniscle","latlong":[42.3743918,3.067464],"description":"Joan Sutr\u00e0 Vi\u00f1as, pintor i restaurador;Trull d'oli de la Casa Gorgot. 1 de 1.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/457/ANC_1195458_1105745.jpg","location":"Badalona (Sant Jeroni de la Murtra)","latlong":[41.4699014,2.2203457],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Cuina de Sant Jeroni de la Murtra.","data_inici":"1908-02-02","data_fi":"1908-02-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3476/ANC_1198477_1108789.jpg","location":"Mald\u00e0","latlong":[41.5504572,1.0406332],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Ermita de Sant Pere de Mald\u00e0.","data_inici":"1917-03-19","data_fi":"1917-03-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18845/ACBL_256652_050000330018845.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Baix)","latlong":[41.3841091,2.0466635],"description":"Vaiv\u00e9;Reproducci\u00f3 d'una fotografia en vertical amb la vista parcial i en diagonal del carrer de Baix inundat i convertit en torrent. S'observen els edificis tots amb les portes tancades i part d'un r\u00e8tol d'una companyia d'assegurances. Il\u00b7lustra l'article titulat: \"Desfetes m\u00e9s importants: l'asfaltat d'un carrer\"","data_inici":"1983-11-10","data_fi":"1983-11-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/7/7085/ACAE_544750_111010320007285.jpg","location":"Sant Mori","latlong":[42.1559696,2.9896074],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Instant\u00e0nia del president de la Diputaci\u00f3 de Girona, Sr. Carles P\u00e1ramo, tallant la cinta inaugural sota l'atenta mirada de l'alcalde de Llan\u00e7\u00e0, Sr. Josep Ma. Salvatella, el vicepresident del Consell Comarcal de l'Alt Empord\u00e0, Sr. Joan Vilaur, i l'alcalde de la poblaci\u00f3, Sr. Francesc Currius, entre d'altres autoritats pol\u00edtiques.","data_inici":"2001-06-30","data_fi":"2001-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/29/ACBL_287627_050005730000029.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Mas Llu\u00ed)","latlong":[41.38873355,2.0551629488977676],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;matge del cementiri municipal despr\u00e9s de l'aiguat de setembre de 1913. Extreta de la revista \"La Actualidad\" n. 374 (1913, octubre).","data_inici":"1913-09-01","data_fi":"1913-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/316/0/29/ACAE_1087906_29,0001.jpg","location":"Vall d'en Bas, la (Sant Privat d'en Bas)","latlong":[42.1494229,2.4080562],"description":"Joan Puxan Vall\u00e8s, de Figueres;L'antic poble de Sant Privat d'en Bas.","data_inici":"1961-01-01","data_fi":"1961-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8232/ACAE_553865_111010320008481.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a de l'Ajuntament)","latlong":[42.267257,2.9608551757660164],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla d'una parada on es venen les peces de bijuteria, roba, ulleres i altres objectes personals de la botiga de bijuteria ubicada a la cantonada del carrer Besal\u00fa i la pla\u00e7a de l'Ajuntament. Al fons es veu la terrassa del bar Xiroi plena de gent prenent un refresc.","data_inici":"1999-07-01","data_fi":"1999-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3408/ACAE_472610_111010320003329.jpg","location":"Figueres (Carrer de l'Empord\u00e0)","latlong":[42.260501,2.947063],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Instant\u00e0nia dels obrers treballant en la construcci\u00f3 d'una illeta de separaci\u00f3 de carrers i jardinera a l'entrada de la ciutat procedent d'Olot, envoltats de balles protectores i cubes, i amb les fa\u00e7anes de la desapareguda Carnisseria J. Manera al fons, a l'avinguda Salvador Dal\u00ed (antigament anomenada carretera general de Barcelona).","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/7/7488/ANC_161640_200775.jpg","location":"Barcelona (Laietana, via )","latlong":[41.3859602,2.1762822],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Fa\u00e7ana de l'edifici seu del Foment del Treball Nacional, a la Via Laietana, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/670/ANC_865334_592893.jpg","location":"Valls (Font de la Manxa)","latlong":[41.287168,1.2513244],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La font de la Manxa, el passeig de Caputxins, la carretera del Pla i la parr\u00f2quia de la Mare de Deu del Lled\u00f3 amb gent.","data_inici":"1924-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/550/ANC_914285_1031491,0008.jpg","location":"Barcelona (Ronda Litoral / Port)","latlong":[41.3712239,2.1751273],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Ronda Litoral passant pel Port de Barcelona.","data_inici":"1992-06-11","data_fi":"1992-06-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/0/427/ACBL_1066727_051000930000427.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Ca n'Albereda)","latlong":[41.399623250000005,2.0422365100066697],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Fa\u00e7ana principal de de la masia de ca n'Albereda de tipus basilical, encara dempeus a dia d'avui, situada entre la zona de les Grasses i la part de Molins de Rei tocant a Sant Feliu.","data_inici":"1958-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/1/2/2998/ACPS_852687_210000130002998.JPG","location":"Aiguaviva de Giron\u00e8s","latlong":[41.9385315,2.7878296],"description":"Esteve Albert i Corp","data_inici":"1978-11-01","data_fi":"1978-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/490/ASAB_1168402_600030730000490,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer del Mar)","latlong":[41.4169727,2.2205247],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Tram del carrer del Mar","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/4/4542/ACCE_755457_130018830004542,0001.jpg","location":"Ars\u00e8guel (\u00e9sgl\u00e9sia)","latlong":[42.3501921,1.5829422],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Ars\u00e8guel, l'esgl\u00e9sia","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13305/ANC_1242492_1109652,0002.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de la Catedral)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Autob\u00fas aturat a la pla\u00e7a de la catedral i una parella que corre per agafar-lo, comanda d'Editorial Albor, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4838/ACAE_475017_111010320004804.jpg","location":"Riumors","latlong":[42.2269331,3.0420591],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Moment de la celebraci\u00f3 d'un concert a la pista deportiva annexa a l'edifici del Centre C\u00edvic Sant Isidre, decorada amb banderetes i amb paradetes de venda de productes d'artesania.","data_inici":"1995-08-01","data_fi":"1995-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2648/ANC_916347_1033589,0001.jpg","location":"Barcelona (Les Arenes)","latlong":[41.3877139,2.1776796],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista a\u00e8ria vertical de la remodelaci\u00f3 de la pla\u00e7a de braus les Arenes a un Centre Comercial, a Barcelona.","data_inici":"2005-08-04","data_fi":"2005-08-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/6/6053/ACAE_495708_111010320006266.jpg","location":"Figueres (Avinguda dels Jocs Special Olympics (Vilatenim()","latlong":[42.2686684,2.9988344],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva parcial de l'edifici del supermercat, amb l'esplanada del futur aparcament de la superf\u00edcie en primer terme.","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1996-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1240/ANC_861506_596240.jpg","location":"Riudecanyes","latlong":[41.1303686,0.9618942],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Menjador de la mansi\u00f3 senyorial d'Escornalbou, al municipi de Riudecanyes, al Baix Camp. El conjunt format per les restes de dos edificis d'\u00e8poca medieval, el monestir de Sant Miquel i el castell, foren adquirits pel diplom\u00e0tic, egipt\u00f2leg i filantrop Eduard Toda i G\u00fcell l'any 1911, qui els reform\u00e0 i reconvert\u00ed en mansi\u00f3 senyorial.","data_inici":"1925-12-06","data_fi":"1925-12-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/149/0/311/ACBL_1159911_050014930000311.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Can Calders, carrer de)","latlong":[41.3851509,2.0464665],"description":"Associaci\u00f3 de Ve\u00efns i Ve\u00efnes del Barri de Can Calders;Visi\u00f3 de detall del bar provisional a la festa del barri de Can Calders, organitzada per l'Associaci\u00f3 de Ve\u00efns. S'observa a un home junt a una taula amb cassoles de rom cremat.","data_inici":"2004-09-25","data_fi":"2004-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1985/ANC_1136886_1047149,0003.jpg","location":"Barcelona (pl. del General Moragues)","latlong":[41.41795395,2.1907932546790816],"description":"PILAR AYMERICH;Escultures d?acer d?Ellsworth Kelly situades a la pla\u00e7a del General Moragues de Barcelona. El disseny de la pla\u00e7a va ser obra de l?arquitecta Olga Tarras\u00f3 i va ser constru\u00efda entre els anys 1986 i 1987.","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/3/3990/ANC_158143_159278.jpg","location":"Barcelona (Diagonal, avinguda)","latlong":[41.4078259,2.2055083],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Vista panor\u00e0mica de l'avinguda Diagonal, a Barcelona.","data_inici":"1931-05-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/198/0/138/ACCE_1249798_130019830000138,0001.jpg","location":"Montell\u00e0 i Martinet (Bastanist)","latlong":[42.3125439,1.6860762],"description":"Salvador Galceran i Vigu\u00e9;Santuari de la Mare de D\u00e9u de Bastanist. Fa\u00e7ana principal, porta d'entrada, campanar i finestra de l'absis.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/36/ANC_956420_810606,0004.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (\tCarrer Rod\u00e9s, 46-60)","latlong":[41.36316885,2.10701244268232],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;F\u00e0brica Albert Germans de l'Hospitalet de Llobregat, projectada per l'arquitecte Antoni Puig Gairalt.","data_inici":"1926-01-01","data_fi":"1926-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/287/ANC_562075_399425.jpg","location":"Sant Joan de les Abadesses (Monestir de Sant Joan de les Abadesses)","latlong":[42.232664299999996,2.2860949733870894],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista des del jard\u00ed d'una de les galeries del claustre g\u00f2tic del monestir de sant Joan de les Abadesses; a l'esquerra es pot observar l'arcada conservada de l'antic claustre rom\u00e0nic.","data_inici":"1898-01-01","data_fi":"1898-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/552/ANC_790434_0552,0001.jpg","location":"Barcelona (c. Poeta Cabanyes, 95)","latlong":[41.371495,2.1642924],"description":"COLITA;Reportatge del cantautor i m\u00fasic Joan Manuel Serrat, passejant amb uns ve\u00efns pel carrer Poeta Cabanyes, on va viure durant la seva infantesa i adolesc\u00e8ncia. Serrat estava vinculat al moviment conegut com la Gauche Divine. Colita fou la fot\u00f2grafa dels artistes de la Nova Can\u00e7\u00f3. Poble Sec, Barcelona.","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/62/ACPE_373421_180001030000062.jpg","location":"Sant Miquel de Campmajor (Sant Miquel de Campmajor)","latlong":[42.154224549999995,2.679905422518422],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Absis de l'esgl\u00e9sia rom\u00e0nica de Sant Miquel de Campmajor\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/05/1993\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 23/10/1993","data_inici":"1993-05-01","data_fi":"1993-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/11/11565/ACBL_972890_050000130011565.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat ( Falguera, carrer de)","latlong":[41.380705,2.0438005],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Nom: Habitatge unifamiliar \nAdre\u00e7a: Carrer Falguera 82\nCategoria de la catalogaci\u00f3: D\nMotius de la catalogaci\u00f3:\nMalgrat diferenciar-se de les tipologies usuals del carrer Falguera i ser de construcci\u00f3 m\u00e9s moderna, l'edifici s'integra b\u00e9 en l'ambient del carrer que t\u00e9 altres elements catalogats. A remarcar la soluci\u00f3 de la fa\u00e7ana i de la segona planta fruit, segurament, d'una remunta.","data_inici":"1987-01-01","data_fi":"1987-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1401/ANC_915129_1032342,0016.jpg","location":"Barcelona (Noubarris)","latlong":[41.426216,2.1763684],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Noubarris, amb detall del pol\u00edgon de Canyelles, a Barcelona.","data_inici":"1995-03-31","data_fi":"1995-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4637/ACAE_474768_111010320004681.jpg","location":"Ordis (Pla\u00e7a Espanya)","latlong":[42.2181284,2.907227001618705],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista de la fa\u00e7ana de l'estanc, bar i carnisseria de cal Fuster, amb cotxes estacionats al davant.","data_inici":"1998-01-01","data_fi":"1998-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/449/ANC_865119_592480.jpg","location":"Riba, la (Mol\u00ed de Card\u00f3)","latlong":[41.3201787,1.1745237239975035],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Riu, bosc i muntanyes i el mol\u00ed de Card\u00f3 a La Riba. Preparat per ser impr\u00e9s com una postal.","data_inici":"1918-01-01","data_fi":"1923-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1879/ANC_1136856_1047043,0008.jpg","location":"Barcelona (c/ del Bruc, 112)","latlong":[41.3956464,2.1679596],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana, finestres i vitrall del Conservatori Municipal de M\u00fasica de Barcelona, situat al n\u00fam. 112 del carrer del Bruc. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1911 i 1928 per l?arquitecte Antoni de Folguera i Sevilla.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/198/0/42/ACCE_1246351_130019830000042,0003.jpg","location":"Ur\u00fas","latlong":[42.3520412,1.8534065],"description":"Salvador Galceran i Vigu\u00e9;Vista exterior de l'esgl\u00e9sia de Sant Climent d'Ur\u00fas.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1342/ANC_861607_596342.jpg","location":"Canet d'Adri","latlong":[42.0332009,2.7377666],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Edificis del Santurai de la Mare de D\u00e9u de Rocacorba, al terme de Canet d'Adri, a la comarca del Giron\u00e8s.","data_inici":"1926-02-28","data_fi":"1926-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/739/ANC_621260_595739.jpg","location":"Barcelona (mercat de Sant Antoni)","latlong":[41.3786255,2.1620493499667433],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'uns nois al costat d'un ninot de neu, durant una nevada que ha afectat a la ciutat de Barcelona. Al fons, l'edifici del mercat de Sant Antoni.","data_inici":"1924-02-27","data_fi":"1924-02-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4665/ACAE_408676_111009920004455.jpg","location":"Palam\u00f3s (Port)","latlong":[41.845742650000005,3.1348592910527935],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure la part del port de Palam\u00f3s destinada a l'amarrament de les barques de pesca, amb la poblaci\u00f3 al fons.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/7/7836/ANC_161988_227123.jpg","location":"Masnou, el","latlong":[41.4769061,2.3104186],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Retrat d'un grup d'homes amb motiu de la inauguraci\u00f3 del restaurant del Casino del Masnou, al Masnou. En el centre, el rector Joan Sala, qui va beneir el restaurant; a la seva dreta, una mica enrera, Pau Bertran, president del Casino del Masnou; a la seva dreta, Santiago Buch, alcalde de la vila.","data_inici":"1942-07-21","data_fi":"1942-07-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4487/ACAE_474576_111010320004323.jpg","location":"Escala, l' (Passeig del Mar)","latlong":[42.1210192,3.1381019],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del passeig que voreja el mar amb la vista del barri de Riells i de la seva platja al fons. Es veu com uns aficionats amb posat les seves canyes de pescar recol\u00e7ades al muret del passeig.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/17/17190/ANC_171342_210490.jpg","location":"Barcelona (Parc de la Ciutadella)","latlong":[41.388416,2.1862546368024613],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Retrat de Dolors Formiguera, de cos sencer, [al parc de la Ciutadella, a Barcelona].","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/3/3847/ACAE_407517_111009920003669.jpg","location":"Vilamalla (Pol\u00edgon industrial)","latlong":[42.22744245,2.9852464024184355],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure l'estructura i els fonaments de la nau destinada a estaci\u00f3 d'inspecci\u00f3 t\u00e8cnica de vehicles (ITV), al pol\u00edgon industrial de Vilamalla.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/3/3636/ACAE_407183_111009920003464.jpg","location":"Figueres (Hotel Duran)","latlong":[42.2658244,2.9592521],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Retrat de mig cos de la Sra. Sim\u00f3, que fou la mestressa del restaurant Celler de ca la Teta de l'Hotel Duran, de Figueres.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/98/0/3/ACPS_250765_3,0001.jpg","location":"Sort (Carrer Major)","latlong":[42.4128536,1.1312019],"description":"Fotogr\u00e0fic Josep Maria Vidal","data_inici":"1923-01-01","data_fi":"1923-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/4/4003/ACPE_375504_180006230004003.jpg","location":"Cornell\u00e0 del Terri (Rav\u00f3s de Terri)","latlong":[42.0740711,2.8372793],"description":"Miquel Rustullet;Vista general des de la carretera, de les antigues Escoles de Rav\u00f3s de Terri.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 30/08/1999\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 30/08/1999","data_inici":"1999-08-01","data_fi":"1999-08-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/0/464/ANC_615213_595464.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Balmes)","latlong":[41.408042,2.1379972],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista de  l'estaci\u00f3 [del Putxet] en construcci\u00f3. A la boca d'acc\u00e9s es poden veure dos homes mirant les obres. A les parets del costat es llegeixen les pintades \"Arriba Espa\u00f1a\" i \"Franco. Arriba Espa\u00f1a\". Aquesta estaci\u00f3 es va inaugurar al 1954 amb el nom de Nu\u00f1ez de Arce, nom que rebia aleshores l'actual pla\u00e7a Joaquim Folguera, on es troba l'entrada de l'estaci\u00f3.","data_inici":"1944-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/6/6194/ACAE_497193_111010320006407.jpg","location":"Roses (Pla\u00e7a de Sant Pere)","latlong":[42.2606426,3.1781187],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva de la pla\u00e7a de Sant Pere plena de cadires i taules, de la terrassa d'un dels bars que la flanquegen, amb la Font d'en Xameques en primer terme. La font, que pren el nom del seu autor Jaume Turr\u00f3 \"Xameques\", est\u00e0 recoberta de trencad\u00eds cer\u00e0mics de colors blaus i grocs, i coronada per una esfera.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/12/12266/ACPE_380239_180001030012266.jpg","location":"Seriny\u00e0 (Seriny\u00e0)","latlong":[42.16793815,2.744691387152688],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge de la fa\u00e7ana del mas Gatielles amb una gran quantitat d'arcades.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 15/07/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/2/2858/ANC_157011_146145.jpg","location":"Barcelona (Princesa, carrer de)","latlong":[41.3858809,2.1810222],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Llambordes aixecades del paviment del carrer Princesa de Barcelona amb motiu d'una vaga general organitzada pel sindicat CNT.","data_inici":"1931-09-04","data_fi":"1931-09-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/500/ACPS_290246_210010030000500.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Pont de Bo\u00ed)","latlong":[42.5097877,0.8054876],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista del riu Noguera de Tor, travessat per l'anomenat pont de Bo\u00ed. Al costat la fonda Pascual.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1696/ANC_1136674_1046860,0007.jpg","location":"Barcelona (pl. de sant Jaume, 4)","latlong":[41.3828401,2.1767417],"description":"PILAR AYMERICH;Llotja i Pati dels Tarongers del Palau de la Generalitat de Catalunya de Barcelona, situat a la pla\u00e7a de Sant Jaume. El Pati dels Tarongers va ser constru\u00eft al 1539 i \u00e9s obra de l?arquitecte Pau Mateu.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/6/6026/ACAE_596358_6026,0007.jpg","location":"Pedret i Marz\u00e0","latlong":[42.3078129,3.0706399140638307],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Diverses imatges de l'exterior i interior de les instal\u00b7lacions el dia de la seva inauguraci\u00f3 amb l'assist\u00e8ncies de diferents personalitats entre les quals reconeixem el president del Consell Comarcal de l'Alt Empord\u00e0 Sr. Mart\u00ed Palah\u00ed, el conseller d'Agricultura de la Generalitat Sr. Joan Francesc Marimon, i l'alcalde de Figueres Sr. Joan Armangu\u00e9.","data_inici":"1997-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3063/ANC_959934_903063.jpg","location":"Sant Quint\u00ed de Mediona (Esgl\u00e9sia de Sant Quint\u00ed)","latlong":[41.461953699999995,1.663023730351432],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana i campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Quint\u00ed, a Sant Quint\u00ed de Mediona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/294/ACAE_435161_111010320000294.jpg","location":"Ma\u00e7anet de Cabrenys (Cementiri)","latlong":[42.3873198,2.7571446031465414],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall de la porta d'entrada al cementiri municipal, coronada per una creu. Hi podem veure els xiprers de l'interior.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/15/15433/ANC_218780_427433.jpg","location":"Lleida (Ferran, rambla de)","latlong":[41.6199185,0.6320596],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Lleida: fotografies en diferents moments dels fanals de la Rambla Ferran. Es veuen fanals dobles i simples, de nit i de dia, la lluminositat dels fanals nous o \"Novalux\" contrastant amb els antics, etc.","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/0/907/ANC_832001_570907.jpg","location":"Barcelona (Passeig St. Joan, 108)","latlong":[41.3998451,2.1693953],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de l'escala que condueix a un pati interior de la Casa Macaya, constru\u00efda a Barcelona el 1901 per enc\u00e0rrec de l'industrial Rom\u00e0 Macaya. L'escala est\u00e0 ricament ornamentada, obra dels escultors Eusebi Arnau i Alfons Juyol, col\u00b7laboradors habituals de Josep Puig i Cadafalch.","data_inici":"1901-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5523/ACAE_478459_111010320005623.jpg","location":"Figueres (Passeig Nou)","latlong":[42.266486,2.956398],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Imatge presa des del carrer Poeta Marquina de l'escala principal d?entrada al parc, constru\u00efda el 1926 segons projecte de l?arquitecte Pelaio Mart\u00ednez. Aquesta entrada al Parc Bosc es troba a la vessant de migdia del parc municipal, al Passeig Nou.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5312/ANC_1200307_2019204.jpg","location":"Ol\u00e8rdola (Moja)","latlong":[41.3247594,1.6897542],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Torre de defensa i fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Moja.","data_inici":"1921-06-05","data_fi":"1921-06-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/5/5289/ACCE_760764_130018830005289,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pl. de l'Ajuntament)","latlong":[42.43118145,1.9271604156055062],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Mirador de la pla\u00e7a de l'Ajuntament de Puigcerd\u00e0. Al fons la plana cerdana.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/148/0/172/ACBL_1317522_050014830000172.jpg","location":"Sant Lloren\u00e7 de Morunys","latlong":[42.1360783,1.5885869],"description":"Rosa Carvajal i Campderr\u00f3s;Visi\u00f3 en perspectiva d'una atracci\u00f3 d'un coet espacial simulat remolcat per un vehicle en un carrer, en el marc d'un campament d'estiu de la unitat de llobatons de l'Agrupament Escolta Nostra Dona de la Salut, a Sant Lloren\u00e7 de Morunys.","data_inici":"1971-07-01","data_fi":"1971-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/1/1880/ACCE_694245_130018830001880,0001.jpg","location":"Lles de Cerdanya (Ar\u00e0nser)","latlong":[42.4082414,1.6623902],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial del poble d'Aransa i el campanar","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1687/ANC_1136655_1046851,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla de Palau)","latlong":[41.3824342,2.1843617],"description":"PILAR AYMERICH;Interiors del Sal\u00f3 de Contractacions de la Llotja de Mar o Llotja de Barcelona, situada al Pla de Palau. El reportatge presta especial atenci\u00f3 als arcs que formen el sal\u00f3. La construcci\u00f3 d?aquesta depend\u00e8ncia de la llotja va ser obra de l?arquitecte Pere Arvei entre 1383 i 1392.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/14/14020/ANC_786470_631646.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc / Palau de la Metal\u00b7l\u00fargia)","latlong":[41.372880499999994,2.1495664784390787],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Vista general dels estands d'autom\u00f2bils Peugeot i Citro\u00ebn al VI Sal\u00f3 de l'Autom\u00f2bil de Barcelona. Al sostre del Palau de la Metal\u00b7l\u00fargia es pot veure una senyera.","data_inici":"1933-05-24","data_fi":"1933-06-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6963/ANC_1109269_1064883,0003.jpg","location":"Barcelona (Palau Reial de Pedralbes)","latlong":[41.388544800000005,2.1172992471952092],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del palau Reial de Pedralbes de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2010-10-26","data_fi":"2010-10-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/319/0/621/ANC_410927_452131.jpg","location":"Flix (Presa de Flix)","latlong":[41.2319218,0.5476938],"description":"FUERZAS HIDROEL\u00c9CTRICAS DEL SEGRE, S.A.;Panor\u00e0mica de l'estat de les obres a la presa. Al fons, l'estrep esquerre","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1945-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/9/9555/ANC_634415_629825.jpg","location":"Barcelona (Vic, carrer de)","latlong":[41.3971913,2.1794891],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer de Vic engalanat amb motiu de la festa major del barri de Gr\u00e0cia, a Barcelona.","data_inici":"1935-08-01","data_fi":"1935-08-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4437/ACAE_474327_111010320004293.jpg","location":"Escala, l' (Passeig del Mar)","latlong":[42.1210192,3.1381019],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Imatge de les m\u00e0quines excavadores envoltades de les pedres i de la runa durant les obres de renovaci\u00f3 del paviment i de l'asfaltatge del passeig que envolta la platja de Riells.","data_inici":"1997-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/150/44/1/1889/ACRI_902934_150004420001889,0001.jpg","location":"Sant Joan de les Abadesses","latlong":[42.233743,2.2854845],"description":"Arxiu Hist\u00f2ric de Santa Maria de Ripoll;Vista del carrer Major, guarnit durant la Festa del cinqu\u00e8 centenari del Sant\u00edssim Misteri","data_inici":"1926-01-01","data_fi":"1926-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1441/ANC_915169_1032382,0009.jpg","location":"Barcelona (Barceloneta / Poblenou / Vila Ol\u00edmpica)","latlong":[41.38644385,2.1966530231693575],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Barri de la Barceloneta i  de la Vila Ol\u00edmpica de Poblenou, a Barcelona.","data_inici":"1995-05-05","data_fi":"1995-05-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4130/ANC_1199130_1110220.jpg","location":"Casserres","latlong":[42.0138199,1.843045],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de la pla\u00e7a de Casserres.","data_inici":"1918-06-24","data_fi":"1918-06-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/83/ASAB_1167995_600030730000083,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Carrer de La Catalana)","latlong":[41.429924,2.2119142],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Entrada al barri de la Catalana per la carretera de la Catalana. Direcci\u00f3 al centre urb\u00e0 i al pas de les vies del ferrocarril. Font d'aigua potable a la dreta de la imatge.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3072/ANC_959943_903072.jpg","location":"Sant Quint\u00ed de Mediona (Castell de Mediona)","latlong":[41.47618605,1.6415461359542067],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall d'una porta d'una edificaci\u00f3 a les roques, a prop del castell de Mediona, a Sant Quint\u00ed de Mediona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4506/ANC_1106885_1062426,0002.jpg","location":"Barcelona (Hotel Princess)","latlong":[41.41080905,2.2185440264336385],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hotel Princess de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2006-06-02","data_fi":"2006-06-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6715/ANC_1201710_2020607.jpg","location":"Peramola (Castell-llebre)","latlong":[42.0850215,1.289309],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Interior de l'esgl\u00e9sia de Castell-llebre.","data_inici":"1924-03-24","data_fi":"1924-03-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1480/ANC_958382_901480.jpg","location":"Tarragona (El M\u00e8dol)","latlong":[41.1360195,1.3286863],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una agulla al Clot del M\u00e8dol de Tarragona.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/333/ANC_914075_1031274.jpg","location":"Barcelona (Nou Barris)","latlong":[41.4458153,2.1798006],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la construcci\u00f3 de les instal\u00b7lacions ol\u00edmpiques del barri de Noubarris, a Barcelona","data_inici":"1991-03-18","data_fi":"1991-02-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/66/ACAE_433133_111010320000066.jpg","location":"Borrass\u00e0 (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia)","latlong":[41.1387559,1.0512145],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall de la pla\u00e7a del poble, amb alguns cotxes aparcats al davant de cada vivenda.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/9/9075/ANC_121443_119497.jpg","location":"Barcelona (Jardins Soler i Rovirosa)","latlong":[41.388865,2.1676572],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Acc\u00e9s de la Fira del Dibuix, instal\u00b7lada als Jardins Soler i Rovirosa de Barcelona.","data_inici":"1932-06-04","data_fi":"1932-06-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/0/924/ANC_1135906_1046200,0028.jpg","location":"Barcelona (Rambla Catalunya)","latlong":[41.3951314,2.1578885],"description":"PILAR AYMERICH;Seguiment de la manifestaci\u00f3 convocada per diferents associacions de periodistes i treballadors de la premsa per la llibertat d?expressi\u00f3 i pel secret professional. L?acte va transcorre per Rambla Catalunya i altres carrers de l?Eixample i va acabar davant de la Delegaci\u00f3 d?Informaci\u00f3 i Turisme de Barcelona. Aquesta va ser la primera manifestaci\u00f3 autoritzada des del final de la guerra civil.","data_inici":"1976-03-18","data_fi":"1976-03-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1649/ANC_1196650_1106937.jpg","location":"Llu\u00e7\u00e0 (Sant Climent de la Riba)","latlong":[42.075400599999995,2.015715630459625],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Sant Climent de la Riba.","data_inici":"1912-05-26","data_fi":"1912-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/130/0/303/ACBL_1085206_050013030000303.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Can Parellada)","latlong":[41.4018846,2.0624833807919405],"description":"Foto Blas;Visi\u00f3 interior de la cuina de la masia de can Parellada, amb un banc d'esc\u00f3, la llar de foc i una rentadora r\u00fastega que funcionava amb cendres a l'esquerra, entre un banc i la llar de foc. S'observa un cistell damunt d'una lleixa. La imatge forma part d'un reportatge fotogr\u00e0fic que es va realitzar per a una exposici\u00f3 fotogr\u00e0fica sobre les masies de Sant Feliu, organitzada pe Josep Maria Mallol i Blas Serrano Miranda. Va tenir lloc a l'aula de cultura de la Caixa Pened\u00e8s, dins dels actes de la Festa Major de Tardor l'octubre de 1974.","data_inici":"1974-09-01","data_fi":"1974-10-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/6/6913/ANC_161065_200200.jpg","location":"Barcelona (Casa de las L\u00e1mparas)","latlong":[41.3895583,2.1737386],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Uns infants lliuren en una b\u00fastia la carta als Reis Mags, a l'entrada de la Casa de las L\u00e1mparas, a Barcelona.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3983/ACBL_271632_050001430003983.jpg","location":"Vallirana (Vall d'Ar\u00fas)","latlong":[41.363633,1.9378166],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa l'Ermita de Sant Silvestre de Vallirana vista des de llevant. Forma part d'una seq\u00fc\u00e8ncia de l\u00e0mines","data_inici":"1979-01-01","data_fi":"1979-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5596/ACAE_413191_111009920005385.jpg","location":"Sant Climent Sescebes (Carrer Magre)","latlong":[42.3692708,2.980216],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Fa\u00e7ana principal de la casa consistorial de la poblaci\u00f3, obra de finals del segle XX.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1857/ANC_1136829_1047021,0010.jpg","location":"Barcelona (pg. de Gr\u00e0cia, 41)","latlong":[41.3913381,2.164681082681196],"description":"PILAR AYMERICH;Detalls arquitect\u00f2nics com la fa\u00e7ana, el pati interior, vitralls i finestres de la Casa Amatller de Barcelona, situada al n\u00fam. 41 del passeig de Gr\u00e0cia. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1898 i 1900 per l?arquitecte Josep Puig i Cadafalch.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1981-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1120/0/130/ANC_956616_810700.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Pla\u00e7a Espanyola)","latlong":[41.370701,2.1219577703531405],"description":"RAMON PUIG I GAIRALT;Grup de nens a la pla\u00e7a Espanyola de l'Hospitalet de Llobregat. Al fons l'escola Coliseu Torrassenc.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1937-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/66/20/20293/ACPE_386440_180006630020293.jpg","location":"Banyoles (Carrer Navata)","latlong":[42.1200075,2.7668667],"description":"Joan Comalat;Al carrer Navata es pot veure arrenjat un tram de rec que, fins ara, es trobava soterrat.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 01/03/2007","data_inici":"2007-02-24","data_fi":"2007-02-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/132/0/455/ANC_537290_397473.jpg","location":"Riudecanyes (Escornalbou)","latlong":[41.1271617,0.9160367425192041],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 FOTOGR\u00c0FICA D'AGUST\u00cd DURAN I SANPERE;Grup de persones reunides al fons del claustre, prop del pou; el primer per l'esquerra, Llu\u00eds Nicolau d'Olwer.","data_inici":"1921-12-01","data_fi":"1922-01-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/273/1/1128/ACAE_1222605_1128.jpg","location":"Beuda (Seguer\u00f3)","latlong":[42.2417598,2.7479309],"description":"Joan Sutr\u00e0 Vi\u00f1as, pintor i restaurador;Taula del retaule de Seguer\u00f3. 1 de 1.","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1928-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8472/ANC_1110750_1066392,0001.jpg","location":"Barcelona (Espai Jove Fontana)","latlong":[41.40324365,2.1523811823665446],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del centre c\u00edvic Espai Jove Fontana a la Vila de Gr\u00e0cia de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2008-07-16","data_fi":"2008-07-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/749/ACPS_290493_210010030000749.jpg","location":"Naut Aran (Port de la Bonaigua)","latlong":[42.6717369,0.9673821],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista de paisatge de les inmediacions del Port de la Bonaigua, amb la imatge parcial d'una borda en primer terme.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1959-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12750/ANC_1132564_547564.jpg","location":"Barcelona (pla\u00e7a de la Bonanova)","latlong":[41.4066731,2.1336067],"description":"JOAQUIM GOMIS;Glorieta d'una casa a la pla\u00e7a de la Bonanova.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/9/9903/ACAE_626408_9848.jpg","location":"Sant Pau de Seg\u00faries","latlong":[42.2633408,2.366055],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El pas del riu Ter al seu pas pel terme del poble de Sant Pau de Seg\u00faries, hi ha una petita resclosa en segon terme. Targeta postal escrita el 8 d'agost del 1963, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (mar\u00e7 2015).","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3064/ANC_1198065_1108377.jpg","location":"Jui\u00e0","latlong":[42.0172969,2.9067184],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu d'en Massot i vista de l'esgl\u00e9sia de Jui\u00e0.","data_inici":"1916-06-01","data_fi":"1916-06-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/150/44/1/1262/ACRI_902318_150004420001262,0001.jpg","location":"Ripoll\u00e8s","latlong":[42.27596525,2.2285343604765364],"description":"Arxiu Hist\u00f2ric de Santa Maria de Ripoll;Obres de captaci\u00f3 d'aigua a Corones, realitzades a prop del riu Freser: ramal del riu Freser a punt per la captaci\u00f3","data_inici":"1979-01-01","data_fi":"1979-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6848/ANC_963594_906848.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de Catalunya-Ronda de Sant Pere)","latlong":[41.3876515,2.1705604],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista nocturna de la Pla\u00e7a de Catalunya i de la Ronda de Sant Pere, a Barcelona.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5959/ANC_1200954_2019851.jpg","location":"Artesa de Segre (Vall-llebrera)","latlong":[41.9347834,1.0828197],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de Vall-llebrera.","data_inici":"1922-07-23","data_fi":"1922-07-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1063/ANC_914793_1032004,0003.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Central T\u00e8rmica)","latlong":[41.42683925,2.2356973832875178],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de les xemeneies de la Central T\u00e8rmica de Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s entre la boira.","data_inici":"1992-04-26","data_fi":"1992-04-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/6/6712/ANC_160864_246999.jpg","location":"Barcelona (Casp, carrer de)","latlong":[41.3888144,2.1702051],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Tres infants disfressats davant la fa\u00e7ana del teatre Novetats, amb motiu d'un ball de disfresses infantil celebrat dins dels actes de la festa del Carnestoltes, al carrer de Casp, a Barcelona.","data_inici":"1930-02-28","data_fi":"1930-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/38/38450/918461_559243.jpg","location":"Llacuna, la","latlong":[41.3993586,2.1976986],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Acte d'inaguraci\u00f3 d'unes Escoles Nacionals, jutjat i Ajuntament a la Llacuna.","data_inici":"1929-04-17","data_fi":"1929-04-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/13/13897/ACPE_381830_180006230013897.jpg","location":"Cornell\u00e0 del Terri (Sant Andreu del Terri)","latlong":[42.062734649999996,2.8380910807355595],"description":"Miquel Rustullet;Imatge de Sant Andreu del Terri amb un grup de m\u00fasics.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 12/12/2003\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 15/12/2003","data_inici":"2003-11-30","data_fi":"2003-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/3/3643/ANC_157796_146930.jpg","location":"Barcelona (Drassanes)","latlong":[41.3769029,2.1759899],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Edifici de les drassanes, a Barcelona.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3524/ANC_960376_903524.jpg","location":"Castellter\u00e7ol (Castell de Sant Miquel)","latlong":[41.7450397,2.1201328948477114],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del castell de Sant Miquel, a Castellter\u00e7ol.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1302/ANC_683189_705302,0065.jpg","location":"Figueres (Teatre-Museu Dal\u00ed)","latlong":[42.2679741,2.9596556104380705],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, lliura la Medalla d?Or de la Generalitat a Salvador Dal\u00ed. Assisteixen a l?acte, Marta Ferrusola, esposa del president; Joan Vidal i Gayol\u00e0, conseller de Governaci\u00f3; Max Cahner, conseller de Cultura, i Llu\u00eds Prenafeta, entre d?altres membres del govern catal\u00e0, i diputats, autoritats civils i militars de la prov\u00edncia de Girona i amics del pintor.","data_inici":"1982-03-20","data_fi":"1982-03-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/20/20299/ANC_203235_504099,0002.jpg","location":"Barcelona (Ferran, carrer de)","latlong":[41.4237804,2.1940756],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Aparador il\u00b7luminat de la botiga de queviures Lafuente, al carrer de Ferran, a Barcelona.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/0/220/ACBE_1105271_120026830000220.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Pont nou)","latlong":[41.9615349,3.0374827],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-05-18","data_fi":"2020-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3494/ACCE_745234_130018830003494,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pg. Del Torre\u00f3)","latlong":[42.434661,1.9264056],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Ninot de neu en un paisatge nevat a Puigcerd\u00e0 al passeig del Torre\u00f3","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1488/ANC_1136468_1046670,0001.jpg","location":"Barcelona (c/ Balmes, 239-241)","latlong":[41.3980867,2.151386],"description":"PILAR AYMERICH;La propiet\u00e0ria de la botiga de roba \"La Bul\", situada al n\u00fam. 239-241 del carrer Balmes de Barcelona, atenent a una clienta a l'interior del seu comer\u00e7. Aquest reportatge va formar part d?una s\u00e8rie d?articles sobre dones al seu entorn laboral publicats peri\u00f2dicament per la revista Dunia.","data_inici":"1982-01-01","data_fi":"1982-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17830/ACBL_248617_050000330017830.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Santa Maria)","latlong":[41.3788999,2.0429226],"description":"Vaiv\u00e9;Perspectiva del carrer de Santa Maria, amb els locals del conjunt hist\u00f2ric de l'antiga col\u00f2nia t\u00e8xtil Can Bertran, a banda i banda. Fa\u00e7anes en diagonal de les cases habilitades i remodelades per a vendre's com a vivendes unifamiliars amb el requisit de conservar les fa\u00e7anes intactes. Hi ha un cotxe estacionat al mig del carrer. Acompanya l'article titulat: \"En Mag\u00ed Boronat i Francesch, President del Col\u00b7legi de Decoradors de Catalunya, ens parla de la remodelaci\u00f3 de les cases del carrer Santa Maria\", de Jaume Serna","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1985-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/260/18/0/829/AHL_547120_829,0001.jpg","location":"Lleida (Malgovern)","latlong":[41.6020964,0.5793388],"description":"Oficina Comarcal de Lleida de la Direcci\u00f3n General de Regiones Devastadas;Vista general de les escoles de la partida de Malgovern de Lleida","data_inici":"1949-01-01","data_fi":"1949-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4175/ANC_961016_904175.jpg","location":"Verd\u00fa (Castell)","latlong":[41.61084065,1.1439338746402878],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall d'una torre circular del castell de Verd\u00fa.","data_inici":"1952-01-01","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6303/ANC_1201298_2020195.jpg","location":"Os de Balaguer (Bellpuig de les Avellanes)","latlong":[41.87508235,0.7574457673513244],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Galeria del convent de Bellpuig de les Avellanes.","data_inici":"1923-05-06","data_fi":"1923-05-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4279/ANC_961119_904279.jpg","location":"Altafulla (Castell)","latlong":[41.1460015,1.3742848],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);L'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Mart\u00ed i el castell d'Altafulla o Castell dels Montserrat, a Altafulla.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/28/ANC_913774_1030969,0001.jpg","location":"Barcelona (Port Vell / Moll Bosch i Alsina)","latlong":[41.3796954,2.182306],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Moll Bosch i Alsina (Moll de la Fusta) del Port Vell de Barcelona.","data_inici":"1989-09-25","data_fi":"1989-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/4/4757/ANC_584065_372029.jpg","location":"Barcelona (Palau G\u00fcell)","latlong":[41.3788246,2.1742344668142093],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista parcial d'una xemeneia del terrat del Palau G\u00fcell, a Barcelona.","data_inici":"1952-02-03","data_fi":"1952-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2036/ANC_1197037_1107349.jpg","location":"Pontons","latlong":[41.4138036,1.5140429],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC els dies 11 i 12 de maig a Vilafranca, Pontons, Plana d'Ancosa, Sant Mart\u00ed de Brufaganya, Miralles, la Llacuna, Sant Joan de Cunilles, Mediona, Sant Quint\u00ed i Sant Sadurn\u00ed, ressenyada al butllet\u00ed n. 223, p. 219.","data_inici":"1913-05-11","data_fi":"1913-05-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5975/ACAE_415430_111009920005795.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a de Just Casero)","latlong":[42.2646795,2.9487686],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure l'acte inaugural de la pla\u00e7a, i es poden recon\u00e8ixer d'esquerra adreta, el Sr. Joan Armangu\u00e9, alcalde de Figueres entre 1995-2007, el Sr. Pere Macias, diputat al Congr\u00e9s per Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3, i el Sr. Joaquim Nadal, diputat al Parlament pel Partit dels Socialistes de Catalunya.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2518/ANC_959400_902518.jpg","location":"Vallromanes (Torre Tavernera)","latlong":[41.5331524,2.2934497],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de la masia de Torre Tavernera, a Vallromanes.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/443/ANC_641722_704443,0005.jpg","location":"Barcelona (Caserna del Bruc.)","latlong":[41.38643125,2.109948860805223],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Jordi Pujol, president de la Generalitat, acompanyat d'un alt c\u00e0rrec militar, durant la celebraci\u00f3 dels actes en honor de l'arma d'Infanteria, a la Caserna del Bruc.","data_inici":"1980-12-07","data_fi":"1980-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/1/1750/ANC_571565_339023.jpg","location":"Barcelona (Carrer Granada del Pened\u00e8s)","latlong":[41.3969467,2.1527648],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;Vista de conjunt des de la Travessera de Gr\u00e0cia de la fa\u00e7ana principal de l'asil, al carrer Granada del Pened\u00e8s; al fons, l'avinguda Diagonal.","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/770/ANC_891570_1040787,0003.jpg","location":"Barcelona (C. de Gravina n. 1)","latlong":[41.4414127,2.216286],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Fa\u00e7ana dels locals del districte V del Frente de Juventudes, secci\u00f3 masculina, al carrer de Gravina n\u00fam. 1 de Barcelona.","data_inici":"1942-06-20","data_fi":"1942-06-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5589/ANC_1200584_2019481.jpg","location":"Vielha e Mijaran (Vielha)","latlong":[42.7016925,0.7954956],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana i campanar de l'esgl\u00e9sia de Vileha.","data_inici":"1921-08-07","data_fi":"1921-08-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/15/15766/128134_126855.jpg","location":"Barcelona (Rambla Santa M\u00f2nica)","latlong":[41.3776179,2.1765234],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Gu\u00e0rdies d'Assalt a Rambla Santa M\u00f2nica, amb motiu d'una vaga o revolta. Barcelona.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/261/ACBL_287423_050005730000261.jpg","location":"Molins de Rei (Esgl\u00e9sia)","latlong":[41.41350455,2.017178098183202],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Fa\u00e7ana en perspectiva de l'esgl\u00e9sia de Molins de Rei. Edifici d'estil neocl\u00e0ssica amb un cos central amb l'entrada columnada i torre-campanar quadrangulars a cada costat. T\u00e9 rellotge a la fa\u00e7ana.","data_inici":"1914-01-01","data_fi":"1914-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7497/ANC_1109790_1065417,0001.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Pla\u00e7a Europa)","latlong":[41.3563192,2.1257643],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la pla\u00e7a Europa de la ciutat de L'Hospitalet de Llobregat.","data_inici":"2012-01-23","data_fi":"2012-01-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5080/ANC_1200075_2018972.jpg","location":"Mai\u00e0 de Montcal","latlong":[42.2221769,2.7431144],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana i campanar de l'esgl\u00e9sia de Mai\u00e0 de Montcal.","data_inici":"1920-11-01","data_fi":"1920-11-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/2/2754/ANC_617783_597754.jpg","location":"Barcelona (Vallvidrera)","latlong":[41.4150674,2.1074824],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista del paisatge a l'entorn de la vall de la riera de Vallvidrera, prop de l'estaci\u00f3 de ferrocarril Baixador de Vallvidrera. A ambd\u00f3s costats d'un pont, grups de gent travessant el cam\u00ed.","data_inici":"1918-01-01","data_fi":"1918-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/136/ACPE_373495_180001030000136.jpg","location":"Sant Miquel de Campmajor (Sant Miquel de Campmajor)","latlong":[42.154224549999995,2.679905422518422],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;El saltant del Mol\u00ed de Roca,vist d'un costat\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/05/1993\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 27/10/1997","data_inici":"1993-06-01","data_fi":"1993-06-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/9/9418/ANC_1071752_909418,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a del Duc de Medinaceli)","latlong":[41.378322499999996,2.179021814473682],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de l'editor i escriptor Miquel Arimany i Coma amb un llibre a la m\u00e0 al balc\u00f3 de l'editorial a la pla\u00e7a del Duc de Medinaceli de Barcelona.","data_inici":"1985-06-01","data_fi":"1985-06-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4874/ACBL_272523_050001430004874.jpg","location":"Castelldefels (Carrer Arcadi Balaguer, 106)","latlong":[41.2806631,1.9774577],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la torre fortificada de Gabriel Folcher de Castelldefels vista des de l'exterior","data_inici":"1988-02-01","data_fi":"1988-02-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12772/ANC_1234567_1105085,0007.jpg","location":"Barcelona (Carrer de G\u00e8nova, 12, Guinard\u00f3)","latlong":[41.4179908,2.1698342],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Exterior i interior de l'edifici, amb murals de Jaume Bellmunt, planetari i reproduccions d'imatges de l'espai exterior a la nova Escola del Mar a la torre de Can Sors, a Barcelona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3941/ANC_960784_903941.jpg","location":"Morell, el (Castell)","latlong":[41.1922113,1.2001558],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana del castell de El Morell.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1947-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1184/ACAE_455594_111010320001152.jpg","location":"Peralada (Pla\u00e7a Gran)","latlong":[42.3080779,3.0075803],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es pot veure un primer pla de la fa\u00e7ana de l'Ajuntament de Peralada i de la pla\u00e7a Gran abans de les obres de millora del paviment, ja que es veuen cotxes estacionats a l'interior de la pla\u00e7a sense asfaltar. La pla\u00e7a Gran ha estat des de temps medievals el cor de la vila. Destaquen els edificis de la banda porticada de ponent, com la casa de la vila, que \u00e9s de construcci\u00f3 g\u00f2tica per\u00f2 for\u00e7a modificada posteriorment, el magn\u00edfic casal g\u00f2tic a l?extrem sud-oest de la pla\u00e7a (segle XIV-XV) i l?antiga farm\u00e0cia Llanta.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/0/470/ANC_695671_548470.jpg","location":"Barcelona (carrer de Campoamor, 66.)","latlong":[41.4355296,2.1541484],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Retrat de l'entrada al Paveroni Circus, situat als terrenys de l'antic Lawn Tennis Club d'Horta, actual Club de Tennis d'Horta, a Barcelona. Al l'esquerra de l'entrada, un quiosc de begudes.","data_inici":"1932-09-07","data_fi":"1932-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4205/ACAE_473806_111010320004147.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Pla\u00e7a dels Homes)","latlong":[42.2588739,3.0748352888888846],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general de la pla\u00e7a amb una rotllana de gent ballant sardanes al centre i la cobla tocant damunt d'un petit escenari davant de l'edifici de l'antiga Llotja de Mar, on hi havia la casa de la vila.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/40/1420/0/506/ACBR_1393970_040142030000506,0001.jpg","location":"Berga (La Font Negra)","latlong":[42.1119154,1.8340674],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals del Bergued\u00e0 (Plana-Aspachs-Querol);El paratge de la font Negra de Berga, amb taules, bancs de pedra i arbres i un petit xiringuito.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/13/13466/ACBL_1306620_050000130013466.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Laure\u00e0 Mir\u00f3, carrer de)","latlong":[41.3793332,2.052792],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 frontal en pla general del laboratori amb dos treballadors abans de la inauguraci\u00f3 de la nova planta.","data_inici":"2006-02-06","data_fi":"2006-02-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7560/ANC_964836_907560,0002.jpg","location":"Cadaqu\u00e9s (Platja)","latlong":[42.2820866,3.278549174603175],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista panor\u00e0mica de la platja i del poble de Cadaqu\u00e9s.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1963-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/36/0/16/ACBE_413123_120003630000016.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Santa Maria del Puig)","latlong":[41.9596479,3.0383028],"description":"Fotografies de la fam\u00edlia Crua\u00f1as i Plaja;El carrer de Santa Maria del puig decorat amb flors en motiu de la visita de la Verge de F\u00e0tima. S'observen inscripcions com: \"Ave Maria!, Mater Regina\".","data_inici":"1950-10-28","data_fi":"1950-10-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/10/10978/ANC_635438_620036.jpg","location":"Vic (Major, pla\u00e7a)","latlong":[41.9304079,2.2542803639945896],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Autoritats a la pla\u00e7a major de Vic amb motiu de la celebraci\u00f3 del centenari del naixement de Jaume Balmes.","data_inici":"1910-08-01","data_fi":"1910-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4222/ANC_158374_159509.jpg","location":"Barcelona (Veguer, carrer del)","latlong":[41.383921,2.1776778],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Fa\u00e7ana de la Casa Padell\u00e0s, al carrer del Veguer, a Barcelona.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1417/ANC_915144_1032358,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Ildefons Cerd\u00e0)","latlong":[41.3650531,2.135844762716766],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la pla\u00e7a Ildefons Cerd\u00e0, a Barcelona.","data_inici":"1995-03-31","data_fi":"1995-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1242/1/1599/ANC_1030990_1042549,0002.jpg","location":"Colldejou","latlong":[41.0991567,0.8875766],"description":"MONTSERRAT VIDAL I BARRAQUER (ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA VIDAL-BARRAQUER);Cases i masos de Colldejou. Paisatge agr\u00edcola dels voltants del poble.","data_inici":"1970-09-01","data_fi":"1970-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/12/12928/ACPE_380902_180001030012928.jpg","location":"Cam\u00f3s (Santa Maria de Cam\u00f3s)","latlong":[42.0801648,2.774654],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge de la casa Torre de Dalt de Santa Maria de Cam\u00f3s.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 15/10/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4177/ANC_961018_904177.jpg","location":"Verd\u00fa (Castell)","latlong":[41.61084065,1.1439338746402878],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detalls d'una edificaci\u00f3 circular i una torre del castell de Verd\u00fa.","data_inici":"1952-01-01","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/1/1047/ANC_204394_413047.jpg","location":"Cardedeu (Cardedeu, riera)","latlong":[41.6208774,2.3517821],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista de la l\u00ednia de la Cia. Aig\u00fces de Barcelona. En primer terme, la riera de Cardedeu.","data_inici":"1962-10-01","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/78/ASAB_1167990_600030730000078,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Avinguda de les Corts Catalanes)","latlong":[41.4291606,2.221837],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Vista lateral de l'avinguda de les Corts Catalanes a l'al\u00e7ada del carrer de Sant Jordi al barri de Sant Adri\u00e0 Nord.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6920/ACAE_418113_111009920006661.jpg","location":"Avinyonet de Puigvent\u00f3s (Ajuntament)","latlong":[42.2495158,2.9119079],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure la zona a continuaci\u00f3 de la part antiga del poble en direcci\u00f3 a Vilanant, encara per edificar.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3797/ACAE_473152_111010320003628.jpg","location":"Torroella de Fluvi\u00e0 (La Bomba)","latlong":[42.2087695,3.0343597],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial de la carretera que travessa el terme de Torroella de Fluvi\u00e0, amb un cotxe i una motocicleta que hi circulen, al seu pas pel ve\u00efnat de la Bomba.","data_inici":"1997-05-01","data_fi":"1997-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/4/4220/ACAE_577889_4220,0003.jpg","location":"Rab\u00f3s d'Empord\u00e0 (Sant Quirze de Colera)","latlong":[42.3843963,3.0413509],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Monestir de Sant Quirze de Colera al terme de Rab\u00f3s d'Empord\u00e0. Imatges cedides pel Sr. Guerau Dom\u00e8nech Montada, de Figueres (octubre 2008).","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2008-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3707/ANC_1198708_1109020.jpg","location":"Puig-reig (3665 i 3666)","latlong":[41.4051226,2.1432931],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Figura encastada a la paret de l'esgl\u00e9sia de Puig-reig.","data_inici":"1917-09-09","data_fi":"1917-09-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/7/7735/ACPE_376692_180001030007735.jpg","location":"Esponell\u00e0 (Banyoles)","latlong":[42.13966,2.7628757],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Perspectiva de l'esgl\u00e9sia de Santa Maria de Vilert.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 19/10/2001\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 19/10/2001","data_inici":"2001-06-03","data_fi":"2001-06-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4182/ANC_158334_159469.jpg","location":"Barcelona (Espanya, pla\u00e7a d' )","latlong":[41.6126499,2.6544435],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Obres de construcci\u00f3 de la pla\u00e7a d'Espanya i de l'hotel Exposici\u00f3n, a Barcelona. A la dreta, pla\u00e7a de toros Monumental.","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1929-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/286/ANC_154439_230521.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc, Avinguda de la Reina Maria Cristina)","latlong":[41.3729796,2.1508962],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Diversos autom\u00f2bils en l'avinguda de la reina Maria Cristina de Barcelona, en la zona d'acc\u00e9s al recinte de l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1930-01-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1863/ANC_1136841_1047027,0006.jpg","location":"Barcelona (av. Diagonal, 442)","latlong":[41.3970411,2.1606927],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana, c\u00fapula i balcons de la Casa Comalat de Barcelona, situada al n\u00fam. 442 de l?avinguda Diagonal. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1909 i 1911 per l?arquitecte Salvador Valeri i Pupurull. El reportatge est\u00e0 realitzat entre els anys 1980 i 1981.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1981-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5023/ANC_1107401_1062943,0001.jpg","location":"Barcelona (Hotel Barcelona Princess)","latlong":[41.41080905,2.2185440264336385],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del terrat de l'Hotel Barcelona Princess de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2007-08-01","data_fi":"2007-08-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8888/ANC_1071223_908888,0011.jpg","location":"Vendrell, el (Cementiri)","latlong":[41.20666215,1.5165026891594324],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Castells per l'enterrament a Catalunya de Pau Casals al cementiri del Vendrell.","data_inici":"1979-10-10","data_fi":"1979-10-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/0/985/ACCE_645830_130018830000985,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (can Pedraza)","latlong":[42.4383445,1.9311679],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Ramat d'ovelles davant del portal de can Pedraza","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18579/ACBL_254913_050000330018579.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Torras i Bages)","latlong":[41.38099655,2.0471278890722724],"description":"Vaiv\u00e9;Retrat de grup de regidors i candidats del consistori santfeliuenc, al seu pas pel carrer de Torras i Bages de cam\u00ed cap a les seus dels respectius partits pol\u00edtics el dia en qu\u00e8 es celebren les eleccions municipals de 1983. Apareixen, d'esquerra a dreta, entre d'altres: Joan Llu\u00eds Amig\u00f3 (1); Jaume Bosch i Mestres, al\u00e7ant la m\u00e0 fent el signe de la vict\u00f2ria (2); Vicki G\u00f3mez (4) i Gaspar Morer (5)","data_inici":"1983-05-08","data_fi":"1983-05-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/58/0/63/ACAE_604370_43.jpg","location":"Barcelona (Palau de Pedralbes)","latlong":[41.388544800000005,2.1172992471952092],"description":"Francesca Vidal Comalat;Interior del Palau de Pedralbes, de la sala Eduard Toda amb relligadures i luxosa decoraci\u00f3 com cortinatges, catifa, mobiliari.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/0/439/ACPS_402672_210005130000439.jpg","location":"Lladorre (Bold\u00eds Juss\u00e0)","latlong":[42.6136668,1.2666088],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/60/0/59/ACBE_249928_120006030000059.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer del Pedr\u00f3)","latlong":[41.9569768,3.0360713],"description":"Josep Pla i Colomer;La cobla tocant sardanes damunt un escenari.","data_inici":"1979-01-01","data_fi":"1979-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/0/785/ANC_699473_493145.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Garrig\u00f3)","latlong":[41.42907905,2.1812593774229425],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes a\u00e8ries verticals de la Pla\u00e7a Garrig\u00f3 de Barcelona.","data_inici":"1964-03-09","data_fi":"1964-03-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/964/ANC_865627_592267.jpg","location":"Barcelona (Baixada de la Canonja)","latlong":[41.3847188,2.1765536],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una vista del carrer Baixada de la Canonja del barri de Ciutat Vella de Barcelona.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12877/ANC_1132688_547685.jpg","location":"Barcelona (Sant Gervasi, carrer Bertran, 66)","latlong":[41.4107088,2.1396622],"description":"JOAQUIM GOMIS;Fa\u00e7ana d'una casa aparellada al carrer Bertran, 66, de Barcelona.","data_inici":"1947-01-13","data_fi":"1947-01-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/35/35444/ANC_147812_340701,0003.jpg","location":"Berga","latlong":[42.1011456,1.8454758],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Visita del governador civil de Barcelona i cap del Movimiento, Antonio F. Correa V\u00e9glison, al Santuari de Nostra Senyora de Queralt. Vistes de Berga.","data_inici":"1941-09-03","data_fi":"1941-09-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/808/ANC_914540_1031749,0008.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Urquinaona)","latlong":[41.38906995000001,2.1737465954269943],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la pla\u00e7a Urquinaona, a Barcelona.","data_inici":"1990-10-06","data_fi":"1990-10-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1237/ACAE_458500_111010320001205.jpg","location":"Pont\u00f3s (cementiri)","latlong":[42.18942095,2.9184569613386913],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall de l'interior del cementiri amb dos grans xiprersos a l'entrada del recinte.\nEl cementiri, constru\u00eft l'any 1905 tal i com es pot llegir a la porta, es va aixecar en un terreny cedit pels germans maristes el 1904 primer com a cementiri parroquial i a partir del 1984 de titularitat municipal.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6327/ANC_963085_906327.jpg","location":"Selva del Camp, la","latlong":[41.2117825,1.1441711],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una de les Torres de la muralla, a La Selva del Camp.","data_inici":"1958-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8518/ANC_1110807_1066438,0002.jpg","location":"Barcelona (Espai Jove la Fontana)","latlong":[41.40324365,2.1523811823665446],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques del centre c\u00edvic Espai Jove la Fontana de la Vila de Gr\u00e0cia de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2008-12-12","data_fi":"2008-12-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/3/3701/ACAE_576802_3701,0002.jpg","location":"Saus, Camallera i Llampaies","latlong":[42.1319421,2.979009],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;L'edifici escolar de Saus-Camallera. 2 de 2.","data_inici":"1984-01-01","data_fi":"1984-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12617/ANC_636832_622972.jpg","location":"Barcelona (Sant Miquel, pla\u00e7a de)","latlong":[41.60439945,2.295718632537109],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Escultura, probablement de sant Pere Gon\u00e7al Telm, a la fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Sant Miquel del Port, a la Barceloneta, Barcelona. A la part inferior dreta, un jove amb una mira vertical.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/4/4224/ACAE_577897_4224,0011.jpg","location":"Colera (Molin\u00e0s)","latlong":[42.4074987,3.1054846],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Ru\u00efnes del castell i l'ermita de Sant Miquel de Molin\u00e0s al terme de Colera. Imatges cedides pel Sr. Guerau Dom\u00e8nech Montada, de Figueres (octubre 2008).","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2008-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8887/ANC_1071222_908887,0008.jpg","location":"Vendrell, el (Pla\u00e7a Vella)","latlong":[41.22027355,1.534942252499477],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Actuaci\u00f3 castellera dels Nens del Vendrell a la pla\u00e7a Vella del Vendrell.","data_inici":"1976-01-01","data_fi":"1981-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4114/ANC_1199114_1110204.jpg","location":"Viver i Serrateix (Serrateix)","latlong":[41.9459941,1.7765103],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu davant del monestir de Serrateix.","data_inici":"1918-06-23","data_fi":"1918-06-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/7/7765/ACBL_921913_050000130007765.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Barcelona, carrer de)","latlong":[41.3841091,2.0466635],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Obres del col\u00b7lector de recollida d'aig\u00fces del carrer de Barcelona, a la cantonada amb el carrer de Josep Teixid\u00f3. Visi\u00f3 dels obrers que treballen amb els pics i les pales i un altre amb maquin\u00e0ria. Al darrera un cami\u00f3.","data_inici":"1981-07-01","data_fi":"1981-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/740/ANC_621261_595740.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Colom)","latlong":[41.3811161,2.1820674],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'algunes persones passejant pel Passeig de Colom, durant una nevada que ha afectat a la ciutat de Barcelona. Al fons, el monument a Crist\u00f2for Colom.","data_inici":"1924-02-27","data_fi":"1924-02-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4584/ANC_961411_904584.jpg","location":"Espunyola, l' (Castell)","latlong":[42.046865800000006,1.7831840449367582],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall de la torre medieval del castell de L'Espunyola.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/7/7767/ACBL_921888_050000130007767.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Barcelona, carrer de)","latlong":[41.3841091,2.0466635],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 en perspectiva del carrer de Barcelona amb els blocs d'habitatges a cada banda i els vehicles aparcats en bateria a ambd\u00f3s costats. Al fons l'edifici del col\u00b7legi p\u00fablic Model.,","data_inici":"1981-11-01","data_fi":"1981-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/149/ASAB_1168061_600030730000149,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Avinguda Eduard Maristany)","latlong":[41.4136346,2.2216442],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Incineradora de TERSA","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/55/0/19/ACPE_1038911_19,0003.jpg","location":"Banyoles (Monestir de Sant Esteve)","latlong":[42.1204388,2.769876898936169],"description":"Cultura. Arxiu Comarcal del Pla de l'Estany;[Abast i contingut]:  Exposici\u00f3 duta a terme al claustre de Sant Esteve de Banyoles i organitzada per les Associacions de Pares d'Alumnes de Banyoles i Comarca.","data_inici":"1983-06-24","data_fi":"1983-06-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/693/ANC_562294_399654.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de l'Oli)","latlong":[41.452929499999996,2.2462296015817262],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista d'una de les cantonades de la pla\u00e7a de l'Oli a Barcelona.","data_inici":"1908-01-01","data_fi":"1908-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/26/26404/ANC_138772_140010,0000.jpg","location":"Roda de Ter","latlong":[41.9814126,2.3096755],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);F\u00e0brica t\u00e8xtil Tecla Sala, Roda de Ter.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/11/11271/ACBL_1043218_050000130011271.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (La Salut)","latlong":[41.38746295,2.044536402902947],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 d'un rac\u00f3 de l'escola de jardineria del centre obert granja la Salut dirigida a joves amb disminuci\u00f3 ps\u00edquica lleu o amb problem\u00e0tica social, amb una filera de rocalla i un jard\u00ed on es veu una portadora de ra\u00efm convertida en un gran test. Al fons es veuen dos nois que fan el signe de vict\u00f2ria a costat d'una tanca met\u00e0l\u00b7lica.","data_inici":"1989-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1867/ANC_1196868_1107155.jpg","location":"Santa Coloma de Queralt (Santa Maria de Bell-lloc)","latlong":[41.5289454,1.3858079826543528],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a Montblanc, Santa Coloma de Queralt i Igualada, ressenyada al butllet\u00ed n. 217, p. 63 i al n. 223, p. 218.","data_inici":"1913-01-06","data_fi":"1913-01-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/83/0/54/ACBE_249473_120008330000054.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Alta Riera)","latlong":[41.9602678,3.0379797],"description":"Fotografies d'Antoni Reca i Casado;Diables o dracs de foc al carrer de l'Alta Riera.","data_inici":"1983-08-01","data_fi":"1983-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1019/ANC_914751_1031960,0008.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de les Gl\u00f2ries Catalanes)","latlong":[41.4028302,2.1873412],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 de la Pla\u00e7a de les Gl\u00f2ries Catalanes, a Barcelona.","data_inici":"1991-11-17","data_fi":"1991-11-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/3/3961/ACAE_407704_111009920003785.jpg","location":"Vila-sacra (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia)","latlong":[42.26601495,3.0183816809472797],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general del descobriment d'una porta g\u00f2tica al Castell de l'Abat, desconegut fins el moment gr\u00e0cies als treballs arqueol\u00f2gics realittzats en l'edifici.\nApareix documentat des del 1226, quan era propietat dels Cru\u00eflles-Peratallada. Poc despr\u00e9s va ser adquirit pel monestir de Sant Pere de Rodes. D'\u00e8poca medieval en resta nom\u00e9s la torre, i, adossat a aquesta i enfrontat a l'esgl\u00e9sia hi ha el palau dels segles XIV-XV, reformat durant el XVIII, quan va ser resid\u00e8ncia dels monjos de Sant Pere de Rodes. La fa\u00e7ana principal t\u00e9 un portal adovellat i al seu damunt una finestra coronella. Ha estat restaurat en \u00e8poca recent.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/436/ACPS_290182_210010030000436.jpg","location":"Vielha e Mijaran (Casau)","latlong":[42.7059832,0.7856512],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Fotografia frontal de la part posterior d'una creu processional  a on es pot veure, entre d'altres figures, la Mare de D\u00e9u situada en el creuer de la creu i un sant, desconeut, en la part baixa.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/6/6865/ANC_161017_200152.jpg","location":"Barcelona (Sant Antoni, ronda de )","latlong":[41.3825668,2.1633965],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Instal\u00b7laci\u00f3 en forma de castell, al\u00b7lusiva a la proclamaci\u00f3 de la Rep\u00fablica espanyola a la cru\u00eflla de la ronda de Sant Antoni i del carrer de Tamarit, a Barcelona. En el centre s'hi pot llegir \"Ha sonat l'hora. 14 d'abril\".","data_inici":"1931-05-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/34/34494/ANC_237841_446494.jpg","location":"Estamariu","latlong":[42.3750366,1.5237335],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Operari amb mira davant del barranc de la Gossa.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6948/ANC_1109255_1064868,0002.jpg","location":"Barcelona (Font de la Guatlla)","latlong":[41.3707824,2.1446756],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques del barri de la Font de la Guatlla de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2010-10-14","data_fi":"2010-10-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/8/8119/ANC_706883_460356.jpg","location":"Terrassa (Carrer del Col\u00b7legi, 14)","latlong":[41.560301,2.0106599],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques de les instal\u00b7lacions de l'Escola Pia de Terrassa.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7306/ANC_963835_907306.jpg","location":"Rupit i Pruit","latlong":[42.024334,2.4653919],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Uns nens baixant per unes escales, a Rupit.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/130/0/207/ACBL_1085173_050013030000207.jpg","location":"Catalunya (Pirineus)","latlong":[41.3898484,2.0034329],"description":"Foto Blas;Visi\u00f3 panor\u00e0mica en picat d'una vall entre muntanyes, amb un rierol i un cam\u00ed en el Pirineu","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4112/ANC_1199112_1110202.jpg","location":"Viver i Serrateix (Sant Joan de Montdarn)","latlong":[41.9795853,1.7813604038284843],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista de l'esgl\u00e9sia de Sant Joan de Montdarn.","data_inici":"1918-06-23","data_fi":"1918-06-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/434/0/437/ANC_769606_551029.jpg","location":"Barcelona (Travessera de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.4035816,2.1614227],"description":"FREDERIC CUY\u00c0S;Fa\u00e7ana del local de l'empresa Ecube S.A., ubicada als baixos del carrer Travessera de Gr\u00e0cia n\u00famero 81 de Barcelona, amb un treballador a la porta vestit amb bata. L'empresa es dedicava al subministrament de mobiliari cl\u00ednic, instrumental quir\u00fargic, material per a laboratoris, articles d'ortop\u00e8dia i subministrament farmac\u00e8utics.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1957-10-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7181/ANC_963724_907181.jpg","location":"Caldes de Montbui (Castell)","latlong":[41.6197615,2.1944173],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la muntanya i, al cim, el castell, a Caldes de Montbui.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/31/31148/ANC_234495_443148.jpg","location":"Catalunya (Bes\u00f2s, riu)","latlong":[41.4919828,2.1936097],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista d'unes torres de transmissi\u00f3 per la ribera.","data_inici":"1962-10-01","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5453/ACAE_412945_111009920005242.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Port)","latlong":[42.3733967,3.1635063],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Al fons de la imatge es poden veure dos dels reputats restaurants de la vila de Llan\u00e7\u00e0, Els Pescadors i Can Narra.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7103/ANC_1109409_1065023,0002.jpg","location":"Cercs (Pant\u00e0 de Baells)","latlong":[42.149315,1.8691695610372343],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del pant\u00e0 de Baells dins del municipi de Cercs.","data_inici":"2011-05-21","data_fi":"2011-05-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2879/ANC_916729_1033820,0001.jpg","location":"Santa Coloma de Queralt","latlong":[41.5320987,1.3884221],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del municipi de Santa Coloma de Queralt.","data_inici":"1988-07-22","data_fi":"1988-07-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5193/ANC_1200188_2019085.jpg","location":"Vilanova de Mei\u00e0","latlong":[41.9956571,1.0239566],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porta rom\u00e0nica de l'esgl\u00e9sia de Vilanova de Mei\u00e0.","data_inici":"1921-03-27","data_fi":"1921-03-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/198/0/14/ACCE_1243748_130019830000014,0001.jpg","location":"Riu de Cerdanya","latlong":[42.3451931,1.8261265],"description":"Salvador Galceran i Vigu\u00e9;Esgl\u00e9sia de Sant Joan de Riu de Cerdanya vista des de l'absis.","data_inici":"1965-01-01","data_fi":"1975-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3767/ACCE_745507_130018830003767,0001.jpg","location":"Cerdanya (obaga)","latlong":[42.3237744,1.6692632],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Paisatge de la zona de la obaga de Cerdanya a la dreta de la Tosa d'Alp","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/103/0/255/ACCB_1282201_310010330000255.jpg","location":"Montblanc (Pla\u00e7a Major)","latlong":[41.376566600000004,1.1615041705756584],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de fotografies de l'Arxiu Comarcal de la Conca de Barber\u00e0;Codi Unitat = 255, Codi Repro = 0000255","data_inici":"1967-01-01","data_fi":"1967-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/337/ANC_641617_704337,0056.jpg","location":"Sitges (Museu Maricel)","latlong":[41.2348965,1.8124622],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Reportatge sobre l'esmorzar oficial de Francesc Mart\u00ed, president de la Diputaci\u00f3 de Barcelona, amb l'alcalde de Mil\u00e0, Carlo Tognoil, el qual t\u00e9 lloc al Museu Maricel de Sitges.","data_inici":"1980-10-25","data_fi":"1980-10-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/538/ACBE_1025179_120000730000538.jpg","location":"Garrigoles (ajuntament)","latlong":[42.10360095,3.0208634493232616],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"1991-02-01","data_fi":"1991-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1775/ACAE_460595_111010320001837.jpg","location":"Port de la Selva, el (Cam\u00ed de Sant Pere de Rodes)","latlong":[42.32334625,3.166328706903112],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall d'un dels \u00e0lbums de la col\u00b7lecci\u00f3 de monedes trobades gr\u00e0cies als treballs arqueol\u00f2gics realitzats a la casa de l'abat del monestir, cap a mitjan mes de maig del 1989, i que van posar al descobert un recipient cer\u00e0mic on alg\u00fa hi havia amagat 658 peces d'or i d'argent encunyades a diferents territoris d'Europa entre els segles XIV i el primer ter\u00e7 del segle XVI.","data_inici":"1989-05-18","data_fi":"1989-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4855/ANC_961676_904855.jpg","location":"Alguaire","latlong":[41.7361463,0.585933],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista parcial del poble d'Alguaire des d'un tur\u00f3.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5899/ANC_1200894_2019791.jpg","location":"Vall d'en Bas, la (Sant Esteve d'en Bas)","latlong":[42.1184367,2.4577552],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista del Puigsacalm i Vall d'en Bas des de l'esgl\u00e9sia.","data_inici":"1922-06-05","data_fi":"1922-06-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/258/ACPS_290005_210010030000258.jpg","location":"Guingueta d'\u00c0neu, la","latlong":[42.5941882,1.1319228],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;.Vista de paisatge dels voltants de la Guingueta, amb el riu Noguera Pallaresa en primer terme.","data_inici":"1953-08-20","data_fi":"1953-08-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/0/646/ACPS_401273_210000230000646.jpg","location":"Naut Aran (Montgarri)","latlong":[42.7604344,1.003998],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/6/6510/ACCE_784653_130018830006510,0001.jpg","location":"Bellver de Cerdanya ( Pedra)","latlong":[42.3452435,1.8110457],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Esgl\u00e9sia i vista parcial del poble de Pedra al municipi de Bellver","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3709/ANC_960553_903709.jpg","location":"Valls (Creu de Cames)","latlong":[41.2902249,1.2465933],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La Creu de Cames i, al fons, el campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Joan de Valls.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/3/3385/ANC_618787_598385,0001.jpg","location":"Vall\u00e8s Occidental","latlong":[41.56611755,2.0548768244276627],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista general d'un mur de contenci\u00f3 en un tram de via \u00fanica de la l\u00ednia ferrovi\u00e0ria Barcelona-Vall\u00e8s.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6879/ANC_963624_906879.jpg","location":"Tossa de Mar (Vila-Vella)","latlong":[41.7173625,2.9341429],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Casa del Sant Drap i, al fons, la Torre de les Hores, a Tossa de Mar.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1952-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/258/ANC_1195259_1105546.jpg","location":"Riells i Viabrea (Riells)","latlong":[41.7264867,2.568691],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del Centre Excursionista de Catalunya al Montseny el 24 febrer 1907 (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 146, p. 92.","data_inici":"1907-02-24","data_fi":"1907-02-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/942/ANC_1195943_1106230.jpg","location":"Vallbona de les Monges","latlong":[41.5249704,1.0890539],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del CEC de T\u00e0rrega a Montblanc del 24 al 26 de juny 1910 (Joan i Gabriel). Ressenya al butllet\u00ed n. 186, p. 200-201.","data_inici":"1910-06-25","data_fi":"1910-06-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6721/ANC_963467_906721.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de Catalunya)","latlong":[41.3856661,2.1683855],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Est\u00e0tua de La Deessa a la Pla\u00e7a de Catalunya de nit, a Barcelona.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/64/0/900/ANC_200207_280900.jpg","location":"Tossa de Mar","latlong":[41.7197773,2.9312155],"description":"BERT I CLARET (FOTOPERIODISTES);Vista de les restes de l'esgl\u00e9sia vella de Sant Vicen\u00e7 a Tossa de Mar.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/260/18/1/1337/AHL_547455_1337,0001.jpg","location":"Agramunt","latlong":[41.787076,1.0985119],"description":"Oficina Comarcal de Lleida de la Direcci\u00f3n General de Regiones Devastadas;Vista del mercat municipal i la casa rectoral d'Agramunt","data_inici":"1943-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/21/21724/ANC_225071_433724.jpg","location":"Barcelona (Horta, barri d')","latlong":[41.4279035,2.1440695],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Equips de distribuci\u00f3.","data_inici":"1968-07-05","data_fi":"1968-07-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/162/ACPS_289909_210010030000162.jpg","location":"Senterada","latlong":[42.3249257,0.9366155],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista del pont de ferro que travessava el riu Bossia i de l'esgl\u00e9sia parroquial i algunes cases de Senterada. Aquest pont va ser desmantellat poc abans de les riuades de 1982 que van enfondrar el nou que es va fer en substituci\u00f3 a aquest.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1909/ANC_915630_1032850.jpg","location":"Barcelona (Jardins de Piscines i Esports)","latlong":[41.3934907,2.1376358519293013],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica dels Jardins de Piscines i Esports, a Barcelona.","data_inici":"1999-03-23","data_fi":"1999-03-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/19/19895/ANC_202820_503695,0006.jpg","location":"Barcelona (Diagonal, avinguda)","latlong":[41.4078259,2.2055083],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Escola Superior d'Enginyers Industrials de la Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya, a Barcelona, amb motiu de la impartici\u00f3 de la tercera edici\u00f3 de Curso de Hidrolog\u00eda Subterr\u00e1nea.","data_inici":"1969-01-01","data_fi":"1969-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/439/ANC_620960_595439.jpg","location":"Jorba (Pla\u00e7a de la Font)","latlong":[41.6006042,1.5463704],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'un grup de nens a la Pla\u00e7a de la Font de Jorba. Al fons, la rectoria i a seu costat, la capella de Sant Sebasti\u00e0 i Sant Roc.","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1921-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5250/ACPS_575362_210000230005250.JPG","location":"Sort (C. Del Mig)","latlong":[42.4117736,1.1302512],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1998-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/330/192/0/885/AHT_344449_885,0003.jpg","location":"Tarragona (Serrallo)","latlong":[41.1100014,1.2408252],"description":"Fotografia Canadell;Casament d'un pescador al barri del Serrallo: Eugenio Pascual Albiol Borr\u00e1s, pescador d'arrosegament. Imatges dels nuvis caminant pel port .","data_inici":"1956-09-01","data_fi":"1956-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6487/ANC_1108807_1064407,0002.jpg","location":"Tarragona (Teatre Rom\u00e0)","latlong":[41.11290255,1.2494578567585948],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Teatre Rom\u00e0 de la ciutat de Tarragona.","data_inici":"2009-11-17","data_fi":"2009-11-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/88/0/529/ACCB_304853_310008830000529.jpg","location":"Barcelona (Montserrat)","latlong":[41.3766471,2.1158442662654746],"description":"Vicen\u00e7 Baldrich","data_inici":"1981-07-01","data_fi":"1981-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/0/250/ACBE_1105301_120026830000250.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Pont vell)","latlong":[41.9603476,3.0368909],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-05-22","data_fi":"2020-05-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2858/ANC_916708_1033799,0006.jpg","location":"Sant Joan Desp\u00ed (Parc de la Fontsanta)","latlong":[41.371427,2.0722428253145897],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del parc de la Fontsanta de Sant Joan Desp\u00ed.","data_inici":"2007-11-16","data_fi":"2007-11-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/729/ASAB_1168641_600030730000729,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (carrer Crist\u00f2fol de Moura)","latlong":[41.4225608,2.2214724],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Riu Bes\u00f2s vist des del pont del carrer Crist\u00f2fol de Moura.\nText: El r\u00edo Bes\u00f2s ya no es lo que era, porque est\u00e1 muy sucio y contaminado. Es una l\u00e1stima que el r\u00edo vaya a parar a la playa y la ensucie. Aqu\u00ed lo vemos cuando pasa por Sant Adri\u00e0. Yo he le\u00eddo en los peri\u00f3dicos que el rio Bes\u00f3s es una cloaca al aire libre\"","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/68/ACCE_253954_130011630000068,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Hospital)","latlong":[42.432378,1.9260784404610987],"description":"Regi\u00f3 7;Vistes de la fa\u00e7ana principal de l'edifici,  laboratori,  quir\u00f2fan i  box d'urg\u00e8ncies.","data_inici":"1990-11-20","data_fi":"1990-11-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5868/ANC_1200863_2019760.jpg","location":"Vall de Bianya, la (Sant Pere Despuig)","latlong":[42.2137099,2.426230524774774],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Masia el Llac de Sant Pere Despuig.","data_inici":"1922-06-04","data_fi":"1922-06-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5180/ANC_1107558_1063100,0002.jpg","location":"Barcelona (Hospital Universitari Vall d'Hebron)","latlong":[41.428153449999996,2.140743520104939],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hospital Universitari Vall d'Hebron de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-01-22","data_fi":"2008-01-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9097/ANC_1111388_1067016,0013.jpg","location":"Prat de Llobregat, el","latlong":[41.31435395,2.1057889450591816],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 de diversos trams de vies f\u00e8rries dels trens d'Alta Velocitat Espanyol (AVE) al Prat de Llobregat, per enc\u00e0rrec d'Isolux Cors\u00e1n.","data_inici":"2007-06-07","data_fi":"2007-06-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5754/ANC_964526_905754.jpg","location":"Vendrell, el (Carrer de Santa Anna, 10)","latlong":[41.22200555,1.5345181585104362],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de la casa pairal d'\u00c0ngel Guimer\u00e0 al carrer de Santa Anna, 10, a El Vendrell.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/121/ACAE_434807_111010320000121.jpg","location":"Vilanant","latlong":[42.2544997,2.8897248],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall d'un carrer del nucli antic del poble. \nVilanant forma part de la comarca de l'Alt Empord\u00e0. Els l\u00edmits del terme municipal s\u00f3n al nord amb Llers, a l'est amb Avinyonet de Puigvent\u00f3s, al sud amb Borrass\u00e0 i Navata i a l'oest amb Cistella.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12403/ANC_637175_624396.jpg","location":"Barcelona (Comtes, carrer dels)","latlong":[41.38403915,2.1770410875289437],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Absis de la catedral, al carrer del Comtes, a Barcelona.","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10668/ANC_1230812_1036280,0001.jpg","location":"Barcelona (Carrer del Pi 13)","latlong":[41.3837665,2.1738644],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat d'una persona no identificada a l'estudi dels Catal\u00e0, a Barcelona.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12749/ANC_1132563_547563.jpg","location":"Barcelona (pla\u00e7a de la Bonanova)","latlong":[41.4066731,2.1336067],"description":"JOAQUIM GOMIS;Glorieta d'una casa a la pla\u00e7a de la Bonanova.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9527/ANC_1111806_1067446,0009.jpg","location":"Guissona","latlong":[41.785242,1.289032],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques d'uns edificis de nova construcci\u00f3 al municipi de Guissona, per enc\u00e0rrec de l'arquitecte Ricardo Flores.","data_inici":"2005-05-19","data_fi":"2005-05-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/64/0/855/ANC_200162_280855.jpg","location":"Tarragona (Catedral de Tarragona)","latlong":[41.1192054,1.2580955003989351],"description":"BERT I CLARET (FOTOPERIODISTES);Detall dels finestrals del claustre de la Catedral de Tarragona.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12198/ANC_1233072_1037810.jpg","location":"Barcelona (Foment de les Arts Decoratives)","latlong":[41.4024866,2.1882024],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Dibuix al natural d'un model mascul\u00ed a la Sala de dibuix del Foment de les Arts Decoratives, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a Barcelona.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/91/0/9/ACPE_500012_9.jpg","location":"Cam\u00f3s (Ajuntament de Cam\u00f3s)","latlong":[42.0938975,2.7675635],"description":"Ensenyament. Escola Puig Bataller de Cam\u00f3s","data_inici":"1988-02-01","data_fi":"1988-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/16/16230/1_128598_127430.jpg","location":"Barcelon\u00e8s","latlong":[41.406467250000006,2.1630637715443863],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Inundacions prop de Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/341/ACPS_290088_210010030000341.jpg","location":"B\u00f2rdes, es (Artiga de Lin)","latlong":[42.7074381,0.7096661],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista de paisatge de l'Artiga de Lin, amb la Maladeta al fons.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/1/1225/ACAE_567516_1225,0001.jpg","location":"Torroella de Fluvi\u00e0 (Sant Tom\u00e0s de Fluvi\u00e0)","latlong":[42.1822386,3.0105208],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Hi ha imatges dels assistents a l'acte entaulats i menjant. Cedida per la Sra. D\u00eddia Holgado, de Torroella de Fluvi\u00e0 (abril 2010).\nFotografia 004269_04: es veu l'alcalde de la poblaci\u00f3, Pere Moradell, microfon en m\u00e0 dirigint-se als assistents a la revetlla.","data_inici":"1983-01-01","data_fi":"1983-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/100/4/4208/ACN_446510_200010030004208.jpg","location":"Alfarr\u00e0s","latlong":[41.8313443,0.5704479],"description":"Ajuntament de Balaguer","data_inici":"1961-01-01","data_fi":"1961-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/13/13793/ANC_786046_621653.jpg","location":"Granollers (Pla\u00e7a Josep Maluquer i Salvador)","latlong":[41.6085949,2.288901213952416],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Venda de cordes al mercat de la pla\u00e7a Josep Maluquer i Salvador de Granollers.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/576/ACPE_373764_180001030000576.jpg","location":"Banyoles (Carrer Nou de Banyoles)","latlong":[42.115609,2.7541578572817667],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Carrer Nou de Banyoles\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/03/1994\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 11/05/1998","data_inici":"1994-05-01","data_fi":"1994-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/992/ANC_621513_595992.jpg","location":"Rub\u00ed (font de Sant Mu\u00e7)","latlong":[41.5089579,2.0215959],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'un home i una dona a la font de Sant Mu\u00e7, situada al costat de l'ermita del mateix nom, a les afores de Rub\u00ed. Al fons, diverses persones passegen pel cam\u00ed.","data_inici":"1925-04-19","data_fi":"1925-04-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/320/ACBL_807186_050005730000320.jpg","location":"Papiol, el (La Salut)","latlong":[41.445715,2.024656],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Visi\u00f3 exterior de l'absis i una construcci\u00f3 afegida de l'ermita de Santa Eul\u00e0lia de Madrona o la Salut del Papiol.","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4563/ANC_1106942_1062483,0002.jpg","location":"Barcelona (C-58)","latlong":[41.4569423,2.1880771],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'entrada a Barcelona per la C-58.","data_inici":"2006-07-21","data_fi":"2006-07-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1876/ANC_1136853_1047040,0001.jpg","location":"Barcelona (pg. de Sant Joan, 106)","latlong":[41.39905243053101,2.17054561203702],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i pati de la Casa Macaya de Barcelona, situada al n\u00fam. 106 del passeig de Sant Joan. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1899 i 1901 per l?arquitecte Josep Puig i Cadafalch. Actualment la casa \u00e9s la seu de l?Espai Caixa de la Caixa.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3261/ACAE_470280_111010320003254.jpg","location":"Figueres (La Creu de la M\u00e0)","latlong":[42.2599821,2.9666267014626153],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Instant\u00e0nia de les autoritats pol\u00edtiques locals esperant a qu\u00e8 comenci la tradicional desfilada de carrosses, entre les quals es reconeix a l'alcalde de Figueres, Sr. Mari\u00e0 Lorca, el president del Consell Comarcal de l'Alt Empord\u00e0, Sr. Mart\u00ed Palah\u00ed, i la regidora municipal, Sra. Carmen Fern\u00e1ndez.","data_inici":"1994-04-29","data_fi":"1994-05-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/132/0/760/ANC_535846_396151.jpg","location":"Viladrau ([Pla\u00e7a Major])","latlong":[41.8475065,2.3902024],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 FOTOGR\u00c0FICA D'AGUST\u00cd DURAN I SANPERE;Pas d'una process\u00f3 per una pla\u00e7a, possiblement la pla\u00e7a Major. En primer terme, els escolans amb els estendards i la creu processional. Al fons, la fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Viladrau.","data_inici":"1931-09-01","data_fi":"1931-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/7/7630/ACAE_420451_111009920007466.jpg","location":"Figueres (Castell de Sant Ferran)","latlong":[42.2739927,2.946129818149471],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure una part de la muralla i del fossat del castell figuerenc. Va ser iniciat l'any 1753, segons projecte de l'enginyer militar Juan Mart\u00edn Zerme\u00f1o. L'any 1794 va ser ocupat per l'ex\u00e8rcit franc\u00e8s dins de les hostilitats desfermades arrel de la Guerra Gran. Aix\u00f2 mateix va tornar a succeir l'any 1808 i el 1823. A la fi de la Guerra Civil, l'any 1939, l'ex\u00e8rcit republic\u00e0 va volar l'armament que hi tenia tot ocasionant greus desperfectes a l'edifici. L'any 1966 el castell va ser transformat en pres\u00f3, situaci\u00f3 que es va mantenir fins l'any 1991. Des de l'any 2003 el Ministeri de Defensa t\u00e9 cedit a un Consorci on hi ha l'ajuntament de Figueres i la Generalitat, l'\u00fas del castell com a conjunt de valor cultural.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5109/ACAE_412202_111009920004897.jpg","location":"Roses (Ajuntament)","latlong":[42.2632616,3.1749936],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Fa\u00e7ana principal i porta d'entrada a l'edifici que alberga l'ajuntament actual de la ciutat, d'estil modernista, i ubicat a la pla\u00e7a de Catalunya.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/238/ACBE_566453_120000930000238.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Agust\u00ed Font)","latlong":[41.9638973,3.0387859],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;Vista de l'escorxador abans de ser inaugurat","data_inici":"1928-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/230/92/0/309/ACS_967653_230009230000309.jpg","location":"Coma i la Pedra, la","latlong":[42.17425875,1.5902987937909603],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'ACS;Codi Unitat = 309, Codi Repro = 0000309","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4908/ANC_1107287_1062828,0001.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Bellvitge)","latlong":[41.3489344,2.1084111],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Bellvitge de la ciutat de L'Hospitalet de Llobregat.","data_inici":"2007-06-07","data_fi":"2007-06-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/3/ANC_864671_591959,0001.jpg","location":"Espluga de Francol\u00ed, l' (Esgl\u00e9sia de Sant Miquel)","latlong":[41.3967184,1.1033786825020466],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana i fa\u00e7ana lateral de l'esgl\u00e9sia de Sant Miquel de l?Espluga de Francol\u00ed.","data_inici":"1917-01-01","data_fi":"1917-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4472/ANC_961302_904472.jpg","location":"Llagostera (Castell)","latlong":[41.828788,2.8918207692334263],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Torre circular del castell, a Llagostera.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/81/4/0/9/ACOS_644475_081000430000009,0001.jpg","location":"Orist\u00e0","latlong":[41.9327257,2.0599756],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'empresa FOAT SL","data_inici":"1984-07-03","data_fi":"1984-07-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/994/1/1395/ANC_743177_561395.jpg","location":"Ulldecona","latlong":[40.5967567,0.4475376],"description":"JOAN ARTIGUES I CARBONELL;Pla\u00e7a del mercat amb la Casa de la Feligresa i carrer Major, Ulldecona","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12369/ANC_636881_625903.jpg","location":"Barcelona (Consell de Cent, carrer del)","latlong":[41.3906865,2.1653279],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Xamfr\u00e0 del carrer del Consell de Cent, a Barcelona.","data_inici":"1932-01-01","data_fi":"1932-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1877/ANC_1136854_1047041,0010.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes, 491)","latlong":[41.38092825,2.156302734335062],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i finestres de la Casa Golferichs de Barcelona, situada al n\u00fam. 491 de la Gran Via de les Corts Catalanes. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1900 i 1901 per l?arquitecte Joan Rubi\u00f3 i Bellver. Actualment la casa \u00e9s la seu del Centre C\u00edvic Casa Golferichs.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/82/0/253/ACBE_894991_120008230000253.jpg","location":"Palau-sator (Sant Feliu de Boada)","latlong":[41.9736869,3.1254662],"description":"Fotografies de Francesc Pla;Vista de l'Esgl\u00e9sia de Sant Feliu de Boada","data_inici":"1958-01-01","data_fi":"1958-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15474/ACBL_2010804_050000330015474.jpg","location":"Barcelona (rambla de les Flors)","latlong":[41.3815258,2.1726713],"description":"Vaiv\u00e9;Reproducci\u00f3 d'una pintura del pintor local Joan Torras Viver que representa una perspectiva de la Rambla de les Flors de Barcelona baixant des de Canaletes on es veuren parades de venda d'animals de companyia. Va ser exposada a la galeria d'art Grife & Escoda de Barcelona del 25 de novembre al 13 de desembre en una exposici\u00f3 monogr\u00e0fica juntament amb trenta-sis obres m\u00e9s. Acompanya l'article amb el t\u00edtol: \"Torras Viver exposa a Barcelona\"","data_inici":"1980-11-01","data_fi":"1980-12-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/33/33155/ANC_145523_149084.jpg","location":"Ribes de Freser","latlong":[42.3057283,2.167817],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Excursionistes al carrer Major de Ribes de Freser.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8903/ANC_1111194_1066822,0003.jpg","location":"Barcelona (Passeig Sant Joan / Pla\u00e7a Tetuan)","latlong":[41.3957179,2.1746602],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del passeig Sant Joan i de la pla\u00e7a Tetuan de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2013-12-07","data_fi":"2013-12-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/773/ANC_891572_1040790,0007.jpg","location":"Barcelona (Avinguda de la Reina Maria Cristina)","latlong":[41.3729796,2.1508962],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Desfilades i discursos a l'avinguda de la Reina Maria Cristina durant la concentraci\u00f3 organitzada per Falange i la Delegaci\u00f3n Provincial de Excombatientes amb motiu de la celebraci\u00f3 del VI aniversari de l'anomenat en aquell moment Glorioso Alzamiento Nacional. A les imatges, el comandant Jos\u00e9 Salas Paniello, cap de la Policia Armada de Barcelona i de la Delegaci\u00f3n Provincial de Excombatientes (fent un discurs), i Miquel Mateu i Pla, alcalde de la ciutat, condecorant amb la Medalla de la Ciutat els banderins dels antics combatents.","data_inici":"1942-07-18","data_fi":"1942-07-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/15/15531/ACPE_383476_180001030015531.jpg","location":"Fontcoberta (Fontcoberta)","latlong":[42.133657400000004,2.7922735433847152],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Detall de les escales de l'esgl\u00e9sia de Fontcoberta.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 15/10/2003\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 20/04/2004","data_inici":"2003-06-01","data_fi":"2003-06-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/3/3770/ANC_619442_598770.jpg","location":"Vall\u00e8s Occidental","latlong":[41.56611755,2.0548768244276627],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista de les obres d'estesa de la via de la l\u00ednia Barcelona-Vall\u00e8s en un tram entre Sabadell i Bellaterra.","data_inici":"1955-09-16","data_fi":"1955-09-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5717/ACAE_595439_2721.jpg","location":"Navata (C/ Sant Antoni)","latlong":[42.2238035,2.8611952],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;A la planta baixa de l'edifici familiar hi havia una botiga de queviures, coneguda popularment per ca la Pilar, i que va tancar les seves portes a la d\u00e8cada dels anys 90. Cedida per Nat\u00e0lia S\u00e1nchez Dipp (juny 2010), procedent de la fam\u00edlia Marull de Navata i M\u00e8xic. C\u00f2pia digital a molt baixa resoluci\u00f3. Fotografia publicada al llibre \"De l'Empord\u00e0 a l'exili de M\u00e8xic. Apunt biogr\u00e0fic de Josep Marull Carr\u00e9 (1912-1987)\", de Nat\u00e0lia S\u00e1nchez Dipp.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/716/ANC_914448_1031657,0001.jpg","location":"Barcelona (Hotel Hilton)","latlong":[41.408436449999996,2.2177556719769242],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hotel Hilton de Barcelona.","data_inici":"1990-03-28","data_fi":"1990-03-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/2/2722/ANC_156875_146009.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Roger de Ll\u00faria)","latlong":[41.4591225,2.2511705],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Interior del restaurant El Canari de la Garriga, al carrer Roger de Ll\u00faria de Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5169/ANC_1107547_1063089,0002.jpg","location":"Barcelona (Rambla Prim)","latlong":[41.4117594,2.2191859],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques dels desperfectes provocats per una explosi\u00f3 d'un edifici a la Rambla Prim de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-03-17","data_fi":"2008-03-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2166/ANC_833257_572166.jpg","location":"C\u00f2rdova (MESQUITA)","latlong":[41.2905155,1.9767211],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;C\u00fapula de la maqsura de la Mesquita de C\u00f2rdova.","data_inici":"1924-01-01","data_fi":"1924-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/68/ACCE_253954_130011630000068,0002.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Hospital)","latlong":[42.432378,1.9260784404610987],"description":"Regi\u00f3 7;Vistes de la fa\u00e7ana principal de l'edifici,  laboratori,  quir\u00f2fan i  box d'urg\u00e8ncies.","data_inici":"1990-11-20","data_fi":"1990-11-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/60/0/4/ACBE_249744_4.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (carrer del Carme)","latlong":[41.9539393,3.0389057],"description":"Josep Pla i Colomer;Una parella amb un nen a l'inici del carrer del Carme.","data_inici":"1978-01-01","data_fi":"1978-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3519/ANC_960371_903519.jpg","location":"Viladecans (Torre del Bar\u00f3)","latlong":[41.316204,2.0203103354589595],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall a la porta lateral de la Torre del Bar\u00f3, a Viladecans.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15707/ACBL_2011163_050000330015707.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (passeig de Nadal)","latlong":[41.3823091,2.0462118],"description":"Vaiv\u00e9;Vista de l'entrada per accedir al recinte de la Fira Comercial i Industrial del Baix Llobregat, on hi ha el cartell anunciant l'event, en el marc de les activitats de les Festes de Primavera al passeig de Nadal; hi ha gent visitant la fira de mostres intuint-se els primers estands","data_inici":"1983-05-12","data_fi":"1983-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5084/ANC_961891_905084.jpg","location":"Ulldecona (Casa de la Comanda)","latlong":[40.5975527,0.4459339],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de la Casa de la Comanda, a Ulldecona.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8938/ANC_1071273_908938,0004.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (Pla\u00e7a de la Vila)","latlong":[41.34637965,1.6981536248565254],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Actuaci\u00f3 amb els Castellers de Vilafranca i Colla Vella i Joves dels Xiquets de Valls per la diada de Sant F\u00e8lix a la pla\u00e7a de la Vila de Vilafranca.","data_inici":"1981-08-30","data_fi":"1981-08-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/118/ASAB_1168030_600030730000118,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (La Catalana)","latlong":[41.4239747,2.2206881],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Parc malm\u00e8s a causa de les inundacions al barri de la Catalana del 10 d'octubre de 1987.","data_inici":"1987-10-10","data_fi":"1987-10-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1738/ANC_683620_705738,0027.jpg","location":"S\u00faria","latlong":[41.8328065,1.7526606],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Visita oficial de Jordi Pujol, president de la Generalitat de Catalunya, a S\u00faria, municipi afectat per les greus inundacions ocorregudes a Catalunya els dies 7 i 8 de novembre pel desbordament del riu Segre al seu pas per la zona compresa des de Lleida fins la Cerdanya. Les autoritats locals reben al president i van a visitar diferents empla\u00e7aments del poble, com algunes empreses afectades.","data_inici":"1982-11-19","data_fi":"1982-11-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/5/5657/ANC_578139_359654.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Pi i Margall)","latlong":[41.9674581,3.0425058],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Postal del carrer Pi i Margall de la Bisbal de l'Empord\u00e0.","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1147/ANC_1136129_1046422,0010.jpg","location":"Barcelona (pl. Espanya)","latlong":[41.3747456,2.1488327],"description":"PILAR AYMERICH;Les Torres Venecianes, situades en la intersecci\u00f3 de l?avinguda Maria Cristina amb la pla\u00e7a Espanya de Barcelona, vistes des de diferents angles durant la celebraci\u00f3 dels Jocs Ol\u00edmpics de 1992. Les construccions s\u00f3n obra de l?arquitecte Ramon Revent\u00f3s i Farrerons.","data_inici":"1992-07-25","data_fi":"1992-08-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/364/ACAE_435231_111010320000364.jpg","location":"Pau (Carrer de la Concepci\u00f3)","latlong":[42.3155552,3.1154744],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall d'una casa del carrer, amb un r\u00e8tol publicitari del restaurant El Garimall.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/103/3/3245/ACAN_1359333_010010330003245.jpg","location":"Igualada (Can Busqu\u00e9)","latlong":[41.5828112,1.6345914506756756],"description":"Ignasi Castelltort Miralda, I\u00f1igo;Pedres i riu (post.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1819/ACAE_460653_111010320001785.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Avinguda Pau Casals)","latlong":[42.368757,3.157742],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es veuen els m\u00fasics de la cobla sardanista davant de la fa\u00e7ana de la capella de la Mare de D\u00e9u del Port, i les rotllanes de sardanes i els assistents al davant. Del campanar de la capella hi penja una senyera, per tant es pot suposar que l'acte se celebra al mes de setembre, per la Diada de Catalunya.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/757/3/3639/ANC_619163_598639.jpg","location":"Vall\u00e8s Occidental","latlong":[41.56611755,2.0548768244276627],"description":"FERROCARRILS DE LA GENERALITAT DE CATALUNYA (FGC);Vista d'un tram del tra\u00e7at ferroviari de la l\u00ednia Barcelona-Vall\u00e8s entre Rub\u00ed i Terrassa; al mig, un pas a nivell rural.","data_inici":"1955-02-01","data_fi":"1955-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17423/ACBL_2022032_050000330017423.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Lloren\u00e7 Mart\u00ed, 9)","latlong":[41.3832311,2.0487823],"description":"Vaiv\u00e9;Detall de la fa\u00e7ana de l'edifici on hi ha ubicat el Temple Evang\u00e8lic de Sant Feliu. A l'esquerra, la reixa de la porta pintada de color vermell oberta i, a la paret d'obra vista, placa de marbre amb vidre i el r\u00e8tol que diu: \"Templo Evang\u00e9lico\". A la paret, hi ha pintat un graffiti","data_inici":"1998-11-01","data_fi":"1998-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8227/ACAE_553860_111010320008476.jpg","location":"Figueres (Avinguda Salvador Dal\u00ed)","latlong":[42.2665217,2.9581202],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Estat de les obres de reordenaci\u00f3 de la ronda Barcelona (actual avinguda Salvador Dal\u00ed), que s'estructura en dues carretera de dos carrils per sentit de la circulaci\u00f3 separades per una illeta central, i amb rotondes per regular l'acc\u00e8s als carrers laterals. Tamb\u00e9 es veuen els edificis de les dues bandes del carrer encara en construcci\u00f3, i al fons el concessionari de cotxes BMW ja en funcionament.","data_inici":"1999-01-01","data_fi":"1999-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/3/3974/ANC_158127_159262.jpg","location":"Barcelona (Pedralbes, monestir de)","latlong":[41.3956216,2.1115978593035027],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Mur del monestir de Pedralbes, a Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1939-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12879/ANC_1132689_547686.jpg","location":"Barcelona (Sant Gervasi, carrer Bertran, 122)","latlong":[41.408657,2.1397982],"description":"JOAQUIM GOMIS;Porta d'acc\u00e9s al pati d'una casa aparellada del carrer Bertran, 122, de Barcelona.","data_inici":"1947-01-13","data_fi":"1947-01-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8551/ANC_1110842_1066471,0001.jpg","location":"Barcelona (Carrer Garcilaso / La Sagrera)","latlong":[41.4227066,2.1891943],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques dels terrenys en construcci\u00f3 de l'estaci\u00f3 de la Sagrera i obres al carrer Garcilaso de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2009-04-23","data_fi":"2009-04-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/5/5533/ANC_159685_240820.jpg","location":"Barcelona (Encants Vells)","latlong":[41.4019335,2.1865883],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Vista general dels Encants Vells. Pla\u00e7a de les Gl\u00f2ries, Barcelona.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/1/1293/ACBE_1106747_120026830001293.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (U d'octubre)","latlong":[41.9587116,3.0400715],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2021-02-14","data_fi":"2021-02-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2873/ANC_916723_1033814,0001.jpg","location":"Prat de Llobregat, el (Riu Llobregat)","latlong":[41.318054849999996,2.08245398194446],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la desembocadura del riu Llobregat.","data_inici":"1988-07-17","data_fi":"1988-07-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/0/243/ACBE_1024884_120000730000243.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (carrer Ramon de Cabrera)","latlong":[41.9577826,3.0382793],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"1914-01-01","data_fi":"1914-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/64/0/787/ANC_200094_280787.jpg","location":"Sant Quint\u00ed de Mediona","latlong":[41.4627909,1.6652161],"description":"BERT I CLARET (FOTOPERIODISTES);Detall d'una porta amb unes roderes a Sant Quint\u00ed de Mediona.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3444/ANC_1198445_1108757.jpg","location":"Vilagrassa","latlong":[41.647876,1.1085337],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de pedra a l'entrada del poble de Vilagrassa.","data_inici":"1917-03-18","data_fi":"1917-03-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/180/ANC_913926_1031121,0004.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Ic\u00e0ria)","latlong":[41.3937199,2.200072],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 d'alguns edificis de l'avinguda d'Ic\u00e0ria, a Barcelona.","data_inici":"1991-01-11","data_fi":"1991-01-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2681/ANC_833795_572681.jpg","location":"Barcelona (pla\u00e7a d'Antonio L\u00f3pez)","latlong":[41.3818153,2.1821105367824556],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Monument dedicat a Antonio L\u00f3pez y L\u00f3pez, primer Marqu\u00e8s de Comillas i navilier, situat a la pla\u00e7a del mateix nom, a Barcelona. L'escultura, coberta per una nevada, \u00e9s obra d'Oriol Mestres i Venanci Vallmitjana.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6652/ANC_963397_906652.jpg","location":"Barcelona (Temple de la Sagrada Fam\u00edlia)","latlong":[41.4035046,2.174428284189003],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Les torres il\u00b7luminades del Temple Expiatori de la Sagrada Fam\u00edlia, a Barcelona.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/39/ACBE_566588_120000930000039.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Ample, 6)","latlong":[41.9600782,3.0392567],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;En un local al costat de la seva sastreria, Narc\u00eds Pag\u00e8s obr\u00ed un taller de fabricaci\u00f3 de paper de fumar. A la imatge es poden veure: 1. Dolors Casamiquela, 2. Agust\u00ed Conde, 3. Narc\u00eds Pag\u00e8s, 4. Ramona Mareny\u00e0, 5. Josep Casamiquela i 6. Enric Janoher.","data_inici":"1914-01-01","data_fi":"1914-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11180/ANC_1231322_1036792,0003.jpg","location":"Barcelona (Orfe\u00f3 Gracienc)","latlong":[41.40473,2.1564434],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Obra de teatre \"Divendres, dia 13\" amb la Companyia d'Art Dram\u00e0tic de l'Orfe\u00f3 Gracienc, dirigida per Josep Claramunt, a Barcelona.","data_inici":"1952-06-01","data_fi":"1952-06-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/187/1/1460/ACVOC_632711_090018720001460,0001.jpg","location":"Barcelona ( Via Laietana)","latlong":[41.3855334,2.1766386],"description":"Acampada Terrassa (15-M)","data_inici":"2011-06-19","data_fi":"2011-06-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/132/0/460/ANC_536554_396135.jpg","location":"Riudecanyes (Castell-monestir de Sant Miquel d'Escornalbou)","latlong":[41.1271617,0.9160367425192041],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 FOTOGR\u00c0FICA D'AGUST\u00cd DURAN I SANPERE;Un grup d'homes posant per al retrat a un rac\u00f3 del castell-monestir de Sant Miquel d'Escornalbou, exhibint un past\u00eds, possiblement un tortell de Reis en una safata. Al grup, Eduard Toda i G\u00fcell (el segon per la dreta), Mart\u00ed Esteve i Guau (el primer per la dreta) i Bonaventura Gassol i Rovira (assegut al terra).","data_inici":"1922-01-06","data_fi":"1922-01-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/121/0/47/ACCB_907712_310012130000047.jpg","location":"Sant Pere de Torell\u00f3","latlong":[42.0754755,2.2955862],"description":"Cal Moliner de Barber\u00e0 de la Conca (Fam\u00edlia Sarr\u00f3)","data_inici":"1935-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1110/ACAE_450364_111010320001078.jpg","location":"Ma\u00e7anet de Cabrenys (Tapis)","latlong":[42.3801941,2.7013182],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es veu l'entrada al ve\u00efnat de Tapis per la carretera Gi-503 i el nucli de cases al fons amb el campanar de l'esgl\u00e9sia prerom\u00e0nica de Sant Bri\u00e7. Tapis es troba a 6.5 kil\u00f2metres de Ma\u00e7anet de Cabrenys i el formen una dotzena de cases i masos dispersos, la majoria deshabitats. La construcci\u00f3 i la millora de la carretera que comunica amb Fran\u00e7a ha fet augmentar la concurr\u00e8ncia al petit ve\u00efnat.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5160/ANC_961967_905160.jpg","location":"Miravet (Castell)","latlong":[42.1085457,0.8404291],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del castell de Miravet i l'esgl\u00e9sia, des del riu Ebre.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/187/0/589/ACVOC_632170_090018720000589,0001.JPG","location":"Terrassa ( Carrer del doctor Pearson)","latlong":[41.567054,2.0264502],"description":"Acampada Terrassa (15-M)","data_inici":"2011-06-02","data_fi":"2011-06-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/664/ANC_914399_1031605,0002.jpg","location":"Barcelona (Parc del Clot)","latlong":[41.407244,2.1900707978738287],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Parc del Clot, a Barcelona.","data_inici":"1989-09-25","data_fi":"1989-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12976/ANC_1132786_547783.jpg","location":"Barcelona (carrer Bol\u00edvar, 36)","latlong":[41.4101573,2.1466062],"description":"JOAQUIM GOMIS;Fa\u00e7ana d'una casa del carrer Bol\u00edvar, 36 de Barcelona.","data_inici":"1962-03-28","data_fi":"1962-03-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1229/0/1/ANC_982844_812550.jpg","location":"Barcelona (Tallers del Ferrocarril del Nord)","latlong":[41.4356319,2.1818648],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 DOCUMENTAL D'\u00c0LVAR CASTELLS;Vagons de tren en des\u00fas utilitzats com a habitatges als tallers del Ferrocarril del Nord.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/2/2148/ACAE_461378_111010320002163.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Les Esplanes)","latlong":[42.3591728,3.1515173],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge mostra una panor\u00e0mica del centre i la pista esportiva.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/210/0/202/ACCB_1249467_310021030000202.jpg","location":"Espluga de Francol\u00ed, l' (Ermita de la Sant\u00edssima Trinitat)","latlong":[41.3732249,1.1109794],"description":"Ramon Requesens Queralt;Codi Unitat = 202, Codi Repro = 0000202","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1947-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/194/ANC_913913_1031135,0006.jpg","location":"Barcelona (Sant Andreu / Estaci\u00f3 de Sant Andreu Arenal)","latlong":[41.43091285,2.1831074159306],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de les instal\u00b7lacions ol\u00edmpiques al barri del Sant Andreu passant per l'avinguda Meridiana, davant de l'estaci\u00f3 de Sant Andreu Arenal, a Barcelona.","data_inici":"1991-01-21","data_fi":"1991-01-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1087/0/237/ANC_956730_810860.jpg","location":"Barcelona (carrer de Josep Anselm Clav\u00e9)","latlong":[41.4521269,2.2083246],"description":"ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA DESVALLS;Mirall del gran sal\u00f3 de la resid\u00e8ncia del Marqu\u00e8s d'Alfarr\u00e0s, situada al carrer de Josep Anselm Clav\u00e9, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/7/7392/ANC_612010_618022.jpg","location":"Barcelona (Reina Maria Cristina, avinguda)","latlong":[41.3735845,2.150185],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Una de les carrosses que participa en la Cavalcada del Mercats organitzada amb motiu de la celebraci\u00f3 de l'Exposici\u00f3 de Barcelona, a l'avinguda de la Reina Maria Cristina, Barcelona.","data_inici":"1930-06-01","data_fi":"1930-06-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/16/16420/ANC_1396600_2027868.jpg","location":"Corbera de Llobregat","latlong":[41.4166171,1.9338636],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista de Corbera de Llobregat.","data_inici":"1949-05-01","data_fi":"1949-05-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1733/ANC_1136710_1046897,0017.jpg","location":"Barcelona (Gran Via de les Corts Catalanes, 585)","latlong":[41.3866967,2.163824634054986],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana, torre i claustre de l?edifici hist\u00f2ric de la Universitat de Barcelona, situat al n\u00fam. 585 de la Gran Via de les Corts Catalanes. L?edifici es va construir entre els anys 1859 i 1875, i va ser obra de l?arquitecte Elies Rogent i Amat.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/67/ACBE_566619_120000930000067.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Amor Filial)","latlong":[41.9617149,3.0369998],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;Taller de construcci\u00f3 de carros de Josep Balmanya al carrer Amor Filial, 1914","data_inici":"1914-01-01","data_fi":"1914-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2492/ANC_959374_902492.jpg","location":"Bigues i Riells (Sant Miquel del Fai)","latlong":[41.714975,2.1916609],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del monestir de Sant Miquel del Fai., a Bigues i Riells.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/15/15760/ANC_128128_126835.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Universitat )","latlong":[41.385396,2.1636999],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Tramvies abandonats a la Pla\u00e7a Universitat amb motiu d'una vaga general, Barcelona.","data_inici":"1930-11-17","data_fi":"1930-11-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/64/16/16074/ACPE_394413_180006430016074.jpg","location":"Banyoles (BANYOLES)","latlong":[42.124641350000005,2.7694076244846864],"description":"Josep M. Mateu;FEBRER DE 1956, CONEGUT POPULARMENT COM L'ANY DEL FRED\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Mateu Tarafa, Josep M.\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 17/05/2004\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 15/10/2004","data_inici":"1956-02-01","data_fi":"1956-02-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12378/ANC_1132194_547207.jpg","location":"Barcelona (La Salut)","latlong":[41.442733,2.2245758],"description":"JOAQUIM GOMIS;Escales d'acc\u00e9s a la Casa Vilar\u00f3, a l'avinguda Coll del Portell, 67, de Barcelona.","data_inici":"1946-05-23","data_fi":"1946-05-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2903/ANC_959780_902903.jpg","location":"Santa Maria de Martorelles","latlong":[41.5198085,2.2537044],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un grup de dones a un cam\u00ed i, al fons, l'esgl\u00e9sia de Santa Maria, a Santa Maria de Martorelles.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1710/ACAE_460489_111010320001746.jpg","location":"Escala, l' (Carrer Pintor Joan Massanet)","latlong":[42.124696,3.1323483],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es pot veure la fa\u00e7ana principal de l'edifici de l'ajuntament, presa des de la vorera de l'altra banda del carrer Pintor Joan Massanet.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1325/ANC_861591_596325.jpg","location":"Or\u00eds","latlong":[42.065576,2.212260540120897],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Dona amb un gran cistell ple de palla i un gos. Darrere, cases, pallers i un carro a Can Branques, al municipi d'Or\u00eds, a la comarca d'Osona.","data_inici":"1926-02-21","data_fi":"1926-02-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/16/16896/ACAE_1029076_015819.jpg","location":"Sant Sadurn\u00ed d'Anoia (\u00b4)","latlong":[41.4244663,1.7863949],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El riu Anoia al seu pas per Sant Sadurn\u00ed.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7161/ANC_1202155_2021053.jpg","location":"Das (Sanavastre)","latlong":[42.3855225,1.850517],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista parcial i muntanya de Meranges.","data_inici":"1924-07-25","data_fi":"1924-07-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/9/9519/1071853_909515,0005.jpg","location":"Valls (Teatre principal)","latlong":[41.2865038,1.251213],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat-fotomuntatge del caricaturista Bon, Rom\u00e0 Bonet i Sintes, al Teatre principal de Valls.","data_inici":"1932-03-01","data_fi":"1932-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/1/1797/ACPS_499017_210000230001797.jpg","location":"Sort (Comtes de Pallars)","latlong":[42.4111199,1.1301114],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1998-07-01","data_fi":"1998-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12883/ANC_1234677_1105196,0045.jpg","location":"Barcelona (passeig de Gr\u00e0cia 38-40)","latlong":[41.39138095,2.1669139759287903],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Panor\u00e0miques i detalls arquitect\u00f2nics i decoratius de la seu i reproduccions de documents de comptabilitat, comanda del Banco Hispano Americano, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/1/1674/85864_1.jpg","location":"Monistrol de Montserrat (Abadia de Montserrat)","latlong":[41.5930065,1.8367447],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Biblioteca de Montserrat.","data_inici":"1936-10-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/457/ANC_914196_1031398,0001.jpg","location":"Barcelona (Avinguda de Nova Ic\u00e0ria)","latlong":[41.3919,2.20353],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 de l'avinguda de Nova Ic\u00e0ria, a Barcelona.","data_inici":"1991-11-12","data_fi":"1991-11-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/938/ACBL_1191218_050005730000938.jpg","location":"Esparreguera (Mas d'en Gall)","latlong":[41.531498,1.8385744],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Visi\u00f3 en picat d'una m\u00e0quina de l'empresa constructora d'Eloy Ayala Ru\u00edz, a costat d'uns barrils, utilitzada en uns treballs a la urbanitzaci\u00f3 del Mas d'en Gall, a Esparreguera.","data_inici":"1972-01-01","data_fi":"1972-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7017/ANC_964622_907017.jpg","location":"Montblanc (Pla\u00e7a Major)","latlong":[41.376566600000004,1.1615041705756584],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un dia de mercat a la pla\u00e7a major de Montblanc.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/18/18428/ANC_172580_211728.jpg","location":"Vilaplana (La Mussara)","latlong":[41.2521815,1.0282405],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Reproducci\u00f3 d'un fotomuntatge de gran format, obra de Gabriel Casas, que reprodueix el poblat de la Mussara.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/5/0/19/ACBL_1228836_050000530000019.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Sanson, carretera de la)","latlong":[41.39019415,2.048666511517832],"description":"Manuel Claramunt Raspall;Visi\u00f3 de les obres de preparaci\u00f3 per a construir el nou pont sota el ferrocarril, per al tra\u00e7at de la carretera de la S\u00e0nson, el que era la denominada primera riereta.","data_inici":"1965-01-01","data_fi":"1967-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/535/ACPS_290279_210010030000535.jpg","location":"Vilaller (Vilaller)","latlong":[42.4775418,0.7181918],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista parcial de la poblaci\u00f3 de Vilaller amb el campanar,coronat per una estructura met\u00e0l\u00b7lica i una barana, sobresrtint per sobre dels teulats de les cases.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6671/ACAE_417805_111009920006424.jpg","location":"Roses (Moll)","latlong":[42.2558594,3.1820395],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure una barca d'arrossegament ancorada al moll pesquer de Roses.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6168/ANC_962929_906168.jpg","location":"Alpens (Pla\u00e7a major)","latlong":[42.119313950000006,2.101229443259939],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la pla\u00e7a major, a Alpens.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/14/14156/ANC_786481_619326.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc / Passeig de Santa Madrona)","latlong":[41.3703884,2.1551064],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carles Pi Sunyer, alcalde de Barcelona, visita un tram d'una carretera de Montju\u00efc en obres. Al fons, el Palau Nacional.","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12194/ANC_1233068_1037806.jpg","location":"Mollet del Vall\u00e8s (\tcarrer Ind\u00fastria)","latlong":[41.5332214,2.21936],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Cartell publicitari amb una vista general de la f\u00e0brica de la Tener\u00eda Moderna Franco-Espa\u00f1ola, S.A. (TMFE), per a un cat\u00e0leg o publicitat, a Mollet del Vall\u00e8s.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/819/ANC_1195820_1106107.jpg","location":"Brull, el (Sant Andreu de la Castanya)","latlong":[41.80251185,2.353465980291418],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Refugi del Centre Excursionista de Catalunya a Sant Andreu de la Castanya.","data_inici":"1910-01-02","data_fi":"1910-01-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/354/ANC_914087_1031295,0011.jpg","location":"Barcelona (Ronda Litoral)","latlong":[41.3394548,2.1165714],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Ronda Litoral passant pel riu Bes\u00f2s, a Barcelona.","data_inici":"1991-04-21","data_fi":"1991-04-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12434/ANC_637285_619769.jpg","location":"Barcelona ( Bonanova, passeig de la)","latlong":[41.404396,2.1294886],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Passeig de la Bonanova, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1692/ANC_958593_901692.jpg","location":"Riells i Viabrea (Riells del Montseny)","latlong":[41.7565143,2.5230293],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un pag\u00e8s a Can Bimaners, a Riells del Montseny.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3482/ANC_1198483_1108795.jpg","location":"Sant Mart\u00ed de Riucorb","latlong":[41.55508915,1.0798514102623473],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu del portal de T\u00e0rrega de Sant Mart\u00ed de Riucorb.","data_inici":"1917-03-19","data_fi":"1917-03-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/188/0/16/ACAE_1254921_16,0001.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a del Gra)","latlong":[42.266282950000004,2.965624200448203],"description":"Establiments Albert.;L'estand d'Establiments Albert. 1 de 11.","data_inici":"1968-05-01","data_fi":"1968-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1242/1/1634/ANC_1031024_1042584,0011.jpg","location":"Riells i Viabrea","latlong":[41.7764308,2.5129067],"description":"MONTSERRAT VIDAL I BARRAQUER (ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA VIDAL-BARRAQUER);Sortida d'alguns membres de la fam\u00edlia Vidal-Barraquer a l'esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Riells, al Montseny. Un dels seus acompanyants podria ser el moss\u00e8n Ramon Muntanyola.","data_inici":"1971-05-01","data_fi":"1971-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/444/ACPS_290190_210010030000444.jpg","location":"Vielha e Mijaran (Gausac)","latlong":[42.7086577,0.7911834],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general de la poblaci\u00f3 de Gausac i el paisatge que l'envolta","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/1/1131/ACBL_1241202_050005730001131.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Torre del Roser)","latlong":[41.382916800000004,2.048808867592646],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Visi\u00f3 de la porta d'entrada de l'edifici de la Torre del Roser","data_inici":"1984-12-04","data_fi":"1984-12-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/40/40102/ANC_243449_452102.jpg","location":"Vilanova de Prades","latlong":[41.347873,0.9571484],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Aixecament de murs de la caseta de radioenlla\u00e7 pr\u00e0cticament enllestit. Un operari treballant","data_inici":"1982-11-29","data_fi":"1982-11-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4893/ANC_1199888_2018785.jpg","location":"Sal\u00e0s de Pallars","latlong":[42.2120193,0.932087],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Frontis de la capella del fossar de Sal\u00e0s de Pallars.","data_inici":"1920-08-04","data_fi":"1920-08-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3311/ANC_960169_903311.jpg","location":"Gironella","latlong":[42.0337588,1.8825316],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Base de la muralla del castell, a Gironella.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1852/ANC_1136830_1047016,0013.jpg","location":"Barcelona (pg. de Gr\u00e0cia, 43)","latlong":[41.3915446,2.1646961326302048],"description":"PILAR AYMERICH;Pinacles i xemeneies del terrat de la Casa Batll\u00f3 de Barcelona, situada al n\u00fam. 43 del passeig de Gr\u00e0cia. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1904 i 1907 per l?arquitecte Antoni Gaud\u00ed.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/4/4778/ANC_583794_372050.jpg","location":"Barcelona (Finca G\u00fcell)","latlong":[41.38929385,2.1190466916676147],"description":"JOAQUIM GOMIS;Detall d'una de les portes d'acc\u00e9s a la Finca G\u00fcell, a Barcelona.","data_inici":"1946-05-26","data_fi":"1946-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/2/2975/ACAE_467759_111010320002826.jpg","location":"Figueres (Carrer Enginyers)","latlong":[42.2669442,2.961955],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista de l'estat de les obres d'ampliaci\u00f3 del Museu des del carrer Enginyers. Hi ha un gran cartell on s'informa de les obres, de l'empresa adjudicat\u00e0ria i de la data. Es pot llegir que l'empresa de l'obra \u00e9s Jes\u00fas Costa i que s'estan ampliant les sales permanents del Museu i s'est\u00e0 instal\u00b7lant aire condicionat i  un aparell elevador.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6705/ANC_963451_906705.jpg","location":"Barcelona (Font de Santa Anna)","latlong":[41.3845446,2.1742003],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La font de Santa Anna de nit, a Barcelona.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1366/ANC_832460_571366.jpg","location":"Priorat (Siurana)","latlong":[41.2583112,0.9325259],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Retrat d'un grup de persones davant la portalada rom\u00e0nica de l'esgl\u00e9sia de Santa Maria de Siurana. El timp\u00e0 t\u00e9 un relleu representant a Crist i els ap\u00f2stols.","data_inici":"1880-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/3/3222/ACBE_1352375_120000130003222.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (pla\u00e7a del castell)","latlong":[41.95924885,3.0375721781371596],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1992-10-07","data_fi":"1992-10-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38679/ANC_242026_450679.jpg","location":"Barcelona (Poble Espanyol)","latlong":[41.36854405,2.148257991724145],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Detall del Poble Espanyol.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5643/ACAE_478590_111010320005674.jpg","location":"Figueres (Carrer Girona)","latlong":[42.265145,2.9690958],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer del centre comercial de la ciutat amb la Rambla al fons. Es veu com s'est\u00e0 canviant el paviment, el qual est\u00e0 col\u00b7locat a mig carrer.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6592/ANC_1201587_2020484.jpg","location":"Lleida (Esgl\u00e9sia de Sant Lloren\u00e7)","latlong":[41.61438525,0.6215869612984188],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porta i campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Lloren\u00e7 de Lleida.","data_inici":"1924-02-02","data_fi":"1924-02-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1486/ANC_1136467_1046668,0004.jpg","location":"Barcelona (c/ Balmes 239-241)","latlong":[41.3980867,2.151386],"description":"PILAR AYMERICH;Periodista de la revista Dunia entrevistant a Marta canut, propiet\u00e0ria de la botiga de roba \"La Bul\", situada al n\u00fam. 239-241 del carrer Balmes de Barcelona. Aquest reportatge formar part d?una s\u00e8rie d?articles sobre dones al seu entorn laboral publicats peri\u00f2dicament per la revista Dunia.","data_inici":"1982-01-01","data_fi":"1982-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1812/ANC_1136790_1046976,0003.jpg","location":"Barcelona (pg. de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.38994905,2.167921043999525],"description":"PILAR AYMERICH;Fanals i bancs del passeig de Gr\u00e0cia de Barcelona. El disseny dels fanals i dels bancs va ser obra de l?arquitecte Pere Falqu\u00e9s i Urp\u00ed i es van construir al 1906.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6609/ANC_963354_906609.jpg","location":"Vic (Temple rom\u00e0)","latlong":[41.929200550000004,2.2568563499999996],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El temple rom\u00e0 des del carrer, a Vic.","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13443/ANC_1242629_1109790,0007.jpg","location":"Barcelona (Carrer dels Arcs, 10)","latlong":[41.3846995,2.1744426],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana principal d'un edifici de la Hidroel\u00e8ctrica de Catalunya S.A., a Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/406/ANC_865071_592449.jpg","location":"Valls (Masmolets)","latlong":[41.2913174,1.2407165],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Els camps, una alzina i el poble de Masmolets.","data_inici":"1916-01-01","data_fi":"1924-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/885/ACAE_441248_111010320000853.jpg","location":"Jonquera, la (Coll de Panissars)","latlong":[42.454838,2.8542648],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es veu la torre dels burots, ubicada al coll de Panissars, al costat de l'antic cementiri militar franc\u00e9s del fort de Bellaguarda. Es tracta d'una torre de vigil\u00e0ncia del coll datada al segle XVII.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2254/ANC_959139_902254.jpg","location":"Vilallonga del Camp","latlong":[41.2080149,1.2074709],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Casa on va n\u00e9ixer el cirurgi\u00e0 Pere Virgili i Ballv\u00e9, al final del carrer de Jos\u00e9 Antonio, a Vilallonga del Camp.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1947-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/3/3266/834448_573266.jpg","location":"Vic (Catedral de Vic)","latlong":[41.92806505,2.255606095779836],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de la fa\u00e7ana principal de la Catedral Sant Pere de Vic, en la qual destaca una escultura de Sant Pere, realitzada per Joan Seguranyes i Redorta.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/102/0/191/ACCE_247090_191,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Llac)","latlong":[42.4414445,1.9267822013824882],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'Arxiu Comarcal de la Cerdanya","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/523/ANC_154676_230758.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc\n)","latlong":[41.3631512,2.1656148],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Pavell\u00f3 del Banco Vitalicio de Espa\u00f1a, al recinte de l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1930-01-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/612/ANC_621133_595612.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (bas\u00edlica de Santa Maria)","latlong":[42.25949850000001,3.0762597398135805],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista de la portalada de la bas\u00edlica de Santa Maria de Castell\u00f3 d'Emp\u00faries, obra del mestre d'obres Antoni Antig\u00f3. Al timp\u00e0 de la portalada s'hi representa l'adoraci\u00f3 dels Reis Mags i les sis arquivoltes estan rematades per les escultures dels dotze ap\u00f2stols.","data_inici":"1923-12-08","data_fi":"1923-12-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/325/0/95/ANC_580336_399053.jpg","location":"Ripollet","latlong":[41.4993372,2.1573095],"description":"ANDREU SOL\u00c0 I VIDAL;Vista parcial d'un carrer de Ripollet. Es poden observar uns camperols treballant davant d'una filera de cases. Probablement, aquesta imatge fou realitzada per Andreu Sol\u00e0 i Vidal com a model per a la seves pintures.","data_inici":"1890-01-01","data_fi":"1902-02-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9690/ACAE_562775_111010320009628.jpg","location":"Figueres (Carrer Progr\u00e9s)","latlong":[42.2641003,2.9701428],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Moment de l'actuaci\u00f3 del grup de punk-rock en motiu de les festes figuerenques, amb homes vestits de blanc damunt l'escenari. Van actuar a la pla\u00e7a de Braus de Figueres, juntament amb el grup Heroes del Silencio.","data_inici":"1990-04-28","data_fi":"1990-05-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/7/7156/ACAE_418510_111009920006992.jpg","location":"Figueres (Ajuntament)","latlong":[42.2672586,2.9604628872139003],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure un moment d'una sessi\u00f3 plen\u00e0ria del consistori figuerenc, sent filmat per la televisi\u00f3 local, i amb part del p\u00fablic assistent.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/136/0/174/ACAN_681382_010013620000174.jpg","location":"Igualada (St. Francesc Ass\u00eds, cr)","latlong":[41.5831672,1.6209089],"description":"F\u00e1brica de pastas aliment\u00edcias La Ideal. M. Mercader Ferran;Codi Unitat = 174, Codi Repro = 0000174","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1956-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1757/ACAE_460572_111010320001759.jpg","location":"Escala, l' (Carrer del Cargol)","latlong":[42.1264981,3.1328264],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general de la Casa del Gavi\u00e0, vista des de la platja. Es tracta d'una construcci\u00f3 d'obra popular coneguda com el xalet de Folch i Torres. Actualment acull l'escola de m\u00fasica i l'escola municipal d'arts pl\u00e0stiques.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16004/ACBL_2012095_050000330016004.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Joan XXIII)","latlong":[41.3833777,2.049079],"description":"Vaiv\u00e9;Primer pla en vertical del mur i de la porta que d\u00f3na acc\u00e9s al recinte del parc de la Torre del Roser, amb l'edifici de la torre a la dreta que fou cedit per l'Ajuntament a la Generalitat de Catalunya per a la construcci\u00f3 d'una biblioteca p\u00fablica","data_inici":"1984-07-01","data_fi":"1984-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/2/2175/ACAE_569509_2175.jpg","location":"Mollet de Peralada","latlong":[42.3595501,2.9999085],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;\u00c9s el primer edifici de la Cooperativa, conegut com el celler d'en Buchard\u00ed. Cedida per la Cooperativa de Mollet de Peralada (novembre 2007).","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/1/1243/ANC_861509_596243.jpg","location":"Sant Agust\u00ed de Llu\u00e7an\u00e8s","latlong":[42.0855048,2.1272825],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Dos homes vora el foc a la llar del Santuari de la Mare de D\u00e9u dels Munts, a Sant Agust\u00ed de Llu\u00e7an\u00e8s, a la comarca d'Osona.","data_inici":"1925-12-23","data_fi":"1925-12-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1287/ANC_865950_592754.jpg","location":"Barcelona (Jardinets de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.397114099999996,2.158767860955834],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una mare i els seus fills beven aigua d'una font als Jardinets de Gr\u00e0cia.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4392/ANC_1106773_1062312,0002.jpg","location":"Barcelona (Illa Diagonal / Avinguda Diagonal)","latlong":[41.389375,2.1337107],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del centre comercial de l'Illa Diagonal de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2005-05-27","data_fi":"2005-05-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/690/ANC_891610_1040709,0003.jpg","location":"Barcelona (L'Espanya Industrial)","latlong":[41.3777523,2.1409224314109507],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Demostracions de gimn\u00e0stica i gimn\u00e0stica r\u00edtmica als locals de l'empresa L'Espanya Industrial (en aquell moment, La Espa\u00f1a Industrial) a c\u00e0rrec dels integrants d'una delegaci\u00f3 art\u00edstic-esportiva de les Joventuts Hitlerianes durant la seva visita a Barcelona. A les imatges, Antonio Federico Correa V\u00e9glison, governador civil de Barcelona.","data_inici":"1941-10-11","data_fi":"1941-10-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/81/0/366/ACRE_928238_340008130000366,0032.jpg","location":"Sant Carles de la R\u00e0pita","latlong":[40.6178149,0.5900091],"description":"Carmel Biarn\u00e9s Biarn\u00e9s;[ABAST I CONTINGUT]: Reportatge sobre un grup de joves a Sant Carles de la R\u00e0pita. Imatges de carrers de la localitat, del grup de joves posant per les fotografies i dinant a un restaurant","data_inici":"1972-04-01","data_fi":"1972-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1007/4/4059/ACAP_1372817_020100730004059.jpg","location":"Osona (Plana de Vic)","latlong":[41.8809527,2.2577081],"description":"Fons Fotogr\u00e0fic de Josep Mestres-Hero;Vista d'una masia envoltada d'arbres.","data_inici":"1970-05-24","data_fi":"1970-05-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/1/1826/ACPS_455465_210003830001826.JPG","location":"Sort (Agust\u00ed Mux\u00ed)","latlong":[42.410009,1.1290425],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1973-01-01","data_fi":"1973-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/6/6543/ACCE_784686_130018830006543,0001.jpg","location":"Ars\u00e8guel","latlong":[42.3507602,1.5830268],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Ars\u00e8guel, vista parcial del poble amb l'esgl\u00e9sia i el campanar, en primer pla podem veure dos vaques pasturant en un prat","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6885/ACAE_418075_111009920006627.jpg","location":"Albany\u00e0 (Santuari de la Mare de D\u00e9u del Mont.)","latlong":[42.25839355,2.7071613872953213],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure l'entrada al santuari. L?origen del santuari va lligat al monestir benedict\u00ed de Sant Lloren\u00e7, present des del segle X al pla de Sous, repl\u00e0 de la serra del Mont a 900 metres d?al\u00e7ada. Fou la comunitat d?aquest monestir que edific\u00e0, a comen\u00e7aments del segle XIV, una esgl\u00e9sia al capdamunt de la serra per donar acollida al culte a la Mare de D\u00e9u, que ja existia al monestir des dels seus or\u00edgens. De bon comen\u00e7ament hi hagu\u00e9 pelegrinatges de corrues de devots procedents dels pobles de la rodalia de la serra, per aquest motiu ben aviat es va habilitar una petita estada per a un capell\u00e0 secular que en tindria la cust\u00f2dia. M\u00e9s tard als segles XVII i XVIII es f\u00e9u l?hostatgeria, la reforma de la qual va ser inaugurada el 2002. El santuari sempre ha comptat amb una junta de pabordes, actualment patronat, que n?han tingut cura, juntament amb el rector custodi, al llarg dels segles.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1985-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5594/ACAE_413189_111009920005383.jpg","location":"Sant Climent Sescebes (Pla\u00e7a Carles Cus\u00ed)","latlong":[42.369236099999995,2.9811335378788786],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista general del brollador, coronat per un premsa de caragol, est\u00e0 ubicat a la pla\u00e7a Carles Cus\u00ed de la poblaci\u00f3.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1653/ANC_958554_901653.jpg","location":"Montseny (Tur\u00f3 de l'Home)","latlong":[41.6580681,2.4626471],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'Observatori Meteorol\u00f2gic del Tur\u00f3 de l'Home al Montseny.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4776/ANC_1199771_2018668.jpg","location":"Isona (Llord\u00e0)","latlong":[42.1131221,1.0821024],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Conjunt del castell de Llord\u00e0.","data_inici":"1920-06-21","data_fi":"1920-06-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18826/ACBL_256633_050000330018826.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Joan Batllori, 6)","latlong":[41.38153,2.0445548],"description":"Vaiv\u00e9;Reproducci\u00f3 d'una fotografia on es pot observar un moment de l'acte d'entrega dels premis per part de la Federaci\u00f3 Catalana de Voleibol, i al qual hi assist\u00ed el conseller d'esports \u00c0ngel Alvarado. Vista en diagonal de la taula des d'on s'est\u00e0 fent entrega d'un trofeu a un dels esportatistes, ambd\u00f3s de perfil; a l'esquerra de la imatge, resta de premiats esperant el seu torn per a rebre'l dins del Casino Santfeliuenc. Il\u00b7lustra l'article titulat: \"Voleibol\", de F. Moyano","data_inici":"1983-07-01","data_fi":"1983-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/273/ANC_154426_230508.jpg","location":"Barcelona (Reina Maria Cristina, Avinguda de la )","latlong":[41.3735845,2.150185],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Parterre amb plantes i fonts d'aigua a l'avinguda de la Reina Maria Cristina de Barcelona, durant la celebraci\u00f3 de l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona. A l'esquerra, filera de llums en forma d'obeliscos utilitzats per Carles Buigas en el projecte d'il.luminaci\u00f3 del recinte.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/9/9472/ANC_1071806_909472,0002.jpg","location":"Barcelona (Bas\u00edlica de la Sagrada Familia)","latlong":[41.4035046,2.174428284189003],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de Charles Bauby a la bas\u00edlica de la Sagrada Fam\u00edlia de Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/64/16/16081/ACPE_394420_180006430016081.jpg","location":"Banyoles (BANYOLES)","latlong":[42.124641350000005,2.7694076244846864],"description":"Josep M. Mateu;FEBRER DE 1956, CONEGUT POPULARMENT COM L'ANY DEL FRED.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Mateu Tarafa, Josep M.\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 17/05/2004\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 18/10/2004","data_inici":"1956-02-01","data_fi":"1956-02-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/3/3013/ANC_863279_598013.jpg","location":"Barcelona (Carrer Floridablanca)","latlong":[41.3795031,2.1598479],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Edificis del davant del domicili de Josep Marimon al carrer Floridablanca de Barcelona.","data_inici":"1922-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/807/ANC_562389_399752.jpg","location":"Lloret de Mar (Santuari de Sant Pere del Bosc)","latlong":[41.7119489,2.7907283],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Grup de persones reunides davant del santuari de Sant Pere del Bosc (al fons) a Lloret de Mar, amb motiu de la inauguraci\u00f3 del monument dedicat a Nicolau Font i Maig (al centre de la imatge) qui va encarregar la restauraci\u00f3 i ampliaci\u00f3 del santuari del qual era propietari.","data_inici":"1911-09-01","data_fi":"1911-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/34/34748/ANC_147116_340029,0023.jpg","location":"Bages (Montserrat, monestir de)","latlong":[41.6116705,1.8171879385784124],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Visita de l'esquadra italiana a Montserrat, acompanyats de Eliseo \u00c1lvarez Arenas, general en cap de les forces d'ocupaci\u00f3, entre altres autoritats.","data_inici":"1939-06-30","data_fi":"1939-07-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5560/ACAE_478502_5639.jpg","location":"Figueres (Carrer Ample)","latlong":[42.2676299,2.9629425],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer Ample amb les escales de l'antiga biblioteca p\u00fablica Fages de Climent en primer terme. Es veuen al llarg del carrer, sobre la vorera esquerra, un seguit de grans testos i pilones per evitar que els vehicles s'estacionin.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4514/ACBL_272163_050001430004514.jpg","location":"Molins de Rei (Cam\u00ed Riera Bonet)","latlong":[41.4005902,2.0217688],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa l'absis de l'Ermita de Sant Pere Roman\u00ed de Molins de Rei vista des de l'exterior","data_inici":"1991-01-01","data_fi":"1991-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/150/44/2/2444/ACRI_903485_150004420002444,0001.jpg","location":"Mai\u00e0 de Montcal","latlong":[42.2221769,2.7431144],"description":"Arxiu Hist\u00f2ric de Santa Maria de Ripoll;Casa Noguer de Seguer\u00f3","data_inici":"1923-01-01","data_fi":"1923-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1381/ANC_832476_571381.jpg","location":"Barcelona (esgl\u00e9sia de la Concepci\u00f3)","latlong":[41.3946169,2.1673352833443325],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Claustre d'estil g\u00f2tic ubicat a l'esgl\u00e9sia de la Concepci\u00f3, a Barcelona, originari del monestir de Jonqueres. Fotografia per a la publicaci\u00f3 \"L?architecture gothique religieuse en Catalogne, Valence et Bal\u00e9ares\", de l'historiador d'art Pierre Lavedan.","data_inici":"1933-06-01","data_fi":"1933-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1187/ANC_1136169_1046462,0013.jpg","location":"Barcelona (barri de la Ribera)","latlong":[41.5542904,2.2984133],"description":"PILAR AYMERICH;Parelles participant a un ball nocturn celebrat al barri de la Ribera del districte de Ciutat Vella de Barcelona, amb motiu de les Festes de la Merc\u00e8 de 1998.","data_inici":"1998-09-20","data_fi":"1998-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5653/ANC_962452_905653.jpg","location":"Vendrell, el (Esgl\u00e9sia de Sant Salvador)","latlong":[41.220076399999996,1.5352295558313667],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Porta de l'esgl\u00e9sia de Sant Salvador, a El Vendrell.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13874/ANC_1243059_1110451,0010.jpg","location":"Alt Pened\u00e8s (Vilafranca del Pened\u00e8s)","latlong":[41.3463825,1.6995213],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Interiors del celler, vinyes amb treballadores recollint ra\u00efm, imatges publicit\u00e0ries, comanda de Bodegas Torres, a Vilafranca del Pened\u00e8s.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1952/ANC_915673_1032893,0004.jpg","location":"Barcelona (El Clot)","latlong":[41.4101828,2.1869549],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri del Clot, a Barcelona.","data_inici":"1999-04-24","data_fi":"1999-04-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4555/ANC_1199550_2018447.jpg","location":"Torell\u00f3","latlong":[42.0478304,2.2643391],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana d'una casa antiga a Torell\u00f3.","data_inici":"1919-07-27","data_fi":"1919-07-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6312/ANC_1201307_2020204.jpg","location":"Piles de Gai\u00e0, les (Biure de Gai\u00e0)","latlong":[41.4910996,1.3507558],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de pedra a Biure de Gai\u00e0.","data_inici":"1923-05-20","data_fi":"1923-05-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/9/9421/ANC_1071755_909421,0001.jpg","location":"Barcelona (Palau Marc)","latlong":[41.37756895,2.1769156240738363],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de Jaume Arnella i Par\u00eds tocant la gralla a la parada de la nova revista Gralla al Palau Marc de la Rambla de Barcelona. Tamb\u00e9 es pot veure a Toni Or\u00f3, al darrera a l'esquerra.","data_inici":"1977-04-23","data_fi":"1977-04-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/674/ACAE_436877_111010320000668.jpg","location":"Riumors (Carrer Siurana)","latlong":[42.2269185,3.0406456],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer Siurana de Riumors amb l'esgl\u00e9sia de Sant Mamert al fons.  Els l\u00edmits del terme municipal de Riumors s\u00f3n al nord amb Forti\u00e0, a l'est amb Castell\u00f3 d'Emp\u00faries i Sant Pere Pescador, al sud amb Vilamacolum i Siurana i a l'oest amb el Far d'Empord\u00e0.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5934/ACAE_488797_111010320006174.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Carrer del Portal de la Merc\u00e8)","latlong":[42.2608519,3.0746522],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall d'una de les torres del convent, en la qual es veu un petit \u00f2cul.  Inicialment el convent estava situat extramurs per\u00f2, a causa de la destrucci\u00f3 dels francesos, el 1653, va ser reconstru\u00eft a l'interior de la vila. El trasllat de la comunitat es va produir l'any 1763, per\u00f2 noves destruccions durant la Guerra Gran i la del Franc\u00e8s, a cavall dels segles XVIII i XIX, el van deixar molt malm\u00e8s.","data_inici":"1993-01-01","data_fi":"1993-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6492/ANC_1201487_2020384.jpg","location":"Jorba (Sant Gen\u00eds)","latlong":[41.5970763,1.5641772],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porta de l'ermita de Nostra Senyora de la Sala, al mas de Can Cansalada de Sant Gen\u00eds.","data_inici":"1923-08-12","data_fi":"1923-08-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/561/ANC_790443_1055015,0003.jpg","location":"Palafrugell (Calella de Palafrugell)","latlong":[41.8897233,3.1805917],"description":"COLITA;Reportatge de l'escriptor Ram\u00f3n Moix, conegut com a Terenci Moix, amb uns amics a la platja. Moix estava vinculat al moviment conegut com la Gauche Divine. Calella de Palafrugell.","data_inici":"1970-05-01","data_fi":"1970-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5595/ACAE_413190_111009920005384.jpg","location":"Sant Climent Sescebes (Pla\u00e7a de Carles Cus\u00ed)","latlong":[42.369236099999995,2.9811335378788786],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es pot veure uns infants assadegats bevent de la font.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3704/ANC_917552_1034645,0003.jpg","location":"Sant Cugat del Vall\u00e8s (Hospital General de Catalunya)","latlong":[41.474915800000005,2.0446373204350676],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de diversos indrets de Sant Cugat del Vall\u00e8s, com l'Hospital General de Catalunya, el centre comercial \"Eroski\" i uns terrenys de Valldoreix.","data_inici":"2002-07-08","data_fi":"2002-07-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4286/ANC_1199286_1110376.jpg","location":"Palafolls (Sant Gen\u00eds de Palafolls)","latlong":[41.6601911,2.722448429816514],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Absis de l'esgl\u00e9sia de Sant Gen\u00eds de Palafolls.","data_inici":"1919-02-16","data_fi":"1919-02-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1955/ANC_1136933_1047119,0002.jpg","location":"Barcelona (av. Diagonal, 684)","latlong":[41.399021,2.1701275],"description":"PILAR AYMERICH;Relleu escult\u00f2ric de la fa\u00e7ana de la Facultat de Dret de la Universitat de Barcelona, situada al n\u00fam. 684 de l?avinguda Diagonal. L?edifici va ser constru\u00eft a l?any 1958 pels arquitectes Guillermo Gir\u00e1ldez D\u00e1vila, Pedro L\u00f3pez \u00cd\u00f1igo i Xavier Subias i Fages. El relleu de la fa\u00e7ana, realitzat a l?any 1959, \u00e9s obra de l?escultor Josep Maria Subirachs i representa \"Les Taules de la Llei\".","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5590/ACAE_478533_111010320005507.jpg","location":"Figueres (Ronda Parc)","latlong":[42.2675269,2.9537081],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial de la fa\u00e7ana i la terrasa del bar-restaurant Breston Park, situat a la Ronda Parc, amb cotxes estacionats al davant. La imatge est\u00e0 presa des de la vorera del costat del Parc Bosc, i es veu el pas de vianants o pas de zebra per accedir a la vorera de l'altre costat del carrer.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1231/ANC_1196232_1106519.jpg","location":"Planes d'Hostoles, les (Les Encies)","latlong":[42.0408664,2.5824408],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del CEC a l'engorjat de Sant Aniol i cims de Bassegoda i de Finestres (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 198, p. 217-218.","data_inici":"1911-06-18","data_fi":"1911-06-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2434/ANC_1197435_1107747.jpg","location":"Santa Coloma de Gramenet (Torre Pallaresa)","latlong":[41.46454395,2.2177534374120915],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 de la Secci\u00f3 de Fotografia del CEC a Sant Jeroni de la Murtra i a la Torre Pallaresa. Ressenya al butllet\u00ed n. 231, p. 106.","data_inici":"1914-04-19","data_fi":"1914-04-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/10/10243/ANC_1205237_2024135.jpg","location":"Aiguam\u00farcia (Santes Creus)","latlong":[41.34627215,1.3643205112374317],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Una ala del claustre g\u00f2tic.","data_inici":"1931-06-14","data_fi":"1931-06-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4735/ACBL_272384_050001430004735.jpg","location":"Santa Coloma de Cervell\u00f3 (Pla\u00e7a de la Masia)","latlong":[41.3612539,2.0298238],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la fa\u00e7ana de la Masia Can Sol\u00e9 de la  de la Col\u00f2nia G\u00fcell de Santa Coloma de Cervell\u00f3","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"1994-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2853/ANC_916703_1033794,0008.jpg","location":"Barcelona (Jard\u00ed Bot\u00e0nic)","latlong":[41.3627952,2.1567244],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del jard\u00ed bot\u00e0nic de Barcelona.","data_inici":"2007-10-18","data_fi":"2007-10-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2477/ACPS_473455_210003830002477.jpg","location":"Sort (Bernui)","latlong":[42.4481832,1.0833204],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/703/ANC_562298_399662.jpg","location":"Barcelona (Riera de Sant Joan)","latlong":[41.3764477,2.1218777],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista del tram final de la Riera de Sant Joan; al fons i a l'esquerra, al carrer Graciamat i a la dreta, al carrer Sant Crist de la Tapineria, a Barcelona; a la fa\u00e7ana que separa ambd\u00f3s carrers, una forn\u00edcula amb un crucifix.; en primer terme i a l'esquerra, la fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Santa Marta.","data_inici":"1908-01-01","data_fi":"1908-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12415/ANC_637186_624443.jpg","location":"Barcelona (Fontanella, carrer de)","latlong":[41.3875256,2.1721661],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Rambla de Catalunya, a l'al\u00e7ada del carrer de Rossell\u00f3, a Barcelona. A la dreta, esgl\u00e9sia de Sant Ramon de Penyafort.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/5/5278/ACCE_760753_130018830005278,0001.jpg","location":"Alella (can Bernades)","latlong":[41.47568925,2.3038782621487934],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Ca\u00e7ador amb l'escopeta i els gossos davant de la masia de can Bernades. Consultar","data_inici":"1972-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/12/12450/ANC_215797_424450.jpg","location":"Flix","latlong":[41.2340447,0.5560861],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Construcci\u00f3 del canal de navegaci\u00f3. Al marge inferior esquerra hi ha les entrades al t\u00fanel de navegaci\u00f3 i for\u00e7a.","data_inici":"1946-04-11","data_fi":"1946-04-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2898/ANC_959775_902898.jpg","location":"Badalona (La Conreria,)","latlong":[41.4726663,2.2555575],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Paisatges amb cases, des de la Conreria, a Badalona.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18857/ACBL_256664_050000330018857.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de la Constituci\u00f3)","latlong":[41.3841393,2.0466931],"description":"Vaiv\u00e9;Reproducci\u00f3 d'una fotografia en angle picat amb la vista del moment en qu\u00e8 els bombers alliberen un grup de nens de l'escola Salvador Espriu de les m\u00e0quines elevadores, en el transcurs d'un simulacre d'incendi i de tasques de salvament dins del pla de seguretat i com a un dels actes previstos durant la Setmana de la Prud\u00e8ncia. Els darrers nens baixen i, al fons, es veu un altre cami\u00f3 de bombers. Captada des de la part del darrera del cami\u00f3 amb elevador. Hi van participar el cos de bombers, la Creu Roja i la policia local. Il\u00b7lustra l'article titulat: \"Un cami\u00f3 sense frens embesteix la pared dels Padres\"","data_inici":"1983-11-17","data_fi":"1983-11-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/0/886/ANC_102436_338160.jpg","location":"Vendrell, el ([Carrer Santa Anna])","latlong":[41.2237771,1.5330923],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;Grup d'estudiants i professors de l'Escola Superior d'Enginyers Industrials de Barcelona posant per al retrat a l'interior d'una f\u00e0brica. Podria tractar-se de la f\u00e0brica de rajoles Can Barot, al carrer Santa Anna","data_inici":"1917-04-07","data_fi":"1917-04-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/123/1/1909/ACBL_868375_050012330001909.jpg","location":"Vallirana (Pont del Lledoner)","latlong":[41.387276,1.8742004],"description":"Foto Vives;Visi\u00f3 del pont del Lledoner des del lateral","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/7/7831/ACAE_608878_7806.jpg","location":"Forti\u00e0","latlong":[42.2424345,3.0404198],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista parcial de la granja-escola de Fortianell amb joves alumnes al costat d'un motor de tracci\u00f3 i d'una m\u00e0quina recol\u00b7lectora. La granja-escola de Fortianell va ser promoguda a mitjan segle XIX per Narc\u00eds Fages de Rom\u00e0 per al desenvolupament de l'agricultura i gestionat pels germans de les Escoles Cristianes (vinguts de Fran\u00e7a) a partir de l'any 1909. Targeta postal editada per Editor Roudi\u00e8re n\u00fam. 25, i cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (octubre 2014).","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/4/4347/ACPS_562906_210000230004347.JPG","location":"Alt \u00c0neu (Isil)","latlong":[42.678953,1.085161],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"2010-06-10","data_fi":"2010-06-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/450/ACAE_435431_111010320000450.jpg","location":"Santa Llogaia d'\u00c0lguema (Cam\u00ed del Raval)","latlong":[42.235654,2.9530511],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial d'aquest carrer, que connecta amb el carrer de la Pla\u00e7a. Al fons de la imatge podem veure part del campanar de l'esgl\u00e9sia parroquial de santa Llogaia. \nL'esgl\u00e9sia \u00e9s un edifici d'una sola nau amb cap\u00e7alera carrada al\u00e7at el segle XVIII, no obstant aix\u00f2 es conserven alguns vestigis de l'antic temple rom\u00e0nic. El campanar \u00e9s de planta quadrada i, a la part superior, t\u00e9 quatre arcades de mig punt i es remata amb una coberta apiramidada.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/82/0/214/ACBE_894952_120008230000214.jpg","location":"Forallac (Sant Climent de Peralta)","latlong":[41.9499906,3.0950395],"description":"Fotografies de Francesc Pla;Imatge de l'esgl\u00e8sia de Sant Climent de Peralta, vista des de l'exterior.","data_inici":"1964-02-03","data_fi":"1964-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/2/2564/ANC_570817_403241.jpg","location":"Barcelona (Montju\u00efc / Poble Espanyol)","latlong":[41.36854405,2.148257991724145],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;N\u00faria Serra de Budall\u00e9s, quarta dels fills d'Hermenter Serra de Budall\u00e9s i la seva esposa Maria de Budall\u00e9s Colom, dempeus darrera les cadenes d'una tanca al Poble Espanyol, projectat amb motiu de la celebraci\u00f3 de l'Exposici\u00f3 Universal de 1929.","data_inici":"1935-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/5/5702/ACCE_761176_130018830005702,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pla\u00e7a Santa Maria)","latlong":[42.4326622,1.9264923],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Festa de l'Estany. Carrossa de l'Escola Pia","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/7/7487/ANC_161639_200774.jpg","location":"Barcelona (Laietana, via )","latlong":[41.3859602,2.1762822],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Fa\u00e7ana de l'edifici seu del Foment del Treball Nacional, a la Via Laietana, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6504/ANC_963253_906504.jpg","location":"Barcelona (Gran Via)","latlong":[41.3636328,2.1338805],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La Gran via durant una nevada, a Barcelona.","data_inici":"1962-12-20","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/670/ANC_914405_1031611,0003.jpg","location":"Barcelona (Bes\u00f2s / Torre de les Aig\u00fces)","latlong":[41.4057851,2.2122984839964124],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Torre de les Aig\u00fces del Bes\u00f2s, a Barcelona.","data_inici":"1989-09-25","data_fi":"1989-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4865/ACAE_475049_111010320004831.jpg","location":"Sant Miquel de Fluvi\u00e0 (Carrer Ferrer F\u00e0brega)","latlong":[42.1765004,2.9924548],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Moment de la visita a les instal\u00b7lacions de l'escola del delegat d'Ensenyament a Girona, Sr. Albert Vancells, acompanyat per la directora del centre, per altres membres docents del centre i pel vicepresident del Congr\u00e9s dels Diputats i portaveu de la mesa de la Cambra, Sr. Josep L\u00f3pez de Lerma, al qual se'l va convidar al poble a assistir als actes d'inici de la festa major i a inaugurar el nou Centre d\u00b4Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria del poble.","data_inici":"1996-05-17","data_fi":"1996-05-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/57/0/653/ANC_173773_200713.jpg","location":"Ripoll\u00e8s ([Vall de Ribes])","latlong":[42.30446515,2.1677585880501233],"description":"INSTITUT ESCOLA;Curs d'un riu, entre penya-segats. A la vora hi ha una central hidroel\u00e8ctrica i diversos edificis. Veieu uc. 216","data_inici":"1932-09-15","data_fi":"1936-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/60/0/114/ACBE_250056_114.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Font de l'Arbre)","latlong":[41.95236715,3.029981004668384],"description":"Josep Pla i Colomer;En el llit del riu Dar\u00f3 hi ha un ramat d'ovelles i a l'altra banda del riu es veuen les edificacions de la central el\u00e8ctrica i els arbres.","data_inici":"1979-06-20","data_fi":"1979-06-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/428/5/5544/ANC_37386_46802.jpg","location":"Sant Mart\u00ed Sarroca","latlong":[41.3854214,1.6108158],"description":"MONTSERRAT SAGARRA i ZACARINI;Nombre d'exemplars:1\nPG del castell de Sant Mart\u00ed Sarroca (Alt Pened\u00e8s)","data_inici":"1981-09-01","data_fi":"1981-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8594/ANC_1070929_908594,0001.jpg","location":"Reus (Pla\u00e7a del Mercadal)","latlong":[41.155013100000005,1.1087530619342183],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Diada amb els Castellers de Terrassa, Xiquets de Reus i Xiquets d'Alcover a la pla\u00e7a del Mercadal de Reus.","data_inici":"1989-09-23","data_fi":"1989-09-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2388/ANC_1197389_1107701.jpg","location":"Cornudella de Montsant (Siurana)","latlong":[41.2583112,0.9325259],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Timp\u00e0 de la porta de l'esgl\u00e9sia de Siurana.","data_inici":"1914-04-11","data_fi":"1914-04-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/187/6/6091/ACVOC_631445_090018720006091,0001.jpg","location":"Terrassa ( Carrer de la Vila Nova)","latlong":[41.5629041,2.0098382],"description":"Acampada Terrassa (15-M)","data_inici":"2011-05-25","data_fi":"2011-05-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/8/8869/ACBL_284600_051009030008869.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Can Messeguer)","latlong":[41.40197714999999,2.0648042655773957],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Premsa de vi de la masia de can Messeguer o can Massagu\u00e9.","data_inici":"1984-04-01","data_fi":"1984-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4966/159118_240253.jpg","location":"Barcelona (Estaci\u00f3 de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.3880613,2.1696489],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Autoritats, ciutadans i membres de diferents cossos de seguretat en una andana, al costat d'un vag\u00f3 engalanat, durant la inauguraci\u00f3 del tram subterrani entre pla\u00e7a Catalunya i Gr\u00e0cia del Ferrocarril de Sarri\u00e0/Ferrocarrils de Catalunya. Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/118/0/348/ACCE_288438_348,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Carrer Dr. Piguillem)","latlong":[42.4357028,1.9260086],"description":"Juan Bertran Bertran","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1910-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1457/ANC_958359_901457.jpg","location":"Bellvei (Castell de la Muga)","latlong":[41.22389165,1.5658641724304343],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista lateral del castell del Mas de la Muga, a Bellvei.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3199/ACCE_744939_130018830003199,0001.jpg","location":"Pont de Bar, el ( Castellnou de Carcolze)","latlong":[42.3873341,1.582226],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial de Castellnou de Carcolze i de la serra del Cad\u00ed al fons","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8987/ACAE_555749_111010320008939.jpg","location":"Figueres (Carrer Joan Regl\u00e0)","latlong":[42.2637734,2.9672793],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva enlairada dels fonaments dels edificis en construcci\u00f3, dels quals en sobresurt una grua, al costat de l'estaci\u00f3 d'autocars de la ciutat, al carrer Joan Regl\u00e0. En segon terme, es veu l'andana de l'estaci\u00f3 envoltada per autorcars estacionats.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8504/ANC_1110795_1066424,0002.jpg","location":"Barcelona (Vila de Gr\u00e0cia / Espai Jove la Fontana)","latlong":[41.40324365,2.1523811823665446],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques del centre c\u00edvic Espai Jove la Fontana de la Vila de Gr\u00e0cia de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2008-10-25","data_fi":"2008-10-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1991/ANC_915712_1032932.jpg","location":"Barcelona (Carrer Llobreg\u00f3s)","latlong":[41.4223747,2.1526239],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del carrer Llobreg\u00f3s, a Barcelona.","data_inici":"1999-06-25","data_fi":"1999-06-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5118/ANC_961925_905118.jpg","location":"Solsona (Castellvell)","latlong":[41.99476295,1.5029344519362318],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Volta a l'interior del castell de Castellvell, a Solsona.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1504/ACAE_460228_111010320001383.jpg","location":"Vilaju\u00efga (Carrer de Sant Sebasti\u00e0, 39)","latlong":[42.3261222,3.0935729],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla de l'entrada del consultori m\u00e8dic ubicat a l'edifici de la casa de la vila, on hi havien les antigues escoles. A la imatge es veu l'entrada amb arcs porticats i la placa al costat de la porta.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/8/8328/ACCE_814377_130018830008328,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pl. Estaci\u00f3)","latlong":[42.429764250000005,1.9250801155643273],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial de l'Estaci\u00f3, a l'esquerra l'antic bar de l'estaci\u00f3, al fons la pla\u00e7a i la vila i a la dreta l'hotel Estaci\u00f3. A la terrassa del bar de l'estaci\u00f3 hi ha dos dones, sense identificar, en una taula","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1917/ANC_1136895_1047081,0003.jpg","location":"Barcelona (c/ Girona, 113)","latlong":[41.3969244,2.1681683],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i balc\u00f3 de la Casa Lamadrid de Barcelona, situada al n\u00fam. 113 del carrer Girona. L?edifici es va construir a l?any 1902 i va ser obra de l?arquitecte Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/167/0/123/ACPS_1125737_210016730000123.JPG","location":"Ripoll (Ripoll)","latlong":[42.1959113,2.1956779],"description":"Fons fotogr\u00e0fic Ramon Casamada i Maur\u00ed;Retrat de grup, entre els quals hi ha el Dr. Enric Soler, a la dreta de la imatge, i Merc\u00e8 Casamada, davant la portalada del monestir de Santa Maria de Ripoll","data_inici":"1927-04-15","data_fi":"1927-04-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1242/1/1631/ANC_1031021_1042581,0010.jpg","location":"Barcelona (Palau de la M\u00fasica)","latlong":[41.3875837,2.175231610353328],"description":"MONTSERRAT VIDAL I BARRAQUER (ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA VIDAL-BARRAQUER);Concert al Palau de la M\u00fasica Catalana de Barcelona.","data_inici":"1971-04-01","data_fi":"1971-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2117/ANC_833208_572117.jpg","location":"Masies de Roda, les (monestir de Sant Pere de Casserres)","latlong":[42.0014722,2.3406929695064775],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista parcial del monestir rom\u00e0nic de Sant Pere de Casserres. Al fons, l'absis.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/98/0/451/ACRE_1095711_340009830000451,0001.jpg","location":"Barcelona (Carrer Ramon y Cajal)","latlong":[41.3680436,2.1272714],"description":"Joan Cuxart Vives;[ABAST I CONTINGUT]: Fotografia del carrer Ramon i Cajal, a tocar de la pla\u00e7a d?en Joanic de Barcelona, tot nevat i amb autom\u00f2bils bloquejats per la neu al mig de la cal\u00e7ada","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1962-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/137/0/590/ACN_1027735_200013730000590.JPG","location":"Artesa de Segre (Montson\u00eds)","latlong":[41.8868639,1.0300672],"description":"Emili Monge Gili i fam\u00edlia","data_inici":"2001-01-01","data_fi":"2001-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1944/ANC_1136922_1047108,0001.jpg","location":"Barcelona (c/ Aribau, 2-8)","latlong":[41.3878616,2.1600354],"description":"PILAR AYMERICH;Escala d?un edifici situat al n\u00fam. 2-8 del carrer Aribau de Barcelona. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1934 i 1935 per l?arquitecte Raimon Duran i Reynals.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/10/10148/ANC_1205142_2024040.jpg","location":"Queralbs (N\u00faria)","latlong":[42.3972702,2.1548733],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Grup i vista de l'Hotel.","data_inici":"1931-03-29","data_fi":"1931-03-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/13/13912/ACBL_1249063_050000130013912.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Armenteres, carrer d')","latlong":[41.37710845,2.0451090770713534],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 en perspectiva de la carretera a Sant Joan Desp\u00ed i Cornell\u00e0, a l'\u00e8poca carrer de Somorrostro, a l'al\u00e7ada de la f\u00e0brica de motors di\u00e8sel Matac\u00e0s, despr\u00e9s de les obres de millora i urbanitzaci\u00f3. Antigament aquesta via formava part del Cam\u00ed Reial que comunicava Sant Feliu de Llobregat amb Sant Joan Desp\u00ed, Cornell\u00e0 de Llobregat, l'Hospitalet de Llobregat i Barcelona.","data_inici":"1963-01-01","data_fi":"1963-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5139/ACAE_592880_1972.jpg","location":"Cantallops (Requesens)","latlong":[42.4459934,2.9394507],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Retrat d'un grup de joves de Mollet que envolten les cuineres, les olles i els cullerots amb que se serveix el ranxo; darrere hi ha un carro. Cedida pel Sr. Albert Barris i la Sra. Ma. Dolors Barris, de can Benet de Mollet de Peralada (abril 2007).","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18664/ACBL_255381_050000330018664.jpg","location":"Barcelona (parc de Montju\u00efc)","latlong":[41.3687724,2.1630364],"description":"Vaiv\u00e9;Vista general en angle picat i perspectiva de l'edifici de la Fundaci\u00f3 Mir\u00f3, centre tamb\u00e9 d'estudis d'art contemporani (CEAC), obra arquitect\u00f2nica de Josep Llu\u00eds Sert que hi ha ubicada a la muntanya de Montju\u00efc, a Barcelona. A l'esquerra de la imatge, rampa que d\u00f3na acc\u00e9s a les instal\u00b7lacions i a la dreta, davant de l'edifici, zona ajardinada amb arbres. Acompanya un article titulat: \"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3 Centre d'Estudis d'Art Contemporani\", de Maria Teresa Mir\u00f3, a la secci\u00f3 \"Con\u00e8ixer l'entorn\"","data_inici":"1981-07-01","data_fi":"1981-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/260/18/1/1364/AHL_547471_1364,0001.jpg","location":"Artesa de Segre","latlong":[41.8962914,1.0471121],"description":"Oficina Comarcal de Lleida de la Direcci\u00f3n General de Regiones Devastadas;Autoritats passant pel nou pont sobre el riu Segre al seu pas per Artesa de Segre","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6474/ANC_1108797_1064394,0002.jpg","location":"Barcelona (Ribera)","latlong":[41.3867276,2.1840974597560985],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de la Ribera de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2009-11-16","data_fi":"2009-11-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/10/10906/ACPE_393578_180001030010906.jpg","location":"Sant Miquel de Campmajor (Sant Miquel de Campmajor)","latlong":[42.154224549999995,2.679905422518422],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Castell, Mol\u00ed i Salt de \"Roca\" de Sant Miquel de Campmajor.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Plana Rovira, Esteve\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 27/09/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 02/10/2002","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1999-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/89/0/14/ACCB_1283413_310008930000014.jpg","location":"Barber\u00e0 de la Conca (Ollers)","latlong":[41.4339851,1.2187236],"description":"Ajuntament de Barber\u00e0 de la Conca;Codi Unitat = 14, Codi Repro = 0000014","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/35/35390/ANC_238737_447390.jpg","location":"Montferrer i Castellb\u00f2","latlong":[42.3957216,1.3376396409910947],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Reposici\u00f3 placa pont nou. Obrers amb mira.","data_inici":"1943-01-01","data_fi":"1943-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9610/ACAE_560970_9548.jpg","location":"Figueres (Carrer Llers)","latlong":[42.2677338,2.9583468],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla del rellotger, Sr. Mart\u00ed Amiel, davant de la fa\u00e7ana de l'edifici de la seva propietat, al carrer Llers davant de la Torre Galatea, on pret\u00e9n ubicar el nou museu dels rellotges amb peces de la seva extensa col\u00b7lecci\u00f3. Darrere d'ell hi ha un cartell publicitari de la Gestoria Albert, ubicada al mateix edifici. L'edifici \u00e9s conegut com ca l'Albert, ja que hi va viure durant molts anys l'organista de l'esgl\u00e9sia de Sant Pere, moss\u00e8n Albert.","data_inici":"1995-04-01","data_fi":"1995-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/64/15/15851/ACPE_394228_180006430015851.jpg","location":"Banyoles (Club Nataci\u00f3 Banyoles)","latlong":[42.12295615,2.7587825887829895],"description":"Josep M. Mateu;[Nom del(s) productor(s)]: Mateu Tarafa, Josep M.\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d'Imatges del Pla de l'Estany el 05/04/2004\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per N\u00faria Batllem Cabello el 18/02/2014","data_inici":"1960-06-04","data_fi":"1960-06-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/4/4351/ACCE_755266_130018830004351,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (parc Schierbeck)","latlong":[42.436803299999994,1.9270924562499991],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Rajos de sol travessant per entre les branques dels arbres del parc Schierbeck","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1862/ANC_915583_1032803,0003.jpg","location":"Barcelona (Sarri\u00e0 - Sant Gervasi)","latlong":[41.4016165,2.1298571],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Sarri\u00e0 - Sant Gervasi de Barcelona.","data_inici":"1999-01-11","data_fi":"1999-01-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17521/ACBL_244690_050000330017521.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (passatge del Pened\u00e8s)","latlong":[41.3806952,2.0459953],"description":"Vaiv\u00e9;Grup de dos contenidors de recollida selectiva d'escombraries: un de color verd per al reciclatge del vidre i un de color blau per al reciclatge del paper i derivats. Estan situats davant d'un mur en un extrem del passatge del Pened\u00e8s","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/32/32522/ANC_235869_444522.jpg","location":"Valls","latlong":[41.2835355,1.2473637],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista parcial d'una estructura. En primer terme, dues torres de transmissi\u00f3.","data_inici":"1975-07-09","data_fi":"1975-07-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6616/ANC_1201611_2020508.jpg","location":"Lleida (Catedral nova)","latlong":[41.6132683,0.6228524996357919],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Rerecor de la Catedral Nova de Lleida.","data_inici":"1924-02-03","data_fi":"1924-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4778/ANC_158930_240065.jpg","location":"Barcelona (Pedralbes, monestir de )","latlong":[41.3956216,2.1115978593035027],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Porta d'acc\u00e9s al recinte del monestir de Pedralbes, a Barcelona. A fons, el campanari.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/130/0/106/ACN_983036_200013030000106.JPG","location":"Balaguer (Pont Nou)","latlong":[41.7895327,0.8077996],"description":"Fam\u00edlia Portella-Utg\u00e9","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13461/ANC_1242647_1109808,0007.jpg","location":"Tarragona (Reus)","latlong":[41.1555564,1.1076133],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Interiors amb el rebedor amb butaques, un despatx, un laboratori i unes oficines, comanda de Hijos de Marcelino Rofes Sancho, probablement a Reus.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/98/0/503/ACRE_1095762_340009830000503,0001.jpg","location":"Barcelona (Barri del Raval)","latlong":[41.3768438,2.1673872],"description":"Joan Cuxart Vives;[ABAST I CONTINGUT]: Fotografia d'una part del claustre del Monestir i Esgl\u00e9sia de Sant Pau del Camp de Barcelona, al carrer Sant Pau, del barri del Raval","data_inici":"1967-01-01","data_fi":"1967-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2322/ANC_959204_902322.jpg","location":"Bruc, el (Can Vall\u00e8s)","latlong":[41.5749401,1.7892017],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un llorer a la masia de Can Vall\u00e8s, a El Bruc.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9541/ACAE_560280_9444.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a Gala-Salvador Dal\u00ed)","latlong":[42.268076,2.959891781436837],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva parcial de l'espai sota la c\u00fapula principal del Teatre-Museu Dal\u00ed durant un moment del recital ofert per l'Orquestra de Cambra. Es veu el seu director, Sr. Carles Coll, pujat dalt una tarima dirigint els seus m\u00fasics.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/518/ASAB_1168430_600030730000518,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Parc del Bes\u00f2s)","latlong":[41.4195147,2.2177591],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Renglera de fanals sobre un cam\u00ed pavimentat del Parc del Bes\u00f2s","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6535/ANC_1108840_1064455,0010.jpg","location":"Tavertet (Cingles de Tavertet)","latlong":[41.9837731,2.4044948],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques dels Cingles de Tavertet.","data_inici":"2010-01-22","data_fi":"2010-01-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12364/ANC_1132180_547193.jpg","location":"Barcelona (La salut)","latlong":[41.442733,2.2245758],"description":"JOAQUIM GOMIS;Una escultura al pati d'entrada d'una casa del barri de la Salut de Barcelona.","data_inici":"1946-02-17","data_fi":"1946-02-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5720/ACAE_414970_111009920005513.jpg","location":"Figueres (Museu de l'Empord\u00e0)","latlong":[42.2667774,2.961949235684987],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure part d'una exposici\u00f3 de dibuixos i d'escutures de petit tamany. El Museu de l'Empord\u00e0, creat el 1946, est\u00e0 situat a la Rambla, i entre els seus fons hi ha pintura catalana dels segls XIX i XX, pintura barroca, o escultura medieval, entre altres.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/343/ANC_914086_1031284,0002.jpg","location":"Badalona (Pavell\u00f3 Ol\u00edmpic)","latlong":[41.4412031,2.2317455],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 del Pavell\u00f3 Ol\u00edmpic de Badalona.","data_inici":"1991-04-07","data_fi":"1991-04-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5453/ACAE_594321_5453,0003.jpg","location":"Vilabertran","latlong":[42.2826972,2.9814591],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;La nau central de l'esgl\u00e9sia del monestir de Santa Maria de Vilabertran","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1980-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12788/ANC_1132601_547599.jpg","location":"Barcelona (carrer Gomis)","latlong":[41.4133054,2.1400256],"description":"JOAQUIM GOMIS;Finestra d'una casa al carrer Gomis, de Barcelona.","data_inici":"1946-12-21","data_fi":"1946-12-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/5/5429/ANC_159581_240716.jpg","location":"Barcelona (Ciutadella, parc de la)","latlong":[41.3858521,2.1859357],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Exhibici\u00f3 del cos de bombers de Barcelona, amb la lona de salvament, celebrada a la caserna central situada al parc de la Ciutadella, a Barcelona.","data_inici":"1929-10-01","data_fi":"1930-08-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3293/ANC_1198294_1108606.jpg","location":"Oss\u00f3 de Si\u00f3 (Bellver d'Oss\u00f3)","latlong":[41.7477163,1.1741268],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu del Pou de Bellver d'Oss\u00f3.","data_inici":"1916-09-10","data_fi":"1916-09-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8149/ANC_1110440_1066069,0001.jpg","location":"Badalona (Riera de Canyad\u00f3)","latlong":[41.456179,2.256483],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de la riera de Canyad\u00f3 de la ciutat de Badalona, per enc\u00e0rrec del Consorci de l'\u00c0rea Metropolitana de Barcelona.","data_inici":"2009-05-18","data_fi":"2009-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/10/10230/ANC_1205224_2024122.jpg","location":"Tiurana","latlong":[41.9755539,1.2563829],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Porta de l'esgl\u00e9sia i pla\u00e7a.","data_inici":"1931-05-24","data_fi":"1931-05-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/586/ACAE_436070_111010320000566.jpg","location":"Vila\u00fcr","latlong":[42.1437984,2.9550356],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial d\u00b4un carrer del nucli antic de la poblaci\u00f3, en concret el carrer de l\u00b4Esgl\u00e9sia de Vila\u00fcr.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2288/ANC_833398_572288.jpg","location":"Valls del Valira, les","latlong":[42.3775374,1.4553493],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Reproducci\u00f3 fotogr\u00e0fica de la planta de l'esgl\u00e9sia rom\u00e0nica del monestir de Sant Serni de Tav\u00e8rnoles o Sant Sadurn\u00ed de Tav\u00e8rnoles, situat al municipi de les Valls de Valira (Alt Urgell).","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/33/33984/ANC_146352_149835.jpg","location":"Masies de Voltreg\u00e0, les","latlong":[42.0100801,2.244404],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Obrers treballant a la f\u00e0brica La Farga Lacambra o la Farga d'Ordeig, foneria dels fills de Francesc Lacambra, les Masies de Voltreg\u00e0.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8301/ANC_1070641_908301,0006.jpg","location":"Arbo\u00e7, l' (Carrer Major)","latlong":[41.2673382,1.6026286],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El ball de diables durant la Festa Major al carrer major de l'Arbo\u00e7.","data_inici":"1989-08-01","data_fi":"1993-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7186/ANC_1109487_1065106,0003.jpg","location":"Barcelona (Diagonal Mar i Front Mar\u00edtim de Poblenou)","latlong":[41.4059366,2.2123332],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de Diagonal Mar i Front Mar\u00edtim de Poblenou amb detall de l'edifici de l'empresa Telef\u00f3nica, a la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2011-04-08","data_fi":"2011-04-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/3/3879/ANC_158032_159167.jpg","location":"Barcelona (Duc de Medinaceli, pla\u00e7a del )","latlong":[41.3780428,2.1789205],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Estany al peu d'una escultura en mem\u00f2ria del vicealmirall Galceran Marquet, a la pla\u00e7a del Duc de Medinaceli, a Barcelona.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-05-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12402/ANC_637174_624393.jpg","location":"Barcelona (Pere IV, carrer de)","latlong":[41.4061337,2.2007454712665466],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer de Pere IV, a Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/36/36031/ANC_148399_341288,0023.jpg","location":"Vimbod\u00ed (Poblet, monestir de)","latlong":[41.38123095,1.0824256281086333],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Benedicci\u00f3 de l'abat Garreta.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/95/ACCE_254010_130011630000095,0001.jpg","location":"Alp (Molina, la)","latlong":[42.3442212,1.9577817],"description":"Regi\u00f3 7;Instal\u00b7lacions del telecadira de Roc Blanc a la Molina","data_inici":"1990-04-01","data_fi":"1990-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5090/ANC_1107468_1063010,0002.jpg","location":"Barcelona (La Bordeta / Can Batll\u00f3)","latlong":[41.36920365,2.1370905573072907],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del antic pol\u00edgon industrial de Can Batll\u00f3 del barri de la Bordeta de la ciutat Barcelona.","data_inici":"2007-11-26","data_fi":"2007-11-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/1/1629/ANC_204976_413629.jpg","location":"Artesa de Segre","latlong":[41.8962914,1.0471121],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Panor\u00e0mica de l'edifici de la central hidroel\u00e8ctrica","data_inici":"1951-01-05","data_fi":"1951-01-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/6/6875/ACAE_418065_111009920006617.jpg","location":"Navata (Cementiri)","latlong":[42.2184139,2.8597123145758556],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure les portes d'entrada del cementiri municipal, amb el cam\u00ed de grava flanquejat pels n\u00ednxols, i el mausoleu de la fam\u00edlia Casamor al fons.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/0/924/ANC_699607_514899.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de Francesc Maci\u00e0)","latlong":[41.3927362,2.1449843],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques de la Pla\u00e7a de Francesc Maci\u00e0, abans coneguda com pla\u00e7a Calvo Sotelo, a Barcelona.","data_inici":"1967-07-13","data_fi":"1967-07-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/7/7617/ANC_161769_200904.jpg","location":"Barcelona (Duc de Medinaceli, pla\u00e7a del)","latlong":[41.3780428,2.1789205],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Retrat d'un home, amb uniforme [militar], a la pla\u00e7a del Duc de Medinaceli, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5400/ANC_1107778_1063320,0002.jpg","location":"Cerdanya","latlong":[42.391406950000004,1.804519104958254],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques dels Pirineus a la comarca de la Cerdanya.","data_inici":"2008-06-18","data_fi":"2008-06-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/65/ACPS_289811_210010030000065.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Parc Nacional)","latlong":[42.5517743,0.9727373],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general de l'estany de Llebreta, dins el Parc Nacional d'Aig\u00fcestortes i estany de Sant Maurici.","data_inici":"1953-07-30","data_fi":"1953-07-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6581/ANC_1108898_1064501,0002.jpg","location":"Barcelona (Facultat de Geografia i Hist\u00f2ria)","latlong":[41.38412785,2.1679824481731362],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de la Facultat de Geografia i Hist\u00f2ria de la Universitat de Barcelona.","data_inici":"2010-03-04","data_fi":"2010-03-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/13/13798/ANC_786049_631094.jpg","location":"Barcelona (Carrer d'Arag\u00f3)","latlong":[41.3813786,2.1505331],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Vista exterior del Mercat de la Concepci\u00f3 i dels edificis de l'entorn, Barcelona.","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/17/17511/ACAE_1273763_17511,0001.jpg","location":"Barcelona (Barri g\u00f2tic)","latlong":[41.3833947,2.1769119],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;La portada de la catedral de la Santa Creu i Santa Eul\u00e0lia de Barcelona. 1 de 12.","data_inici":"1954-10-10","data_fi":"1954-10-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/103/3/3258/ACAN_1359346_010010330003258.jpg","location":"Igualada (Sant Jaume Sesoliveres)","latlong":[41.5868239,1.5863496499999998],"description":"Ignasi Castelltort Miralda, I\u00f1igo;Ermita enrunada de Sant Jaume Sesoliveres","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/0/934/ANC_832028_570934.jpg","location":"Barcelona (C. C\u00f2rsega, 268)","latlong":[41.3942932,2.1565634],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de la fa\u00e7ana posterior de la Casa Trinxet, casa de transici\u00f3 de l'estil modernista Sezession al racionalista. La Casa Trinxet fou constru\u00efda al 1904 per enc\u00e0rrec del fabricant t\u00e8xtil Avel.l\u00ed Trinxet. La casa fou enderrocada al 1967.","data_inici":"1904-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5146/ACPS_575262_210000230005146.JPG","location":"Sort (Carretera)","latlong":[42.417538,1.1321437],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1998-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5208/ANC_1200203_2019100.jpg","location":"Vilanova de Mei\u00e0 (G\u00e0rzola)","latlong":[41.9626958,1.0263449],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general de G\u00e0rzola amb Vilanova i el Montsec al fons.","data_inici":"1921-03-27","data_fi":"1921-03-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5272/ANC_962079_905272.jpg","location":"Balaguer (Esgl\u00e9sia de Santa Maria)","latlong":[41.7917128,0.8044026017420409],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la poblaci\u00f3 i, al fons, l'esgl\u00e9sia de Santa Maria, a Balaguer.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/5/5781/ANC_1200776_2019673.jpg","location":"Gratallops","latlong":[41.1934056,0.7768701],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Imatge de la Mare de D\u00e9u del Roser de Gratallops.","data_inici":"1922-04-16","data_fi":"1922-04-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/310/96/0/2/ACCB_1334764_310009630000002,0015.jpg","location":"Pontils","latlong":[41.4774835,1.3884066],"description":"Ajuntament de Pontils","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/0/568/ACPS_402801_210005130000568.jpg","location":"Vall de Card\u00f3s (Ainet)","latlong":[42.5818761,1.2349853],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9514/ANC_1111793_1067433,0003.jpg","location":"Matar\u00f3 (Ronda Barcel\u00f3)","latlong":[41.5328848,2.4419908],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la ronda Barcel\u00f3 de la ciutat de Matar\u00f3, per enc\u00e0rrec de PUMSA.","data_inici":"2008-03-08","data_fi":"2008-03-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/12/12035/ACPE_380008_180001030012035.jpg","location":"Porqueres (Mi\u00e0nigues)","latlong":[42.10393,2.7667564],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Imatge del portal d'entrada a Can Campolier de Mi\u00e0nigues\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 26/05/2002\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 01/07/2003","data_inici":"2002-05-26","data_fi":"2002-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/252/ACAE_435043_111010320000252.jpg","location":"Escala, l' (Carrer Perris)","latlong":[42.1256796,3.1352262],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial d'un carrer del nucli antic del poble.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6033/ANC_962802_906033.jpg","location":"Peralada (Castell)","latlong":[42.307638499999996,3.011110621854305],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un mur i les torres del castell, a Peralada.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6090/ANC_1201085_2019982.jpg","location":"Ulldecona (Ventalles)","latlong":[40.6438695,0.4998384698029221],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de pedra a Ulldecona.","data_inici":"1923-03-17","data_fi":"1923-03-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12887/ANC_1234681_1105200,0006.jpg","location":"Barcelona (La Rambla, 105)","latlong":[41.3828037,2.1715796],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7anes frontal i lateral de la joieria, detalls arquitect\u00f2nics i collarets, comanda de Bagu\u00e9s Masriera, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1948/ANC_1136926_1047112,0003.jpg","location":"Barcelona (av. de Miramar)","latlong":[41.3689527,2.1627768],"description":"PILAR AYMERICH;Exteriors de la Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3 de Barcelona, situada a l?avinguda de Miramar. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1972 i 1974 per l?arquitecte Josep Llu\u00eds Sert i L\u00f3pez i va ser ampliat al 1988 sota la direcci\u00f3 de l?arquitecte Jaume Freixa i Jan\u00e0riz.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8787/ACAE_555166_111010320008753.jpg","location":"Capmany (Carrer Roca)","latlong":[42.373959,2.9143361],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva parcial de l'edifici del celler i la botiga del Grup Oliveda, del qual en destaca el relleu amb el nom i l'any.","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/150/44/2/2914/ACRI_903950_150004420002914,0001.jpg","location":"Setcases","latlong":[42.375331,2.3016103],"description":"Arxiu Hist\u00f2ric de Santa Maria de Ripoll;Cam\u00ed de Setcases a Ull de Ter: els prats i les muntanyes","data_inici":"1934-01-01","data_fi":"1934-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9777/ACAE_563745_9716.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Parc Natural dels Aiguamolls)","latlong":[42.277863350000004,3.1076262847969867],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Imatge de la masia, propietat del Sr. Arcadi de Senillosa, propietari tamb\u00e9 del c\u00e0mping Almat\u00e0 de Castell\u00f3 d'Emp\u00faries, durant un proc\u00e8s d'obres i restauraci\u00f3, per tal de dedicar-la a la cria extensiva de cavalls.","data_inici":"1992-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9124/ANC_1111415_1067043,0045.jpg","location":"Girona","latlong":[41.9793006,2.8199439],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la construcci\u00f3 de diversos trams de vies f\u00e8rries dels trens d'Alta Velocitat Espanyola a la ciutat de Girona, per enc\u00e0rrec d'Isolux Cors\u00e1n.","data_inici":"2008-07-23","data_fi":"2008-07-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6314/ANC_1201309_2020206.jpg","location":"Rocafort de Queralt","latlong":[41.4784492,1.2813851],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Carrer i campanar de Rocafort de Queralt.","data_inici":"1923-05-20","data_fi":"1923-05-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/130/0/617/ACBL_1191021_050013030000617.jpg","location":"Sant Just Desvern (Parc de Torreblanca)","latlong":[41.3777321,2.056297442329771],"description":"Foto Blas;Visi\u00f3 del llac amb \u00e0necs amb la gruta i del templet del parc de Torreblanca.","data_inici":"1983-05-01","data_fi":"1985-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/992/ANC_914724_1031933,0001.jpg","location":"Barcelona (Passeig Llu\u00eds Companys / Parc de la Ciutadella)","latlong":[41.3894457,2.1836249],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Passeig Llu\u00eds Companys i Parc de la Ciutadella, a Barcelona.","data_inici":"1991-09-24","data_fi":"1991-09-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/402/10/10265/ANC_563582_394993.jpg","location":"Barcelona (Passeig Nacional)","latlong":[41.3695412,2.1879263],"description":"ANTONIO ESPLUGAS;Vista del passeig mirant cap al pla de Palau; a l'esquerra, un dels tinglados del port i tamb\u00e9 es distingeixan els m\u00e0stils dels vaixells i els bra\u00e7os de les grues hidr\u00e0uliques; al centre de la imatge les vies dels trens de servei del port.","data_inici":"1886-06-01","data_fi":"1887-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/108/ANC_1195109_1105396.jpg","location":"Matadepera (Sant Lloren\u00e7 del Munt)","latlong":[41.6411978,2.0180115847433466],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Sant Lloren\u00e7 del Munt.","data_inici":"1906-05-13","data_fi":"1906-05-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7653/ANC_964168_907653.jpg","location":"Granollers (La Porxada)","latlong":[41.6080999,2.2877028270116977],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La pla\u00e7a de Porxada i l'ajuntament, a Granollers.","data_inici":"1962-01-01","data_fi":"1968-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/6/6501/ACCE_784644_130018830006501,0001.jpg","location":"Prats i Sansor (Prats)","latlong":[42.364153349999995,1.8315835294822782],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Esgl\u00e9sia de Prats","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/17/17539/ACAE_1279488_16659.jpg","location":"Cadaqu\u00e9s (Carrer del Call)","latlong":[42.2883602,3.2765482],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El portal d'Amunt de Cadaqu\u00e9s. 1 de 1.","data_inici":"1917-01-01","data_fi":"1917-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/3/3572/ANC_582672_370843.jpg","location":"Barcelona (Parc G\u00fcell)","latlong":[41.41423475,2.1524575933189065],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista parcial de les escales de l'entrada principal del Parc G\u00fcell.","data_inici":"1947-02-16","data_fi":"1947-02-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/116/0/132/ACCE_254260_130011630000132,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Cam\u00ed d'Age)","latlong":[42.4235712,1.9334699],"description":"Regi\u00f3 7;Cru\u00eflla del cam\u00ed d'Age amb la N 260, es pot veure el mal estat en que es trobava el ferm del cam\u00ed. Bloc d'edificis Roma.","data_inici":"1987-02-18","data_fi":"1987-02-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1718/ANC_915440_1032659,0018.jpg","location":"Barcelona (Port Ol\u00edmpic / Passeig Mar\u00edtim)","latlong":[41.3881583,2.1988459391516235],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Front Mar\u00edtim de Barcelona, amb detall del passeig mar\u00edtim i del port ol\u00edmpic.","data_inici":"1998-03-10","data_fi":"1998-03-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/0/592/ACAE_370946_111009920001046.jpg","location":"Figueres (Museu Dal\u00ed)","latlong":[42.2679741,2.9596556104380705],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Detall de la bastida emprada per a la reparaci\u00f3 de la fa\u00e7ana nord del museu d'art de la ciutat.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/8/8060/ACAE_427650_111009920007734.jpg","location":"Llad\u00f3  (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.247649800000005,2.8138247390596534],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure nombr\u00f3s p\u00fablic assistent a la fira de mostres, fent un tast dels productes que s'ofereixen.","data_inici":"1995-09-16","data_fi":"1995-09-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/40/40094/ANC_243441_452094.jpg","location":"Corbera de Llobregat (Creu Aragall)","latlong":[41.4285247,1.9071676],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Instal\u00b7laci\u00f3 de les c\u00e8l\u00b7lules solars al sobre de la caseta de radioenlla\u00e7 per a l'alimentaci\u00f3 dels equips de r\u00e0dio","data_inici":"1981-08-19","data_fi":"1981-08-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4385/ANC_158537_159672.jpg","location":"Barcelona (Bon Pastor)","latlong":[41.4361256,2.2048081],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Un nen assegut davant la porta d'una de les cases barates [de Ramon Alb\u00f3, conegudes popularment com a Can Peguera], Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/260/18/1/1720/AHL_547686_1720,0001.jpg","location":"T\u00edrvia","latlong":[42.514956,1.243896],"description":"Oficina Comarcal de Lleida de la Direcci\u00f3n General de Regiones Devastadas;Portada i rossassa de la fa\u00e7ana principal de l'esgl\u00e9sia de T\u00edrvia","data_inici":"1941-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3960/ANC_917808_1034901,0001.jpg","location":"Sant Andreu de la Barca (Parc de la Solana)","latlong":[41.447187799999995,1.9781517375691657],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del parc de la Solana de Sant Andreu de la Barca.","data_inici":"2007-10-18","data_fi":"2007-10-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/219/0/177/ACVOC_697846_090021930000177,0001.jpg","location":"Barcelona (Avinguda del Paral\u00b7lel, 59)","latlong":[41.374781833275165,2.169740981102374],"description":"Jaume Canyameres i Cort\u00e0zar;Els noms dels personatges s\u00f3n d'esquerra a dreta.","data_inici":"1978-07-05","data_fi":"1978-07-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/0/601/ANC_831697_570601.jpg","location":"Catalunya ([Pirineus])","latlong":[41.3898484,2.0034329],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Retrat d'una parella prop del seu cotxe, aparcat al marge d'una carretera nevada, tot fent una pausa durant un viatge a un indret de muntanya, als [Pirineus]. Probablement s\u00f3n membres de la fam\u00edlia de l'arquitecte, historiador de l'art i pol\u00edtic Josep Puig i Cadafalch.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/6/6239/ACBE_1389322_120026830006239.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (carrer Ample)","latlong":[41.9600782,3.0392567],"description":"Anna Pascual Fabrellas;Maria Roure","data_inici":"2023-06-29","data_fi":"2023-06-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1743/ANC_1136721_1046907,0004.jpg","location":"Barcelona (av. Diagonal, 269-275)","latlong":[41.4008507,2.1777714],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i esgrafiats del Grup Escolar Ramon Llull de Barcelona, situat al n\u00fam. 269-275 de l?avinguda Diagonal. L?edifici va ser constru\u00eft entre els anys 1918 i 1923 per l?arquitecte Josep Goday i Casals, i els esgrafiats de les fa\u00e7anes s\u00f3n obra de Francesc Canyelles i Balaguer\u00f3.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/388/ANC_891622_1040460,0007.jpg","location":"Barcelona (Universitat de Barcelona)","latlong":[41.38685955,2.163478411827376],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Noies afiliades a la secci\u00f3 femenina del Sindicato Espa\u00f1ol Universitario (SEU) estudiant a les aules i als patis de la Universitat de Barcelona.","data_inici":"1939-11-01","data_fi":"1943-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/5/5150/ANC_159302_240437.jpg","location":"Barcelona (Laietana, via)","latlong":[41.38578,2.176765],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Un membre de la [Gu\u00e0rdia Urbana] regula el tr\u00e0nsit a la Via Laietana. En primer terme, un taxi. Al fons, el carrer de l'Argenteria. Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8291/ANC_1070631_908291,0005.jpg","location":"Lloren\u00e7 del Pened\u00e8s","latlong":[41.2831394,1.5533507],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Trobada de gegants, probablement a Lloren\u00e7 del Pened\u00e8s, amb els d'Arenys de Munt, Lloren\u00e7 del Pened\u00e8s, Tordera, Sagrada Fam\u00edlia i la Bisbal del Pened\u00e8s, entre d'altres.","data_inici":"1989-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2820/ANC_1197821_1108133.jpg","location":"Barcelona (Santa Maria del Pi)","latlong":[41.38201265,2.17394102135777],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de pedra del Pi. Capitell i creu.","data_inici":"1916-02-06","data_fi":"1916-02-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3628/ACBL_271277_050001430003628.jpg","location":"Pallej\u00e0 (Can Coll)","latlong":[41.4268694,1.9906294],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la fa\u00e7ana principal de la masia Can Coll de Pallej\u00e0","data_inici":"1989-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1779/ACAE_460602_111010320001777.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Carrer Salmer\u00f3n)","latlong":[42.3633962,3.1514541],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista de la fa\u00e7ana de l'antiga caserna de la Gu\u00e0rdia Civil en un estat d'abandonament i de degradaci\u00f3 for\u00e7a avan\u00e7at.","data_inici":"1991-01-01","data_fi":"1991-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5474/ACAE_478402_111010320005440.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a Sibil\u00b7la de Forti\u00e0)","latlong":[42.2622219,2.9568163300956956],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Celebraci\u00f3 d'una ballada de sardanes a la pla\u00e7a del barri figuerenc, amb alguns ve\u00efns ballant en rotllanes davant dels m\u00fasics de la cobla i altres asseguts en bancs gaudint de l'audici\u00f3. Al bell mig de la pla\u00e7a es veu una cistella per jugar a basquetbol.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1988/ANC_1136966_1047152,0002.jpg","location":"Barcelona (Via J\u00falia)","latlong":[41.4438467,2.1786043],"description":"PILAR AYMERICH;Coberta de la Via J\u00falia de Barcelona. Aquesta rambla va ser constru\u00efda entre els anys 1982 i 1986 pels arquitectes municipals Bernardo de Sola Susperregui i Josep Maria Juli\u00e0.","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4895/ACAE_408919_111009920004684.jpg","location":"Roses (Pla\u00e7a Sant Pere)","latlong":[42.2606426,3.1781187],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es poden veure turistes passejant per la pla\u00e7a Sant Pere de la poblaci\u00f3.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/8/8991/ACAE_555753_111010320008943.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a de l'Institut)","latlong":[42.26307075,2.9623268076962717],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva de gent conversant i passejant per la pla\u00e7a de l'Institut, davant l'Institut Ramon Muntaner, vallada.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5468/ANC_1107835_1063388,0003.jpg","location":"Barcelona (Edifici hist\u00f2ric de la Universitat de Barcelona)","latlong":[41.3866967,2.163824634054986],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'edifici hist\u00f2ric de la Universitat de Barcelona de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-01-28","data_fi":"2008-01-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/3/3179/ANC_917016_1034120,0004.jpg","location":"Planoles (Plan\u00e8s)","latlong":[42.3143097,2.09979],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de Plan\u00e8s.","data_inici":"1994-11-15","data_fi":"1994-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/47/3/3346/ACPE_994761_180004730003346.jpg","location":"Banyoles","latlong":[42.1180477,2.7653607],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Llu\u00eds Mart\u00ed;[Nom del (s) productor(s)]: Mart\u00ed i Sall\u00f3, Llu\u00eds \n[Abast i contingut]: Pescadors al passeig de l'estany de Banyoles. Al fons, algunes pesqueres","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1912-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4387/ANC_961218_904387.jpg","location":"Perafort (Castell)","latlong":[41.1986634,1.2392604],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Restes del castell, a Perafort.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/0/822/ANC_642101_704822,0010.jpg","location":"Barcelona (Palau de Congressos)","latlong":[41.3724183,2.1518501621896187],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Homenatge a la Prefectura Superior de Policia i a tots els membres de la Policia Nacional que van col\u00b7laborar en l?\u00faltima edici\u00f3 del Festival de la Inf\u00e0ncia i la Joventut. Presideixen l?acte: Marta Ferrusola, esposa del president de la Generalitat; Enric Puig, director general de Joventut de la Generalitat; Enric Mosquera, cap superior de la Policia; Jos\u00e9 Trav\u00e9, tinent coronel i cap de la Policia Nacional; Ramon Corbera, director administratiu de la Fira de Barcelona; Jos\u00e9 Antonio Pe\u00f1as, cap provincial de Tr\u00e0fic; i el pare Alfonso Fern\u00e1ndez, director del Festival.","data_inici":"1981-06-23","data_fi":"1981-06-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/139/0/36/ACBL_1190830_050013930000036.jpg","location":"Castellv\u00ed de Rosanes (Font de la Saborida)","latlong":[41.4342438,1.8979103],"description":"Vicen\u00e7 Ros i Batllevell;Visi\u00f3 en angle en pla mig i general d'un grup d'homes, dones i infants, de lleure i d'excursi\u00f3 a la font de la Saborida, a Castellv\u00ed de Rosanes. Possiblement es tracti de membres de la fam\u00edlia de Vicen\u00e7 Ros Batllevell. Estan al voltant d'un taula amb cistells, carn i llesques de pa al damunt.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4122/ACAE_407898_111009920003916.jpg","location":"Figueres (Carrer Sant Francesc de Paula.)","latlong":[42.2666152,2.9656422],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;El sr. Oller tenia el seu taller al carrer Sant Francesc de Paula, de Figueres, des d\u00b4on va fer nombroses places de rotulaci\u00f3 de carrers de municipis de la comarca.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/193/ACPS_289940_210010030000193.jpg","location":"Alt \u00c0neu (Port de la Bonaigua. Cap del Port)","latlong":[42.6639708,0.9804753],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general del cap del Port de la Bonaigua amb la silueta del refugi del cap del port reflexada als petits estanys del naixement del riu de la Bonaigua.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/2/96/0/3/ANC_858422_872.jpg","location":"Barcelona ([Montju\u00efc])","latlong":[41.3631512,2.1656148],"description":"GABRIEL CASAS I GALOBARDES;Un cuiner omplint una galleda d'aigua en una cuina d'un menjador social.","data_inici":"1938-01-01","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/11/11900/ANC_1131721_546744.jpg","location":"Barcelona (Portaferrissa, 2)","latlong":[41.38306,2.1719575],"description":"JOAQUIM GOMIS;Font del carrer de la Portaferrissa, 2.","data_inici":"1946-02-23","data_fi":"1946-02-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6252/ANC_1201247_2020144.jpg","location":"Camarasa (Baronia de Sant O\u00efsme)","latlong":[41.9984195,0.8446988],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de la Baronia de Sant O\u00efsme.","data_inici":"1923-05-04","data_fi":"1923-05-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2003/ANC_1136981_1047167,0008.jpg","location":"Barcelona (pl. Catalunya - pl. Espanya)","latlong":[41.3747456,2.1488327],"description":"PILAR AYMERICH;Recull de fa\u00e7anes d?edificis de l?entorn de la pla\u00e7a Catalunya i de la pla\u00e7a Espanya de Barcelona realitzat el febrer de 2000. Aquest recull de fa\u00e7anes inclou per part de l?entorn de la pla\u00e7a Catalunya l?edifici del carrer Bergara amb pla\u00e7a Catalunya, l?edifici Banesto i l?edifici de El Corte Ingl\u00e9s (pla\u00e7a Catalunya amb carrer Fontanella). Per part de l?entorn de la pla\u00e7a d?Espanya inclou la fa\u00e7ana de l?Hotel Catalonia Barcelona Plaza.","data_inici":"2000-02-01","data_fi":"2000-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/11/11367/ACBL_294134_051009030011367.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Canal de la Infanta)","latlong":[41.3893667,2.0410807],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Canal de la Infanta, entre Sant Feliu i Molins de Rei., prop de can Miano","data_inici":"2000-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/26/26819/ANC_230166_438819.jpg","location":"Barcelona (Sant Mart\u00ed de Proven\u00e7als)","latlong":[41.4165186,2.1989683],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Interior en obres.","data_inici":"1931-06-30","data_fi":"1931-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/9/9132/ANC_1071467_909132,0007.jpg","location":"Barcelona (Gr\u00e0cia)","latlong":[41.4065767,2.1582812],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Guarnits per les Festes de Gr\u00e0cia de Barcelona.","data_inici":"1970-08-15","data_fi":"1972-08-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5465/ACAE_412957_111009920005255.jpg","location":"Colera (Pla\u00e7a de Pi i Margall)","latlong":[42.403835650000005,3.1507606445287064],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure una vista general de la pla\u00e7a Pi i Margall del poble, amb el conegut popularment com Arbre de la Llibertat al centre. Aquest arbre es va plantar el 1898.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/3/3779/ACAE_473131_111010320003619.jpg","location":"Terrades (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.3104106,2.839926841316141],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista parcial de la pla\u00e7a Major de la poblaci\u00f3, amb el monument d'homenatge a Joan Bonal Cortada i una font p\u00fablica en primer terme.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/0/253/ACBE_1105304_120026830000253.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer de la Riera)","latlong":[41.9601628,3.0375803],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2020-05-22","data_fi":"2020-05-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18625/ACBL_255202_050000330018625.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Joan de Batlle)","latlong":[41.3825345,2.0530614],"description":"Vaiv\u00e9;Vista frontal de la porta de reixa met\u00e0l\u00b7lica i basculant que d\u00f3na acc\u00e9s, des del carrer de Joan Batlle, al recinte de l'institut de batxillerat IES Olorda. Primerament l'acc\u00e9s \u00e9s a un pati i, a l'esquerra de la imatge, s'observa la porta d'acc\u00e9s a l'edifici. Acompanya una entrevista de Maria Rosa Rodrigo al seu director, Josep Anton Serrano amb motiu del retorn a les aules i represa de les classes al mes d'octubre","data_inici":"1983-09-01","data_fi":"1983-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/5/5175/ACAE_412319_111009920004961.jpg","location":"Darnius (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.368542649999995,2.831976172029089],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Vista parcial de la pla\u00e7a arbrada del poble, lloc on tamb\u00e9 hi ha ubicada la Societat la Conc\u00f2rdia, de Darnius.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3824/ANC_1198825_1109137.jpg","location":"Oss\u00f3 de Si\u00f3 (Bellver)","latlong":[41.7477163,1.1741268],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 feta pels germans Roig amb Josep Salvany. Aquest darrer en publica una cr\u00f2nica amb fotos seves al butllet\u00ed del CEC n. 281, p. 123-137.","data_inici":"1918-02-03","data_fi":"1918-02-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1839/ANC_958737_901839.jpg","location":"Barcelona (Jardins de la Reina Vict\u00f2ria)","latlong":[41.38892665,2.1676210089892978],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Jardiners municipals als jardins de la Reina Vict\u00f2ria de Barcelona.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/209/ACBE_566481_120000930000209.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer de l'Aig\u00fceta, 4)","latlong":[41.9652325,3.0344137],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;Inauguraci\u00f3 de \"Ca la Carlota\", botiga de queviures de Rosa Colls","data_inici":"1927-01-01","data_fi":"1928-02-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/0/742/ACBL_1067038_051000930000742.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Laure\u00e0 Mir\u00f3, carretera)","latlong":[41.3814291,2.0438275],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Obra de teatre en el Centre Parroquial vell.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1960-12-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/8/8665/ACAE_432377_111009920006683.jpg","location":"Escala, l' (Carrer Garb\u00ed)","latlong":[42.1183776,3.1372533],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge es poden veure part dels n\u00ednxols coronats amb timpans triangulars de l'interior del conjunt neocl\u00e0ssic del cementiri vell, datat l'any 1835.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5183/ANC_961990_905183.jpg","location":"Castelldefels (Castell)","latlong":[41.2852232,1.9749586],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general del castell, a Castelldefels.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1445/ANC_958347_901445.jpg","location":"Montmell, el (Ermita de Sant Marc)","latlong":[41.346529,1.466309],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Lateral de l'ermita de Sant Marc, a El Montmell.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18338/ACBL_253496_050000330018338.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (passeig de Bertrand)","latlong":[41.3824207,2.0478898],"description":"Vaiv\u00e9;Detall des d'un lateral del recinte firal interior i cobert de l'Exposici\u00f3 Nacional de Roses celebrada en el marc de les Festes de Primavera. Vista en angle picat de les roses del rosarista Cebri\u00e0 Camprub\u00ed, amb vistes a un dels quatre angles del recinte firal, justament d'on hi ha l'entrada a l'esquerra de la imatge","data_inici":"1981-05-01","data_fi":"1981-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/90/187/6/6179/ACVOC_631525_090018720006179,0001.jpg","location":"Terrassa ( Raval de Montserrat)","latlong":[41.56324735,2.008930522753975],"description":"Acampada Terrassa (15-M)","data_inici":"2011-05-25","data_fi":"2011-05-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7105/ANC_964741_907105.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.3899766,2.1679585],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una font i, al fons, l'obelisc del passeig de Gr\u00e0cia, a Barcelona.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3478/ANC_1198479_1108791.jpg","location":"Sant Mart\u00ed de Riucorb","latlong":[41.55508915,1.0798514102623473],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu del Tossalet, davant de l'esgl\u00e9sia de Sant Mart\u00ed de Bellpuig.","data_inici":"1917-03-19","data_fi":"1917-03-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4698/ANC_1199693_2018590.jpg","location":"Torrebesses","latlong":[41.4268136,0.5929872],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Torrebesses.","data_inici":"1920-03-21","data_fi":"1920-03-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5394/ANC_962199_905394.jpg","location":"Seva (Esgl\u00e9sia de Santa Maria)","latlong":[41.83901865,2.279975499353741],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Uns camps i, al fons, l'esgl\u00e9sia de Santa Maria, a Seva.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1895/ANC_1196896_1107183.jpg","location":"Veciana (Sant Pere del Vim)","latlong":[41.6795532,1.5294362],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del CEC a Calaf, Ponts, Artesa de Segre i Balaguer els dies 23 a 25 de mar\u00e7 (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 219, p. 114 i al n. 223, p. 219.","data_inici":"1913-03-23","data_fi":"1913-03-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1372/ANC_915100_1032313.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de la Merc\u00e8)","latlong":[41.37921475,2.1794152726511564],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la pla\u00e7a de la Merc\u00e8, a Barcelona.","data_inici":"1994-11-15","data_fi":"1994-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/296/ANC_620817_595296.jpg","location":"Barcelona (platja de la Barceloneta)","latlong":[41.37932855,2.1929710252091668],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general dels pescadors feinejant a unes barques de pesca varades a la sorra, a la platja de la Barceloneta. A primer terme, unes xarxes de pesca esteses.","data_inici":"1923-12-16","data_fi":"1923-12-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1197/ANC_1136175_1046472,0007.jpg","location":"Barcelona (Casa de la Ciutat)","latlong":[41.382317799999996,2.177273846356206],"description":"PILAR AYMERICH;Colla encarregada del correfoc de les Festes de la Merc\u00e8 de 1998, realitzant els preparatius al pati interior de la Casa de la Ciutat de Barcelona.","data_inici":"1998-09-20","data_fi":"1998-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/32/32343/ANC_144711_145411.jpg","location":"Llagostera","latlong":[41.8289064,2.8920386],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Ajuntament de Llagostera.","data_inici":"1929-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/0/993/ANC_832088_570993,0003.jpg","location":"Barcelona (Carrer Arag\u00f3, 282)","latlong":[41.3925357,2.1656343],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vistes parcials de la fa\u00e7ana de l'Hotel T\u00e9rminus de Barcelona, ubicat a l'al\u00e7ada de l'estaci\u00f3 de tren d'Arag\u00f3-Passeig de Gr\u00e0cia. Destaca la tribuna central de l'edifici i un fanal de ferro forjat. A la planta baixa, hi ha la cafeteria de l'hotel.","data_inici":"1902-01-01","data_fi":"1905-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4261/ANC_917901_1035202,0084.jpg","location":"Anoia","latlong":[41.61498975000001,1.5745883086495573],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de diversos indrets nevats de la comarca de l'Anoia.","data_inici":"2001-12-17","data_fi":"2001-12-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12446/ANC_1132260_547273.jpg","location":"Barcelona (gr\u00e0cia)","latlong":[41.4065767,2.1582812],"description":"JOAQUIM GOMIS;Un envelat de la Festa Major del barri Gr\u00e0cia de Barcelona, a la pla\u00e7a del Sol.","data_inici":"1952-08-01","data_fi":"1952-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/129/0/154/ACCE_358723_154,0003.jpg","location":"Das (aer\u00f2drom)","latlong":[42.386047,1.8663957],"description":"Rufaca","data_inici":"1977-12-01","data_fi":"1994-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12204/ANC_1132020_547035.jpg","location":"Barcelona (Liceu)","latlong":[41.3814032,2.1730874],"description":"JOAQUIM GOMIS;Marquesina d'entarda al Liceu de Barcelona, a la Rambla dels Caputxins, n\u00fam. 61.","data_inici":"1940-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6530/ANC_1201525_2020422.jpg","location":"Ventall\u00f3 (Montir\u00f3)","latlong":[42.1547912,3.0699202],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general de Montir\u00f3.","data_inici":"1923-09-09","data_fi":"1923-09-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/155/ANC_561756_399107.jpg","location":"Montblanc (Pla\u00e7a Major)","latlong":[41.376566600000004,1.1615041705756584],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista general del  mercat a l'aire lliure a la pla\u00e7a Major de Montblanc\u00e0. Destaquen els carros amb els seus rucs i els cistells plens de productes.","data_inici":"1897-08-01","data_fi":"1897-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38231/ANC_241578_450231.jpg","location":"Vielha e Mijaran (Escunhau)","latlong":[42.6975258,0.8243892],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista de l'esgl\u00e9sia d'Escunyau.","data_inici":"1947-09-01","data_fi":"1947-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2473/ACPS_473451_210003830002473.jpg","location":"Sort (Sorre)","latlong":[42.4525118,1.0983522],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1242/1/1234/ANC_1030624_1042185,0001.jpg","location":"Solson\u00e8s","latlong":[41.981670449999996,1.4809107038472336],"description":"MONTSERRAT VIDAL I BARRAQUER (ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA VIDAL-BARRAQUER);Paisatges del Solson\u00e8s.","data_inici":"1965-07-01","data_fi":"1965-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/600/307/0/77/ASAB_1167989_600030730000077,0001.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Avinguda de les Corts Catalanes)","latlong":[41.4291606,2.221837],"description":"Taller de Fotografia de l'Escola Jara;Vsta parcial de la part central entre els barris de Sant Adri\u00e0 Nord i Sant Joan Baptista, a prop del barri de Sant Roc de Badalona. Dimarts, despr\u00e9s de la celebraci\u00f3 del Mercat d'Encants.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/9/9838/ACAE_563961_111010320009776.jpg","location":"Figueres (Carrer Sant Pau)","latlong":[42.2639899,2.9617925],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva del carrer Sant Pau a l'al\u00e7ada del cinema Las Vegas, a la dreta de la imatge, en estat d'aband\u00f3, i del Bingo Erato, a l'esquerra. Es veuen pintats al terra els senyals d'aparcament de pagament de la zona blava.","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/434/0/106/ANC_769275_551006.jpg","location":"Manlleu","latlong":[41.9999811,2.2841159],"description":"FREDERIC CUY\u00c0S;Pla General de l'activitat de diverses dones treballant en la fabricaci\u00f3 de cables el\u00e8ctrics a l'interior d'una de les naus de Conductores El\u00e9ctricos Roqu\u00e9 S.A. (El Cord\u00f3).","data_inici":"1940-10-18","data_fi":"1957-10-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1858/ANC_915579_1032799,0002.jpg","location":"Barcelona (Vallcarca i Penitents)","latlong":[41.4175413,2.1411326],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Vallcarca i Penitents, a Barcelona.","data_inici":"1999-01-11","data_fi":"1999-01-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/15/15809/ACPE_383569_180001030015809.jpg","location":"Esponell\u00e0 (Esponell\u00e0)","latlong":[42.177397549999995,2.796975071521726],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Final del carrer Pere Ordis d'Esponell\u00e0.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 15/10/2003\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 28/04/2004","data_inici":"2003-06-01","data_fi":"2003-06-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5422/ANC_962227_905422.jpg","location":"Falset (Portal del Bou)","latlong":[41.1459849,0.8178157],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El portal del Bou i un carrer, a Falset.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/0/738/ACPS_402972_210005130000738.jpg","location":"Alt \u00c0neu (Sorpe)","latlong":[42.6521508,1.0798238],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/14/14649/ACAE_824765_14649,0004.jpg","location":"Santa Pau","latlong":[42.1442606,2.571379],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Porxos del casc antic de Santa Pau","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7540/ANC_964061_907540.jpg","location":"Vic (Pla\u00e7a major)","latlong":[41.9304079,2.2542803639945896],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general de la pla\u00e7a major de Vic un dia de mercat.","data_inici":"1953-08-01","data_fi":"1953-08-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/1/1611/ACBL_1067892_051000930001611.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Riera de la Salut)","latlong":[41.3987905,2.0590848],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Ramat de cabres de la masia de can Llobera","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/252/ANC_1195253_1105540.jpg","location":"Begues","latlong":[41.3328119,1.925468],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de Begues.","data_inici":"1906-09-23","data_fi":"1907-02-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/11/11764/ACAE_643758_11705.jpg","location":"Jonquera, la (Requesens)","latlong":[42.4505358,2.9390873],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Dos homes d'excursi\u00f3 a la font Rovellada (un d'ells estirat sobre del brollador), envoltada de bancs per seure. Targeta postal editada per Edici\u00f3 Frigola, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (agost 2015).","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/0/76/ACBL_2012437_050000130000076.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Joan Maragall)","latlong":[41.3804092,2.0455358],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Interior de la foneria de metalls de Rafel Carnic\u00e9 D\u00e9u, amb un grup d'obrers metal\u00b7l\u00fargisc arrenglerats a l'esquerra davant del seu lloc de treball emmotllant caixes. Al centre hi ha un operari amb una cixa de motllo i a la dreta un obrer recolzat sobre unes caixes.","data_inici":"1935-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2185/ANC_915902_1033126.jpg","location":"Barcelona (Hospital del Mar)","latlong":[41.383587000000006,2.194025106793207],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de l'Hospital del Mar, a Barcelona.","data_inici":"2001-06-11","data_fi":"2001-06-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6186/ANC_1201181_2020078.jpg","location":"Vandell\u00f2s (Masboquera)","latlong":[41.0195686,0.8584334],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general de Masboquera.","data_inici":"1923-04-02","data_fi":"1923-04-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/2/2190/ANC_581348_348851.jpg","location":"Barcelona (Casa Mil\u00e0)","latlong":[41.39539955,2.161762102712899],"description":"JOAQUIM GOMIS;Detall del ferro forjat de la barana de les escales del pati interior de la Casa Mil\u00e0, coneguda com La Pedrera.","data_inici":"1970-07-11","data_fi":"1970-07-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6402/ANC_1201397_2020294.jpg","location":"Ribera d'Urgellet (El Pla de Sant Tirs)","latlong":[42.3124101,1.3831612],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista general del Pla de Sant Tirs.","data_inici":"1923-07-17","data_fi":"1923-07-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/34/34344/ANC_237691_446344.jpg","location":"Benifallet","latlong":[40.9740568,0.5172791],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Operari amb mira, que aguanta sobre un banc, a la Casa Laster, a Benifallet.","data_inici":"1927-01-01","data_fi":"1927-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12694/ANC_637208_625707.jpg","location":"Barcelona (Comer\u00e7, carrer del)","latlong":[41.3869124,2.1817909],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Fa\u00e7ana d'un edifici d'habitatges, amb tendals a la planta baixa, al carrer del Comer\u00e7, a Barcelona, probablement davant del mercat del Born.","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/102/0/162/ACAE_408124_124.jpg","location":"Dosrius (Canyamars)","latlong":[41.60153525,2.4481329202872355],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de plaques de vidre d\u00b4una fam\u00edlia de militars.;Retrat de grup dels escolars i la mestra de l'escola de Canyamars, a Dosrius.","data_inici":"1921-01-01","data_fi":"1921-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/928/ANC_562490_399846.jpg","location":"Castellter\u00e7ol (Castell de Sant Miquel)","latlong":[41.7450397,2.1201328948477114],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista general del castell de Sant Miquel a Castellter\u00e7ol i el seu entorn; a l'esquerra, el poble on destaca el campanar de l'esgl\u00e9sia de Sant Fruit\u00f3s de Castellter\u00e7ol.","data_inici":"1916-01-01","data_fi":"1920-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/17/17011/ACAE_1029191_015934.jpg","location":"Sant Gregori (Ginestar)","latlong":[42.0026675,2.739003],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;El santuari de Santa Afra de la parr\u00f2quia del Ginestar.","data_inici":"1968-01-01","data_fi":"1968-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2063/ANC_915784_1033004,0002.jpg","location":"Barcelona (Banca Catalana)","latlong":[41.3764743,2.138976],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'edifici de Banca Catalana, a Barcelona.","data_inici":"2000-01-23","data_fi":"2000-01-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3500/ACCE_745240_130018830003500,0001.jpg","location":"Das","latlong":[42.3636176,1.8713459],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial de Das","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4803/ANC_1199798_2018695.jpg","location":"Abella de la Conca","latlong":[42.1614592,1.0923357],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Un carrer d'Abella de la Conca.","data_inici":"1920-06-22","data_fi":"1920-06-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1545/ANC_915269_1032486.jpg","location":"Barcelona (Carrer Francesc Camb\u00f3)","latlong":[41.5383196,2.2121132],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la prolongaci\u00f3 del carrer Francesc Camb\u00f3, a Barcelona.","data_inici":"1996-09-27","data_fi":"1996-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/125/0/46/ACCE_337004_46,0003.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (baixada de Bourg-Madame)","latlong":[42.4323038,1.9329186],"description":"Ajuntament de Puigcerd\u00e0","data_inici":"1951-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1441/ANC_915169_1032382,0002.jpg","location":"Barcelona (Barceloneta / Poblenou / Vila Ol\u00edmpica)","latlong":[41.38644385,2.1966530231693575],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Barri de la Barceloneta i  de la Vila Ol\u00edmpica de Poblenou, a Barcelona.","data_inici":"1995-05-05","data_fi":"1995-05-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13873/ANC_1243058_1110450,0010.jpg","location":"Alt Pened\u00e8s (Vilafranca del Pened\u00e8s)","latlong":[41.3463825,1.6995213],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Instal\u00b7lacions del celler Torres i imatges per anuncis publicitaris, comanda de Bodegas Torres, a Vilafranca del Pened\u00e8s.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5935/ACAE_489112_111010320006175.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Carrer Pere Estany)","latlong":[42.2606514,3.0761387065012773],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall de la finestra geminada del restaurant, que pren el nom d'una de les antigues portes d'entrada de la muralla medieval i est\u00e0 situat al carrer Pere Estany.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/12/12298/ANC_1233172_1037910.jpg","location":"Barcelona (Via Laietana, 49-51)","latlong":[41.3855334,2.1766386],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'edifici dels magatzems Casa Vilardell, comanda de Casa\u00f1\u00e9, per a un cat\u00e0leg o publicitat, a Barcelona.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3567/ANC_960414_903567.jpg","location":"Espluga de Francol\u00ed, l' (Castell)","latlong":[41.3972925,1.1041345],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Uns camps i, al fons, el castell de l'Espluga, a l'Espluga de Francol\u00ed.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/0/950/ACAE_396210_111009920000814.jpg","location":"Escala, l' (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia, s/n)","latlong":[42.124755449999995,3.132744813783648],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Portalada de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Pere de l'Escala, amb arbres i palmeres en primer pla. L'esgl\u00e9sia actual, que en substitueix una d'anterior, del segle XVII malmesa per un llamp l'any 1700, va ser constru\u00efda a partir de l'any 1701, tot i que no es va enllestir fins al 1761. Consta d'una gran nau amb capelles laterals i absis poligonal. Interiorment respon encara als esquemes g\u00f2tics, amb arcs apuntats i voltes de creueria. Per\u00f2 la fa\u00e7ana \u00e9s barroca, amb una gran rosassa i una portalada de l\u00ednies cl\u00e0ssiques flanquejada per dos parells de columnes i coronada amb una forn\u00edcula on hi ha la imatge de sant Pere.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1985-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/27/27848/ANC_231195_439848.jpg","location":"Sentmenat","latlong":[41.6110502,2.1374456],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);S\u00e8rie de 8 imatges: vistes de l'estructura, de nit, instal\u00b7laci\u00f3 de Cel\u00b7les i el quadre de comandament.","data_inici":"1979-01-26","data_fi":"1979-01-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/3/3112/ACPS_856362_210005130003112.JPG","location":"Alt \u00c0neu (\u00c0l\u00f3s)","latlong":[42.7007551,1.0997059],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0;Institut Amatller G/E 293","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6575/ANC_1201570_2020467.jpg","location":"Riera de Gai\u00e0, la","latlong":[41.5702026,1.9702652],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu i ve\u00efnat de Virgili.","data_inici":"1923-12-16","data_fi":"1923-12-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/2/2015/ANC_1136992_1047176,0002.jpg","location":"Barcelona (Jardins de Joan Brossa)","latlong":[41.36806875,2.1668704046106715],"description":"PILAR AYMERICH;Fotografies a\u00e8ries del Parc d?Atraccions de Montju\u00efc de Barcelona. El parc d?atraccions va estar actius des de l?any 1966 fins a l?any 1998. Actualment al seu empla\u00e7ament estan els Jardins de Joan Brossa.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/564/0/893/ANC_699578_513385.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Pla de Palau)","latlong":[41.3822368,2.1854665],"description":"TAF HELIC\u00d2PTERS, SA;Vistes panor\u00e0miques de l'edificis de la Delegaci\u00f3 del Govern, anteriorment seu del Goven Civil, a la pla\u00e7a Pla de Palau de Barcelona.","data_inici":"1967-02-23","data_fi":"1967-02-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/589/ACAE_436073_111010320000569.jpg","location":"Vila\u00fcr (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.1435907,2.9550208],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;A la imatge es pot veure la porta d'entrada al recinte medieval de la poblaci\u00f3,","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3063/ACCE_744803_130018830003063,0001.jpg","location":"Bellver de Cerdanya (Santa Eug\u00e8nia)","latlong":[42.3585036,1.7361259],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Campanar de Santa Eug\u00e8nia de Nerell\u00e0","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/319/0/614/ANC_410572_454754.jpg","location":"Vall\u00e8s Oriental","latlong":[41.6488016,2.326485629648727],"description":"FUERZAS HIDROEL\u00c9CTRICAS DEL SEGRE, S.A.;Torre de transmissi\u00f3 protegida [amb a\u00eflladors] situada a l'al\u00e7ada del creuament de la l\u00ednia el\u00e8ctrica Santa Coloma - Montcada, gestionada per l'empresa CGE, amb la carretera Barcelona - Montcada. Sota la fotografia enganxada a l'\u00e0lbum una nota mecanoscrita diu: \"CGE - Poste n\u00ba 1460 posterior al cruce con carretera Barcelona-Moncada con cuernos de protecci\u00f3n. 10-9-1940\"","data_inici":"1940-09-10","data_fi":"1940-09-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1059/0/560/ACAP_1099701_020105930000560.jpg","location":"Banyeres del Pened\u00e8s","latlong":[41.2791532,1.5813324],"description":"El 3 de vuit;Pancartes de protesta als balcons de les cases de Banyeres del Pened\u00e8s en contra de la remodelaci\u00f3 de la pla\u00e7a major del seu poble","data_inici":"1993-01-01","data_fi":"1993-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1922/ANC_1136900_1047086,0003.jpg","location":"Barcelona (pg. de Llu\u00eds Companys, 14)","latlong":[41.3904726,2.1828242],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana principal i frontispici del Palau de Just\u00edcia de Barcelona, situat al n\u00fam. 14 del passeig de Llu\u00eds Companys. El palau es va construir entre els anys 1887 i 1908 i es obra dels arquitectes Josep Dom\u00e8nech i Estap\u00e0 i Enric Sagnier i Vilavecchia. Al frontispici de la fa\u00e7ana principal i ha una s\u00e8rie de relleus realitzats per l?escultor Agust\u00ed Querol i Subirats. El palau \u00e9s la seu del Tribunal Superior de Just\u00edcia de Catalunya i de l?Audi\u00e8ncia Provincial de Barcelona.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/2/2649/ANC_156802_157936.jpg","location":"Barcelona (Corts Catalanes, Gran Via de les)","latlong":[41.387713,2.1661783],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Hotel Avenida Palace, a l'avinguda de Jos\u00e9 Antonio Primo de Rivera, a Barcelona.","data_inici":"1952-07-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6487/ANC_1108807_1064407,0001.jpg","location":"Tarragona (Teatre Rom\u00e0)","latlong":[41.11290255,1.2494578567585948],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Teatre Rom\u00e0 de la ciutat de Tarragona.","data_inici":"2009-11-17","data_fi":"2009-11-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/12/12883/ACAE_746734_12883,0001.jpg","location":"Jonquera, la","latlong":[42.414057150000005,2.871134681113142],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Cua de camions al carrer Major presa des de l'edifici de la Duana vella","data_inici":"1959-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2191/ANC_915908_1033132,0005.jpg","location":"Barcelona (La Barceloneta)","latlong":[41.3806533,2.1899274],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de la Barceloneta, a Barcelona.","data_inici":"2001-06-11","data_fi":"2001-06-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/836/ACBL_1191113_050005730000836.jpg","location":"Barcelona (Arag\u00f3, carrer d')","latlong":[41.4090696,2.1874108],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Visi\u00f3 del seguici f\u00fanebre  de l'enterrament del pol\u00edtic i advocat Laure\u00e0 Mir\u00f3 i Trepat (1882-1916), pel carrer d'Arag\u00f3, dirigint-se a l'esgl\u00e9sia parroquial de la Pur\u00edssima Concepci\u00f3, on es va celebrar el funeral. S'observa que encap\u00e7alen el seguici un grup de capellans, uns escolans amb atxes, a dist\u00e0ncia un grup d'homes que porten al damunt de les espatlles el f\u00e8retre, i nombroses persones que segueixen, sobretot homes, on destaquen homes ben vestits amb barretes de copa. A la cantonada s'observa un comer\u00e7 de venda de vins de nom Vi\u00f1a - Espluga. Laure\u00e0 Mir\u00f3 fou diputat a les Corts espanyoles pel districte de Sant Feliu de Llobregat. Va pert\u00e0nyer al Partit  Republic\u00e0 Democr\u00e0tic Federal de Francesc Pi i Margall, a la nova Uni\u00f3 Republicana, a la Uni\u00f3 Federal Nacionalista Republicana i al Partido Reformista de Melqu\u00edades \u00c1lvarez. Fou vicepresident de l'Associaci\u00f3 Escolar Republicana i director del diari La Publicitat.","data_inici":"1916-03-16","data_fi":"1916-03-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/276/ACAE_435106_111010320000276.jpg","location":"Llan\u00e7\u00e0 (Carrer Bernat Metge)","latlong":[42.3626524,3.153858],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general d'aquest carrer del nucli antic de la poblaci\u00f3. Hi podem veure diferents establiments comercials com el Bar Crisp\u00edn (actualment desaparegut d'aquest carrer), Perruqueria Roser, La Jijonenca i Assegurances Bilbao (actualment tancada).","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7375/ANC_1109669_1065295,0001.jpg","location":"Badia del Vall\u00e8s","latlong":[41.5075702,2.1153773],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del municipi de Badia del Vall\u00e8s.","data_inici":"2011-11-23","data_fi":"2011-11-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/129/0/76/ACCE_351936_76,0001.jpg","location":"Bellver de Cerdanya (pla\u00e7a Major)","latlong":[42.3527379,1.7617714],"description":"Rufaca","data_inici":"1982-01-01","data_fi":"1994-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/42/35/35998/ANC_148366_341255,0015.jpg","location":"Pals (Pals, platja de)","latlong":[41.99337955,3.1945470217873133],"description":"BRANGUL\u00cd (FOT\u00d2GRAFS);Antenes de Radio Liberty.","data_inici":"1973-03-01","data_fi":"1976-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1968/ANC_833059_571968.jpg","location":"Solsona (catedral de Santa Maria de Solsona)","latlong":[41.99436605,1.5195837935768943],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Finestral rom\u00e0nic del campanar de la catedral de Santa Maria de Solsona, decorat amb motius vegetals. Fotografia de la l\u00e0mina 61 de la publicaci\u00f3 \"L?escultura rom\u00e0nica a Catalunya\", vol. III, de Josep Puig i Cadafalch. Les fotografies estaven guardades en sobres de l'Editorial Gustavo Gili.","data_inici":"1949-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/0/221/ANC_154374_230455.jpg","location":"Barcelona (Reina Maria Cristina, Avinguda de la )","latlong":[41.3735845,2.150185],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;L'avinguda de la Reina Maria Cristina de Barcelona de nit, amb llums en forma d'obeliscos i amb brolladors d'aigua en primer terme i el Palau Nacional, al fons, amb els raigs lluminosos al seu darrera.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/7/7752/ANC_964262_907752.jpg","location":"Arbeca","latlong":[41.5413249,0.9242319],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista parcial de la poblaci\u00f3 des del castell, a Arbeca.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1970-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/501/ANC_916663_1031442,0004.jpg","location":"Barcelona (Avinguda del Bogatell)","latlong":[41.3928398,2.1985747],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'avinguda del Bogatell, a Barcelona.","data_inici":"1992-03-14","data_fi":"1992-03-14"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10056/ANC_1072387_910056,0001.jpg","location":"Arenys de Mar (Cementiri)","latlong":[41.5781996,2.5461697913479346],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de Francesc Manunta a la tomba de Salvador Espriu i placa amb el poema al Cementiri de Sinera al cementiri d'Arenys de Mar i a l'esgl\u00e9sia de Santa Maria i Sant Nicolau de Calella.","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/10/10557/ANC_1230702_1036169,0002.jpg","location":"Barcelona (Cementiri de les Corts)","latlong":[41.38271225,2.1207473590385275],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Reportatge sobre l'enterrament de Rafael Tasis i Marca, amb la pres\u00e8ncia, entre d'altres, de moss\u00e8n Josep Sanabre i Sanrom\u00e0, al cementiri de les Corts de Barcelona.","data_inici":"1966-12-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/371/0/468/ANC_579629_359912.jpg","location":"Barcelona (Carrer Arag\u00f3)","latlong":[41.3813786,2.1505331],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 D'\u00c0LBUMS FOTOGR\u00c0FICS DE L'ARXIU NACIONAL DE CATALUNYA;Una dona davant d'una casa del carrer Arag\u00f3 de Barcelona. Al revers de la fotografia hi ha una nota manuscrita on hi diu \"En frente de la casa de la Pepita en la calle Arag\u00f3n tomada al dia siguiente de casarnos\".","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1087/0/444/ANC_956933_811067,0006.jpg","location":"Barcelona (Hospital del Sagrat Cor)","latlong":[41.3898116,2.1458167],"description":"ARXIU DE LA FAM\u00cdLIA DESVALLS;Visita de Mar\u00eda de las Mercedes de Borb\u00f3n-Dos Sicilias i els marquesos d'Alfarr\u00e0s a les instal\u00b7lacions de l'hospital del Sagrat Cor de Barcelona.","data_inici":"1976-01-01","data_fi":"1985-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/2/2705/ANC_156858_157992.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Sant Pau)","latlong":[41.3803757,2.1730099],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Pati interior de l'Hotel Espa\u00f1a, al carrer de Sant Pau de Barcelona.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1959-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/883/ANC_865547_592249.jpg","location":"Barcelona (Palau Reial Major)","latlong":[41.384319149999996,2.1771452038888848],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Una vista des de dalt dels terrats del Bari G\u00f2tic, els campanaris i el Palau Reial de Barcelona.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/130/0/98/ACBL_1081961_050013030000098.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Laure\u00e0 Mir\u00f3, carretera de)","latlong":[41.3814291,2.0438275],"description":"Foto Blas;Visita del ministre de governaci\u00f3, Tom\u00e1s Garicano Go\u00f1i, i el governador civil de la prov\u00edncia de Barcelona  Tom\u00e1s Pelayo Ros, a l'empresa \"Aluminio Hispano Suiza\", acompanyats dels alcaldes de Barcelona, Josep Maria de Porcioles i Colomer i el de Sant Feliu de Llobregat, Josep Antoni Oliveras Bou. Moment en que el ministre i el governador civil, junt amb el director Edwin Zobel i l'alcalde Josep Antoni Oliveras, observen el treball d'un empleat que manipula una base met\u00e0l\u00b7lica subjectada a un cargol en una de les seccions de la f\u00e0brica. La visita \u00e9s amb motiu del 50\u00e8 aniversari d'aquesta ind\u00fastria.","data_inici":"1972-05-06","data_fi":"1972-05-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2810/ANC_833877_572810.jpg","location":"Barcelona (ajuntament)","latlong":[41.4300956,2.2178384600552765],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Escultura de Santa Eul\u00e0lia sota un dosser a la cantonada del palau g\u00f2tic de la Casa de la Ciutat, o Ajuntament de Barcelona.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4853/ANC_159005_240140.jpg","location":"Barcelona (Casa de les Punxes.)","latlong":[41.398012550000004,2.1640286824469577],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Tribuna, a la Casa de les Punxes, obra de Josep Puig i Cadafalch, a Barcelona.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/99/22/22847/ACPS_471803_210009930022847.JPG","location":"Sort (Comtes de Pallars)","latlong":[42.4111199,1.1301114],"description":"Fotografia Rafel;18a. etapa del Tour de Fran\u00e7a de 1974 entre la Seu d'Urgell i el Pla d'Adet (Saint Lary)","data_inici":"1974-07-11","data_fi":"1974-07-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/25/ANC_913770_1030966,0005.jpg","location":"Barcelona (Passeig de Vall d'Hebron / Ronda de Dalt)","latlong":[41.4305366,2.1452638],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del passeig de Vall d'Hebron i la Ronda de Dalt, a Barcelona.","data_inici":"1989-09-25","data_fi":"1989-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/3/3202/ANC_572845_379928.jpg","location":"Tarragona (Muralles)","latlong":[41.119747,1.2565032583497795],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;Grup de socis i els seus familiars passejant per la part superior de les muralles durant una excursi\u00f3 organitzada per l'associaci\u00f3; al fons, la Torre de l'Arquebisbe.","data_inici":"1932-10-30","data_fi":"1932-10-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/64/0/185/ACPE_389961_180006430000185.jpg","location":"Banyoles (Passeig de l'estany)","latlong":[42.1174816,2.7475902],"description":"Josep M. Mateu;Amb els ta\u00fcts a bra\u00e7os traslladen els cossos dels negats del maig de 1913\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Mateu Tarafa, Josep M.\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 30/06/1997\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 28/10/1997","data_inici":"1913-05-26","data_fi":"1913-05-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8451/ANC_1070786_908451,0001.jpg","location":"Gav\u00e0 (Rambla)","latlong":[41.3070548,2.005396],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Actuaci\u00f3 dels Xiquets de Gav\u00e0 per la inauguraci\u00f3 d'una biblioteca a la Rambla de Gav\u00e0.","data_inici":"1961-01-29","data_fi":"1961-01-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/66/ACBL_284397_050005730000066.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Riera de Pahissa)","latlong":[41.3798588,2.0552287],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Panor\u00e0mica de Sant Feliu de Llobregat des de la f\u00e0brica Hoechst Ib\u00e8rica o Laboratoris Activi\u00f3n, a la riera del Bullidor o de Sant Just.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1959-02-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1119/ACAE_450373_111010320001087.jpg","location":"Navata (Carrer Garrotxa)","latlong":[42.2221739,2.8587387],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Vista general del carrer Garrotxa d'aquesta poblaci\u00f3, amb la casa de can Quim al fons.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/6/6511/ACCE_784654_130018830006511,0001.jpg","location":"Pont de Bar, el ( Bar)","latlong":[42.3586107,1.6393613],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Campanar i vista parcial del poble de Bar","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/117/1/1092/ACBL_1098082_050011730001092.jpg","location":"Tona (Esgl\u00e9sia)","latlong":[41.85397175,2.2244898523825505],"description":"Julio Grau Serrano;Visi\u00f3 de perfil i en pla general del matrimoni de Gertrudis Fan\u00e9s Pahissa i J\u00falio Grau Serrano, amb l'esgl\u00e9sia de Tona al fons, en una excursi\u00f3.","data_inici":"1957-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8551/ANC_1110842_1066471,0010.jpg","location":"Barcelona (Carrer Garcilaso / La Sagrera)","latlong":[41.4227066,2.1891943],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques dels terrenys en construcci\u00f3 de l'estaci\u00f3 de la Sagrera i obres al carrer Garcilaso de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2009-04-23","data_fi":"2009-04-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/582/ANC_790464_0582,0001.jpg","location":"Barcelona (Platja del Somorrostro)","latlong":[41.3834321,2.195663833035584],"description":"COLITA;Reportatge de la bailaora Carmen Amaya, en diferents escenes de la pel.l\u00edcula \"Los Tarantos\" que protagonitzava fent el paper d'Angustias. L'acompanyen alguns dels actors de la pel.l\u00edcula com: la Gordi (fent el paper de la seva n\u00e9ta), Daniel Mart\u00edn (fent el paper del seu fill), la bailaora La Singla i d'altres gitanos. A m\u00e9s de la mascota, el mico Jorge. Una de les escenes \u00e9s un ball por alegr\u00edas. Platja del Somorrostro, Barcelona.","data_inici":"1963-03-01","data_fi":"1963-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1467/ANC_832562_571467.jpg","location":"Balaguer (convent de Sant Dom\u00e8nec)","latlong":[41.79402185,0.8094783660825552],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Absis del convent de Sant Dom\u00e8nec de Balaguer, d'estil g\u00f2tic. Fotografia per a la publicaci\u00f3 \"L?architecture gothique religieuse en Catalogne, Valence et Bal\u00e9ares\", de l'historiador d'art Pierre Lavedan.","data_inici":"1933-06-08","data_fi":"1933-06-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/11/11147/ANC_1206141_2025039.jpg","location":"Torrelles de Foix","latlong":[41.387735,1.5723453],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes","data_inici":"1913-01-26","data_fi":"1913-01-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4223/ANC_158375_159510.jpg","location":"Barcelona (Veguer, carrer del)","latlong":[41.383921,2.1776778],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Fa\u00e7ana de la Casa Padell\u00e0s, al carrer del Veguer, a Barcelona.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6763/ANC_1109072_1064683,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Sanllehy)","latlong":[41.41380705,2.1609280011633896],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals de la pla\u00e7a Sanllehy en obres a la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2010-05-11","data_fi":"2010-05-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/19/0/1/ACAN_458447_010001930000001.jpg","location":"Igualada (Cal Font)","latlong":[41.5811669,1.6170073133485854],"description":"Ignacio Font S.A.;Maquin\u00e0ria, \"orilladora\"mod.G.V.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1950-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4645/ACAE_474788_111010320004412.jpg","location":"Peralada (Carrer Sant Ll\u00e0tzer)","latlong":[42.3085678,3.0122857],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla de la porta de ferro de l'entrada als jardins del castell, i dels murs de la muralla del per\u00edmetre exterior. Es troba a l'entrada del poble, al principi del carrer Sant Ll\u00e0tzer.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5510/ANC_962311_905510.jpg","location":"Vandell\u00f2s i l'Hospitalet de l'Infant (Antic hospital)","latlong":[40.99172995000001,0.9219922254010926],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detalls dels murs de l'antic hospital, a l'Hospitalet de l'Infant.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1691/ANC_915413_1032632,0004.jpg","location":"Barcelona (Trinitat / Riu Bes\u00f2s)","latlong":[41.4497645,2.1997127],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Nus de la Trinitat i del riu Bes\u00f2s, a Barcelona.","data_inici":"1997-11-07","data_fi":"1997-11-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4668/ANC_1199663_2018560.jpg","location":"Aitona","latlong":[41.4939531,0.4591083],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de pedra a Aitona.","data_inici":"1920-03-19","data_fi":"1920-03-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7800/ANC_1110091_1065720,0001.jpg","location":"Badalona (Sant Roc)","latlong":[41.4353172,2.2278605],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica del barri de Sant Roc de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2012-10-16","data_fi":"2012-10-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/2/2635/ACAE_573680_2635,0001.jpg","location":"Figueres (pla\u00e7a de la Palmera.)","latlong":[42.267277899999996,2.9642684178296586],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;La antiga pla\u00e7a Pi i Margall de Figueres. 1 de 2.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/102/0/30/ACCE_246125_30,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Casino Ceret\u00e0)","latlong":[42.4335847,1.926957410853131],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'Arxiu Comarcal de la Cerdanya","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1930-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2139/ANC_915857_1033080,0003.jpg","location":"Barcelona (La Barceloneta)","latlong":[41.3806533,2.1899274],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de La Barceloneta amb el port de fons, a Barcelona.","data_inici":"2000-12-31","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12874/ANC_1132685_547682.jpg","location":"Barcelona (Sant Gervasi, carrer Bertran)","latlong":[41.4107088,2.1396622],"description":"JOAQUIM GOMIS;Torre al carrer Bertran de Barcelona.","data_inici":"1947-01-13","data_fi":"1947-01-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1950/ANC_1196951_1107238.jpg","location":"Fuliola, la","latlong":[41.6994257,1.0048293],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 del CEC a Calaf, Ponts, Artesa de Segre i Balaguer els dies 23 a 25 de mar\u00e7 (Joan i Gabriel), ressenyada al butllet\u00ed n. 219, p. 114 i al n. 223, p. 219.","data_inici":"1913-03-25","data_fi":"1913-03-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8212/ANC_1110502_1066132,0006.jpg","location":"Barcelona (Estaci\u00f3 de Sants)","latlong":[41.3794545,2.1385874],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de l'estaci\u00f3 de Sants de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2006-07-31","data_fi":"2006-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5099/ANC_961906_905099.jpg","location":"Girona (Esgl\u00e9sia de Sant Feliu)","latlong":[42.022225,3.0300409328215765],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Sepulcre a l'exterior de l'esgl\u00e9sia de Sant Feliu, a Girona.","data_inici":"1955-04-01","data_fi":"1965-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/9/9566/ANC_1111845_1067485,0010.jpg","location":"Barcelona (Zona universit\u00e0ria)","latlong":[41.3841003,2.1116655],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Zona universit\u00e0ria de la Universitat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de la Universitat Pompeu Fabra.","data_inici":"2008-03-01","data_fi":"2009-03-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/36/36107/ANC_239454_448107.jpg","location":"Queralbs (Coma de Vaca)","latlong":[42.3931611,2.210839],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Barraca nova de Coma de Vaca.","data_inici":"1940-08-29","data_fi":"1940-08-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1507/ANC_915231_1032448,0003.jpg","location":"Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s (Riu Bes\u00f2s)","latlong":[41.4919828,2.1936097],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del riu Bes\u00f2s i de les xemeneies de Sant Adri\u00e0 de Bes\u00f2s.","data_inici":"1996-04-18","data_fi":"1996-04-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/6/6311/ACAE_498820_111010320006486.jpg","location":"Roses (Carrer Pi i Sunyer)","latlong":[42.2622911,3.1757105],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Perspectiva de la fa\u00e7ana principal de l'antiga casa Roma\u00f1ach, datada el 1894, i destinada a serveis municipals des de l'any 1939 fins el 2010 que va ser enderrocada.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/4/4537/ACAE_579361_4537,0005.jpg","location":"Forti\u00e0","latlong":[42.2424345,3.0404198],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Inauguraren l\u00b4ajuntament el 22 maig 1952 -dia de Santa Quit\u00e8ria pel governador Lluis Mazo Mendo, alcalde Salvi Tibau i secretari E. Cabrafiga-, apareixen nenes ballant sardanes a la pla\u00e7a, Caf\u00e8 Dard\u00e9 amb bandera espanyola al balc\u00f3, la pianista \u00e9s la mestra del poble Carolina Juand\u00f3 que despr\u00e9s marx\u00e0 a Vidreres on es jubil\u00e0.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5785/ANC_962571_905785.jpg","location":"Garidells, els (Castell)","latlong":[41.2075917,1.2472921],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall d'una entrada al castell, a Els Garidells.","data_inici":"1951-01-01","data_fi":"1953-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6453/ANC_1108776_1064373,0003.jpg","location":"Barcelona (Hotel W)","latlong":[41.3688328,2.1901152509472634],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hotel W a la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2009-12-25","data_fi":"2009-12-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/14/14747/ANC_1169751_503258.jpg","location":"Masnou, el","latlong":[41.4769061,2.3104186],"description":"JOAQUIM GOMIS;Jard\u00ed de la torre de Francesc Pros del Masnou, fet per Mois\u00e8s Vill\u00e8lia.","data_inici":"1965-11-01","data_fi":"1965-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/35/35367/ANC_238714_447367.jpg","location":"Flix (Ini)","latlong":[41.2209436,0.5575783],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Pas de barques de Ini. Cases al fons.","data_inici":"1943-05-18","data_fi":"1943-05-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5654/ACAE_595130_5654,0001.jpg","location":"Rab\u00f3s d'Empord\u00e0 (Delfi\u00e0)","latlong":[42.355437,3.0321277],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Diverses imatges de l'edifici de l'esgl\u00e9sia des de diferents punts de vista, una de les imatges amb un ramat d'ovelles al davant. Aquesta esgl\u00e9sia rom\u00e0nica de marcada simplicitat datada a la segona meitat del segle XI, es troba situada en la part alta d\u00b4un serrat de poca elevaci\u00f3, un allargament del puig de Costoja. La parr\u00f2quia de Delfi\u00e0 fou agregada a la sagristia de Garriguella l\u00b4any 1580. A l\u00b4entorn nom\u00e9s hi ha un parell de masos i les ru\u00efnes d\u00b4una vella rajoleria. Imatges publicades a la Guia dels Aspres de l\u00b4Albera, de la col\u00b7lecci\u00f3 de Guies de patrimoni local de la Diputaci\u00f3 de Girona.","data_inici":"2009-01-01","data_fi":"2009-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/1/1057/ACBE_1028444_120000730001057.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (castell)","latlong":[41.95901445,3.037766948484239],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"2009-09-01","data_fi":"2009-09-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1720/ANC_1136698_1046884,0001.jpg","location":"Barcelona (pl. de la Merc\u00e8)","latlong":[41.3794799,2.1793368],"description":"PILAR AYMERICH;Fa\u00e7ana i c\u00fapula de la Bas\u00edlica de la Merc\u00e8 de Barcelona, situada a la pla\u00e7a de la Merc\u00e8. L?edifici es va construir entre 1765 i 1775, i va ser obra de l?arquitecte Josep Mas i Dordal. La c\u00fapula \u00e9s de 1888 i va ser realitzada per l?arquitecte Joan Martorell i Montells.","data_inici":"1980-01-01","data_fi":"1989-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8706/ANC_1110997_1066626,0005.jpg","location":"Barcelona (T\u00fanel de la Rovira)","latlong":[41.4242003,2.1580955],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques de les obres al t\u00fanel de la Rovira de la ciutat de Barcelona, enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2010-11-23","data_fi":"2010-11-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/1/1245/ACAE_458749_111010320001213.jpg","location":"Portbou (Esgl\u00e9sia de Santa Maria)","latlong":[42.426156500000005,3.1579086481245255],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge ens mostra la fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia parroquial de Santa Maria de Portbou, constru\u00efda el 1878 per l'arquitecte Joan Martorell i Monells, i finan\u00e7ada per la companyia de ferrocarrrils per als serveis religiosos dels treballadors de l'estaci\u00f3 residents al poble. Es tracta d'un edifici neog\u00f2tic de dimensions considerables. La fa\u00e7ana t\u00e9 tres obertures apuntades amb dues columnes amb capitells i una gran rosassa amb decoraci\u00f3 calada. Est\u00e0 decorada amb diversos relleus i figures esculpides. A cada costat de la fa\u00e7ana hi hi dues columnes octogonals acabades amb obertures apuntades i coronats amb un flor\u00f3.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6525/ANC_963273_906525.jpg","location":"Barcelona (Esgl\u00e9sia de Sant Pau del Camp)","latlong":[41.376320500000006,2.1696665745523243],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Sant Pau del Camp, a Barcelona.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1963-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/101/1/1008/ACPS_404720_210010130001008.jpg","location":"Vall de Card\u00f3s (Ainet de Card\u00f3s)","latlong":[42.5818761,1.2349853],"description":"Arxiu Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1996-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/3/3007/ANC_157160_146295.jpg","location":"Barcelona (Barceloneta)","latlong":[41.3821689,2.1854598],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Dos policies a cavall patrullen per un carrer de la Barceloneta, a Barcelona, durant la jornada electoral al Parlament de Catalunya de 1932. A la dreta, oficina electoral del Partit Republic\u00e0 Radical.","data_inici":"1932-11-20","data_fi":"1932-11-20"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/0/299/ANC_695502_548299.jpg","location":"Montblanc (Prenafeta)","latlong":[41.3782903,1.2249531],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Retrat de Conxita, Llu\u00efsa i Joan Fontanillas Juli\u00e0, en un gronxador, al mas de la Sabatera, a Prenafeta.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1933-12-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/51/1/1463/ACPS_403701_210005130001463.jpg","location":"Pallars Sobir\u00e0","latlong":[42.52354995,1.2103879242613653],"description":"Consell Comarcal del Pallars Sobir\u00e0","data_inici":"1994-11-01","data_fi":"1994-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/100/66/0/379/ACVO_1213247_379,0001.jpg","location":"Montseny (Sant Segimon)","latlong":[41.6591895,2.4608242],"description":"Joaquim Castells Benosa (Kim Castells);Santuari de Sant Segimon","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"2005-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/180/1/1613/ANC_683495_705613,0001.jpg","location":"Barcelona (Poble Nou.)","latlong":[41.400527,2.2017292],"description":"EUGENIO DEL CASTILLO;Ramon Trias Fargas, conseller d'Economia i Finances, acompanyat de la seva esposa Montserrat Trueta i Llacuna, durant la seva visita al Poble Nou de Barcelona en motiu de les festes del barri. Ramon Trias visita una exposici\u00f3 de cer\u00e0mica a  la seu de Converg\u00e8ncia i Uni\u00f3 del Poble Nou, les botigues del barri, una exposici\u00f3 de pintures i l'Ateneu Col\u00f3n. Tamb\u00e9 fa una ofrena floral al monument dedicat al doctor Josep Trueta i Raspall, pare de la seva esposa.","data_inici":"1982-09-18","data_fi":"1982-09-18"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/0/90/ANC_1195091_1105378.jpg","location":"Cervell\u00f3 (Sant Pon\u00e7 de Corbera)","latlong":[41.4018711,1.9122072776155203],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de Sant Pon\u00e7 de Corbera.","data_inici":"1906-04-22","data_fi":"1906-04-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/1/1561/85751_1.jpg","location":"Barcelona (Carretera d'Esplugues, 42)","latlong":[41.3679599,2.0966773],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Infermeres atenent nens en un dels dormitoris del centre d'assist\u00e8ncia social depenent de la Generalitat de Catalunya \"Sanatori de nens \u00c0ngel Guimer\u00e0\", per a infants afectats de tuberculosi, Barcelona.","data_inici":"1936-10-10","data_fi":"1937-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16174/ACBL_2012678_050000330016174.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Pi i Margall, 6-8)","latlong":[41.3807657,2.0459709],"description":"Vaiv\u00e9;Vista lateral esquerra, des de la part del darrera, de la m\u00e0quina de projecci\u00f3 de cine que hi havia al centre parroquial,a la dreta, i una creu de Malta damunt un pedestal de color blanquin\u00f3s. Acompanya un article de S\u00f2nia Perell\u00f3 titulat: \"Tot un any per celebrar mig segle de vida\" (celebraci\u00f3 del cinquant\u00e8 aniversari)","data_inici":"1992-01-01","data_fi":"1992-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4047/ANC_1199047_1110137.jpg","location":"Benavent de Segri\u00e0","latlong":[41.6957038,0.6327181],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Excursi\u00f3 dels germans Roig amb Josep Salvany pel Segri\u00e0 i l'Alt Urgell del 8 al 12 de maig de 1918. Cr\u00f2nica al butllet\u00ed del CEC n. 296, p. 213-235. Totes les fotografies de la cr\u00f2nica s\u00f3n de Gabriel Roig.","data_inici":"1918-05-12","data_fi":"1918-05-12"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/1/1505/ACAE_568197_4546.jpg","location":"Llers (Pla\u00e7a del Ramal)","latlong":[42.2952314,2.9124609],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Hi ha un grup de nens i nenes al centre de la pla\u00e7a, dos d'ells amb bicicletes, i un carro tirat per un burro al seu darrere. Cedida per l'Ajuntament de Llers (octubre 2008). La fotografia va ser cedida per Josep Sudri\u00e0 a l'Ajuntament, amb motiu d'una exposici\u00f3 sobre el municipi.","data_inici":"1936-01-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/210/ACAE_434952_111010320000210.jpg","location":"Colera (Carrer de l'Esgl\u00e9sia, 55)","latlong":[42.4042809,3.1511704],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Fa\u00e7ana principal del temple parroquial del poble. \nAquesta esgl\u00e9sia tingu\u00e9 la seva primera seu en un temple rom\u00e0nic, citat el 1219, dependent del monestir del mateix nom. Li fou agregada Vallmala el 1435. L'actual parr\u00f2quia de sant Miquel de Colera fou erigida el 1773, junt amb sant Quirze de Colera, i \u00e9s agregada des de 1928 a Rab\u00f3s d'Empord\u00e0.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/57/0/767/ACBL_1233492_050005730000767.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Les Grases)","latlong":[41.39151045,2.0464720133046628],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges del Baix Llobregat de l'Arxiu;Visi\u00f3 de detall del nou barri de Les Grases, amb blocs de pisos en construcci\u00f3 i les obres de l'estadi o el camp de futbol.","data_inici":"1997-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7087/ANC_1109393_1065007,0001.jpg","location":"Vilassar de Mar","latlong":[41.5064041,2.3913883],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del municipi de Vilassar de Mar.","data_inici":"2011-05-03","data_fi":"2011-05-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/6/6106/ACCE_784251_130018830006106,0001.jpg","location":"Guils de Cerdanya (Roc Foradat)","latlong":[42.4417326,1.8952056],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Nena asseguda sobre una gran pedra al municipi de Guils, al fons es veu Puigcerd\u00e0 i una part de l'Alta Cerdanya","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4868/ACAE_475052_111010320004834.jpg","location":"Sant Mori (Carrer Bonaire)","latlong":[42.1557977,2.9897713],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Moment d'una ballada de sardanes celebrada al carrer Bonaire del poble altempordan\u00e8s per celebrar la festa major en honor del patr\u00f3 del poble, sant Maurici.","data_inici":"1996-09-21","data_fi":"1996-09-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/3/3222/ACBL_247323_050000130003222.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Nadal, passeig de )","latlong":[41.3840171,2.0448619],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 de la cru\u00eflla del carrer de la Rectoria amb el passeig de Nadal, a l'\u00e8poca de Jos\u00e9 Antonio, i carrer de Joan Batllori, abans de les reformes urban\u00edstiques de rectificaci\u00f3 del passeig de Nadal, que van comportar l'enderroc de les dues cases de la dreta de la imatge. S'observa un comer\u00e7 de venda de vins de cal pericas. A l'esquerra, el magatzem de fruites d'en Niqui i darrera, la torre d'en Serra.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/244/3/3512/ACBE_1049006_120024430003512.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Hospital)","latlong":[41.9584309,3.0373615],"description":"Josep Rovira","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1988-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/2/2183/ANC_1197184_1107496.jpg","location":"Vallgorguina","latlong":[41.6473229,2.5100384],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Santa Eul\u00e0lia de Tapioles.","data_inici":"1913-10-19","data_fi":"1913-10-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16653/ACBL_2014993_050000330016653.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer d'Eugeni d'Ors)","latlong":[41.3826794,2.0444496],"description":"Vaiv\u00e9;Vista en vertical amb el detall d'un petit arbre del carrer d'Eugeni d'Ors que ha estat adre\u00e7at amb cordills per un an\u00f2nim benefactor. A la dreta, botiga merceria i senyor a punt d'obrir la persiana del que sembla tamb\u00e9 un establiment comercial","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1986-01-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/81/0/366/ACRE_928238_340008130000366,0030.jpg","location":"Sant Carles de la R\u00e0pita","latlong":[40.6178149,0.5900091],"description":"Carmel Biarn\u00e9s Biarn\u00e9s;[ABAST I CONTINGUT]: Reportatge sobre un grup de joves a Sant Carles de la R\u00e0pita. Imatges de carrers de la localitat, del grup de joves posant per les fotografies i dinant a un restaurant","data_inici":"1972-04-01","data_fi":"1972-04-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/344/ACPS_290091_210010030000344.jpg","location":"B\u00f2rdes, es (Artiga de Lin)","latlong":[42.7074381,0.7096661],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista panor\u00e0mica de l'Artiga de Lin.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7793/ANC_1110084_1065713,0001.jpg","location":"Barcelona (Arxiu fotogr\u00e0fic de Barcelona)","latlong":[41.3869124,2.1817909],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Arxiu fotogr\u00e0fic de Barcelona.","data_inici":"2012-10-03","data_fi":"2012-10-03"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/2/2314/ACAE_461617_111010320002312.jpg","location":"Figueres (Carrer del Far)","latlong":[42.2580929,2.9499696],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;La imatge mostra en detall una de les portes d'acc\u00e9s a les grades del recinte de la pla\u00e7a, promoguda l'any 1894 pel farmac\u00e8utic Pau Gelart Galter i adquirida per l'Ajuntament de Figueres el 1989.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/101/1/1545/ACPS_545709_210010130001545.JPG","location":"Sort (Arxiu comarcal)","latlong":[42.4129827,1.1294419],"description":"Arxiu Comarcal del Pallars Sobir\u00e0;Casa Sard\u00e0 de Tor","data_inici":"2011-08-25","data_fi":"2011-08-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3902/ACCE_745642_130018830003902,0001.jpg","location":"Cava (Ansovell)","latlong":[42.325273,1.5847938],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Ansovell. Vista de l'esgl\u00e9sia en ru\u00efnes a l'esquerra  i al fons el poble","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4849/ANC_961670_904849.jpg","location":"Vallfogona de Balaguer (Castell de la R\u00e0pita)","latlong":[41.7874469,0.8335524472736122],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista parcial de la fa\u00e7ana del castell de la R\u00e0pita, abans de l?aixecament de les dues torres laterals, a Vallfogona de Balaguer.","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/9/9073/ACAE_614579_9073,0002.jpg","location":"Figueres (Institut Ramon Muntaner)","latlong":[42.263031999999995,2.9629673444353566],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Instant\u00e0nies de les obres de rehabilitaci\u00f3 de la fa\u00e7ana, plena de bastides, de l\u00b4Institut Ramon Muntaner de Figueres on podem veure els treballadors amb el mestre d'obres Joan Maurici Soler (porta barret). Cedida per la besn\u00e9ta Rosa Alonso Albert\u00ed, de Figueres (gener 2015).","data_inici":"1944-01-01","data_fi":"1945-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/13/13600/ANC_1242787_1109948,0007.jpg","location":"Barcelona (Pla de la Boqueria)","latlong":[41.381303200000005,2.1734520931774326],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana d'un edifici amb una inscripci\u00f3 i escultura de Santa Eul\u00e0lia i reproducci\u00f3 d'una pintura de l'antic edifici de magatzems Santa Eul\u00e0lia, comanda de Agencia de Publicidad OESTE per a Santa Eul\u00e0lia, a Barcelona.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/4/4557/ACPE_375641_180006230004557.jpg","location":"Banyoles (Carrer de Girona, Banyoles)","latlong":[42.1104887,2.7758167],"description":"Miquel Rustullet;Detall d'una Mare de D\u00e9u del Carme a la fa\u00e7ana de Can Ponday, al Carrer de Girona n\u00famero 27. La imatge es troba al pis superior.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 20/12/1999\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 20/12/1999","data_inici":"1999-04-01","data_fi":"1999-04-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18366/ACBL_253524_050000330018366.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Joan Batlle)","latlong":[41.3845706,2.0574391],"description":"Vaiv\u00e9;Vista panor\u00e0mica en pla vertical dels diversos edificis que formen part del nou IES Olorda despr\u00e9s de les obres d'ampliaci\u00f3. Al fons, s'observen els blocs de pisos destinats a habitatges dels carrers Joan de Batlle i de Carles Buhigas. La carretera queda a l'esquerra de la imatge","data_inici":"1980-11-01","data_fi":"1980-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6659/ANC_963404_906659.jpg","location":"Barcelona (Font de Canaletes)","latlong":[41.3851599,2.1701722],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Detall de la font de Canaletes de nit, a Barcelona.","data_inici":"1954-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/15/15437/ANC_218784_427437.jpg","location":"Lleida (Lleida, Pla\u00e7a)","latlong":[41.63255485,0.6307109066431313],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Pla\u00e7a de Lleida on es veu uns sortidors d'aigua a partir d'un fanal m\u00faltiple.","data_inici":"1933-01-01","data_fi":"1933-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/0/409/ACCE_645251_130018830000409,0001.jpg","location":"Prullans (esgl\u00e9sia)","latlong":[42.3791071,1.7362816],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Prullans, vista parcial de l'esgl\u00e9sia i l'antic campanar","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1972-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/17/17056/ACAE_1029236_015979.jpg","location":"Marganell","latlong":[41.640666,1.7900194],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista de l'abadia de Santa Cec\u00edlia de Montserrat.","data_inici":"1965-01-01","data_fi":"1965-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/5/5709/ACAE_595413_2712.jpg","location":"Vilamaniscle (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.3751551,3.0676290173202627],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Instant\u00e0nia del pas de la imatge del Sagrat Cor al seu pas per la pla\u00e7a duta pels portadors i envoltada pels vilatans i el capell\u00e0 vestint la sotana; aquesta festa se celebra el dia 16 d'abril. Cedida pel Sr. Sol Pastra, de Vilamaniscle (2008).","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1955-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/1/1455/ACPS_450125_210003830001455.jpg","location":"Guingueta d'\u00c0neu, la (Santa Maria)","latlong":[42.5495902,1.1553094209715937],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1986-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/2/2237/ACCE_719433_130018830002237,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (av. Schierbeck)","latlong":[42.4356159,1.9344478],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Pastor amb el seu ramat a l'av. Schierbeck","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6488/ANC_1201483_2020380.jpg","location":"Olvan","latlong":[42.0571091,1.9064046],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Pont sobre el Llobregat.","data_inici":"1923-07-22","data_fi":"1923-07-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7213/ANC_1202207_2021105.jpg","location":"Sant Mart\u00ed de Ll\u00e9mena (Llor\u00e0)","latlong":[42.0231283,2.7026989],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Absis de l'esgl\u00e9sia de Llor\u00e0.","data_inici":"1924-09-08","data_fi":"1924-09-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6591/ANC_1201586_2020483.jpg","location":"Lleida (Esgl\u00e9sia de Sant Lloren\u00e7)","latlong":[41.61438525,0.6215869612984188],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Absis de l'esgl\u00e9sia de Sant Lloren\u00e7 de Lleida.","data_inici":"1924-02-02","data_fi":"1924-02-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/62/7/7425/ACPE_376397_180006230007425.jpg","location":"Cornell\u00e0 del Terri (Pont-xetmar, Cornell\u00e0 del Terri.)","latlong":[42.093255,2.803043],"description":"Miquel Rustullet;Ve\u00efnat de Pont-xetmar; actualment envoltat pel pol\u00edgon industrial.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Rustullet Noguer, Miquel\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 28/09/2001\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 28/09/2001","data_inici":"2001-09-01","data_fi":"2001-09-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/627/ANC_891435_1040653,0015.jpg","location":"Sabadell (Pla\u00e7a Major)","latlong":[41.5474092,2.1088314],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Assistents i participants al concurs de caramelles organitzat a Sabadell per l'Obra Sindical Educaci\u00f3n y Descanso i celebrat a la pla\u00e7a Major.","data_inici":"1941-04-13","data_fi":"1941-04-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/102/0/65/ACCE_246285_65,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Carrer Alfons I)","latlong":[42.4323707,1.9287369],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals de l'Arxiu Comarcal de la Cerdanya","data_inici":"1900-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/15/15990/ACBL_2012081_050000330015990.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (riera de La Salut)","latlong":[41.3980084,2.0571607],"description":"Vaiv\u00e9;Primer pla d'una parada del mercat del dilluns, a Sant Feliu, de titelles per a nens. Est\u00e0 empla\u00e7ada a la riera de la Salut","data_inici":"1981-01-30","data_fi":"1981-01-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/1/1117/892016_560898.jpg","location":"Barcelona (Passatge de Permanyer, 19)","latlong":[41.3927114,2.1691376],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Diverses depend\u00e8ncies de l'interior de la casa particular de la fam\u00edlia Vila Fradera, situada al Passatge de Permanyer de Barcelona.","data_inici":"1946-06-01","data_fi":"1946-06-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/103/0/988/ACAN_1357075_010010330000988.jpg","location":"Igualada (Asil Sant Crist)","latlong":[41.58287385,1.6098696210184391],"description":"Ignasi Castelltort Miralda, I\u00f1igo;Llar Asil del Sant Crist i reixa","data_inici":"1952-10-01","data_fi":"1952-10-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/47/ANC_789930_0047,0005.jpg","location":"Barcelona ([Avinguda Maria Cristina])","latlong":[41.38794,2.1262221],"description":"COLITA;Reportatge d'una actuaci\u00f3 del pallasso Josep Andreu, conegut com a Charlie Rivel. L'acompanyen els professionals del Festival Mundial del Circo, durant les festes de la Merc\u00e8. Barcelona.","data_inici":"1969-09-23","data_fi":"1969-09-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/701/ANC_562572_399923.jpg","location":"Barcelona (Riera de Sant Joan)","latlong":[41.3764477,2.1218777],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista del tram final de la Riera de Sant Joan; a l'esquerra, al carrer Graciamat i a la dreta, al carrer Sant Crist de la Tapineria, a Barcelona; a la fa\u00e7ana que separa ambd\u00f3s carrers, una forn\u00edcula amb un crucifix.","data_inici":"1908-01-01","data_fi":"1908-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/7/1/1680/ACBE_1029537_120000730001680.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Terracota)","latlong":[41.9595078,3.044032913115526],"description":"Arxiu Comarcal del Baix Empord\u00e0","data_inici":"2019-10-05","data_fi":"2019-10-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/5/5701/ACCE_761175_130018830005701,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (pla\u00e7a dels Herois)","latlong":[42.43306355,1.9269117232035327],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Festa de l'Estany. Carrossa de l'Escola Pia","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12766/ANC_1132580_547579.jpg","location":"Barcelona (Parr\u00f2quia de Santa Teresa del Nen Jes\u00fas)","latlong":[41.40047745,2.151762297116483],"description":"JOAQUIM GOMIS;Parr\u00f2quia de Santa Teresa del Nen Jes\u00fas a la Via Augusta de Barcelona, vista des d'un punt proper a la cru\u00eflla dels carrers Balmes amb Mari\u00e0 Cub\u00ed.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4261/ANC_1199261_1110351.jpg","location":"Setcases (Ull de Ter)","latlong":[42.376336,2.3019737],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Refugi d'Ull de Ter i Gra de Fajol.","data_inici":"1918-08-25","data_fi":"1918-08-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/4/4703/ACBL_272352_050001430004703.jpg","location":"Sant Just Desvern (Pla\u00e7a Jacint Verdaguer, 1)","latlong":[41.3858588,2.075586],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa la fa\u00e7ana de la Masia de Can Cardona de Sant Just Desvern vista des de l'exterior","data_inici":"1983-06-01","data_fi":"1983-11-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1396/ANC_832491_571396,0002.jpg","location":"Barcelona (catedral de Barcelona)","latlong":[41.3839296,2.1765538566501474],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista parcial del cimbori i la nau de la catedral de Barcelona, d'estil g\u00f2tic, des del terrat del claustre. Fotografies per a la publicaci\u00f3 \"L?architecture gothique religieuse en Catalogne, Valence et Bal\u00e9ares\", de l'historiador d'art Pierre Lavedan.","data_inici":"1933-06-01","data_fi":"1933-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/7/7811/ANC_1202805_2021703.jpg","location":"Espunyola, l' (El Mercadal)","latlong":[42.0612636,1.7086573],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Masia del Mercadal del Cint, al terme municipal de l'Espunyola.","data_inici":"1925-07-26","data_fi":"1925-07-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/33/ACPE_373392_180001030000033.jpg","location":"Sant Miquel de Campmajor (Falgons)","latlong":[42.101221100000004,2.6703358123847463],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Fa\u00e7ana principal del castell de Falgons\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Consell Comarcal del Pla de l'Estany\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 31/05/1993\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 23/10/1997","data_inici":"1993-05-01","data_fi":"1993-05-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/12/12423/ANC_637275_619000.jpg","location":"Barcelona (Pau Claris, carrer de)","latlong":[41.3933159,2.1660451],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Carrer de Pau Claris, a Barcelona.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4761/ANC_1107138_1062681,0002.jpg","location":"Hospitalet de Llobregat, l' (Bellvitge / Hospital Universitari de Bellvitge)","latlong":[41.34536095,2.104785907668183],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del barri de Bellvitge i detall de l'Hospital Universitari de Bellvitge del municipi de L'Hospitalet de Llobregat.","data_inici":"2007-02-28","data_fi":"2007-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/1/9/9365/ACBL_978690_050000130009365.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Salut, pla\u00e7a de la)","latlong":[41.387795049999994,2.0450248846710926],"description":"Ajuntament de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 en picat de la pla\u00e7a de la Salut a la fase final de les obres d'urbanitzaci\u00f3 del conjunt de la pla\u00e7a. S'observa el centre amb palmeres, unes p\u00e8rgoles i al fons dos blocs de pisos d'al\u00e7ada. La fotografia il\u00b7lustra una cr\u00f2nica publicada al Butllet\u00ed d'Informaci\u00f3 Municipal i Ciutadana n\u00famero 284, de mar\u00e7 de 1983, amb el t\u00edtol \"la pla\u00e7a de la Salut, casi a punto\", dins de la secci\u00f3 \"Noticiari\".","data_inici":"1983-03-01","data_fi":"1983-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/1/1061/ANC_1196062_1106349.jpg","location":"Ribes de Freser","latlong":[42.3057283,2.167817],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Gran Setmana d'Esports d'Hivern organitzada per la Secci\u00f3 d'Esports de Muntanya del CEC. Segons el butllet\u00ed de l'entitat, \"ab un \u00e8xit molt superior a lo qu era d'esperar, la realitzaci\u00f3 d'aquesta setmana sportiva, primera d'aquesta naturalesa celebrada en.","data_inici":"1911-02-04","data_fi":"1911-02-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2327/ANC_916044_1033268,0001.jpg","location":"Barcelona (Avinguda de Francesc Camb\u00f3)","latlong":[41.3857676,2.1772818],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'avinguda de Francesc Camb\u00f3, a Barcelona.","data_inici":"2002-07-29","data_fi":"2002-07-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2102/ANC_833193_572102,0001.jpg","location":"Barcelona (Llotja de Mar)","latlong":[41.3823403,2.1825614365868606],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Sala de Contractacions de l'edifici de la Llotja de Mar de Barcelona, d'estil g\u00f2tic.","data_inici":"1910-01-01","data_fi":"1930-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/0/868/ANC_865532_592239.jpg","location":"Valls (Carrer Baldrich)","latlong":[41.2851385,1.2683972],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El carrer Baldrich, probablement al costat des d'on el fotogr\u00e0f tenia la seva botiga, on es pot veure les oficines de la Caja de Pensiones, una ferreteria, una matalasseria, entre d'altres.","data_inici":"1924-01-01","data_fi":"1931-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4482/ANC_1106860_1062402,0003.jpg","location":"Barcelona (Vil\u00e0 de Gr\u00e0cia)","latlong":[41.4031783,2.1571662],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques d'un solar al barri de la Vil\u00e0 de Gr\u00e0cia de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2006-04-26","data_fi":"2006-04-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/17/17289/ACBL_2020729_050000330017289.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (riera de Pahissa, 3)","latlong":[41.3790323,2.0494275],"description":"Vaiv\u00e9;Pla mig i de semiperfil dret d'una alumna de l'Escola - Taller Sant Miquel per a joves amb malalties mentals lleus tallant un tros de roba al taller de costura; al darrera, tres altres alumnes treballant amb m\u00e0quines de cosir. Acompanya l'article titulat: \"Formant joves especials\", de C\u00e8lia Hern\u00e1ndez","data_inici":"1997-02-01","data_fi":"1997-02-28"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/2/2145/ANC_959032_902145.jpg","location":"Sant Boi de Llobregat (Can Torrents)","latlong":[41.3473198,2.0458261],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Finestral de Can Torrents, a Sant Boi de Llobregat.","data_inici":"1948-09-01","data_fi":"1948-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/5/5189/ANC_1107567_1063109,0001.jpg","location":"Barcelona ( Museu Can Framis)","latlong":[41.4027942,2.1944766],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes de les obres de construcci\u00f3 del Museu Can Framis de la Fundaci\u00f3 Vila Casas a la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2008-02-13","data_fi":"2008-02-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/101/0/48/ACAE_721536_7177,0002.jpg","location":"Alt Empord\u00e0","latlong":[42.290249450000005,2.975109894854852],"description":"Institut d\u00b4Estudis Empordanesos.;La batedora, que porta el tub per fer la pallera, treballa en batre amb el tractor i el remolc davant. Cedida per l'IEE - Llegat Sr. Albert Compte (agost 2014).","data_inici":"1960-01-01","data_fi":"1960-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/608/ACAE_436114_111010320000588.jpg","location":"Pont de Molins (Carrer de la Muga)","latlong":[42.3142972,2.927673],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Detall de la fa\u00e7ana principal de les antigues escoles de l'any 1936, i recentment remodelades i actualment amb el nom de CEIP Tramuntana - ZER Empord\u00e0.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/726/0/672/ANC_695873_548672.jpg","location":"Barcelona (La Ciutadella)","latlong":[41.388416,2.1862546368024613],"description":"JOAN FONTANILLAS GINABREDA;Vista de l'est\u00e0tua del general Prim al parc de la Ciutadella, amb l'esgl\u00e9sia al fons i diverses persones passejant.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/0/642/ANC_914377_1031583,0001.jpg","location":"Barcelona (Mercat de Sant Antoni)","latlong":[41.3786255,2.1620493499667433],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del Mercat de Sant Antoni de Barcelona.","data_inici":"1989-08-06","data_fi":"1989-08-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/1/1042/ACAE_396306_111009920001192.jpg","location":"Figueres (Museu del Joguet)","latlong":[42.26667535,2.9605668950428177],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Detall d'unes vitrines amb barques de joguina i titelles del Museu.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1990-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/167/0/69/ACPS_1125354_210016730000069.JPG","location":"Barcelona (Vallcarca i el Coll. Gr\u00e0cia)","latlong":[41.4156176,2.1464272],"description":"Fons fotogr\u00e0fic Ramon Casamada i Maur\u00ed;Vista general dels barris de Vallcarca i del Coll de l'antiga vila de Gr\u00e0cia.","data_inici":"1910-06-01","data_fi":"1910-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/23/23649/ACPE_389379_180001030023649.jpg","location":"Banyoles (Pla\u00e7a Major)","latlong":[42.1181128,2.76538776004682],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;Restes de l'antic mol\u00ed de blat que aprofitava la for\u00e7a del rec major, parcialment restaurat, s'hi veu la sortida de l'aigua per uns canals.\n\n[Nom del(s) productor(s)]: Ejarque Montesano, Joaquim\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d?Imatges del Pla de l'Estany el 05/05/2009\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per l'\u00c0rea de Cultura i Educaci\u00f3 del Consell Comarcal del Pla de l'Estany el 05/05/2009","data_inici":"2009-05-02","data_fi":"2009-05-02"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/1/1955/ANC_833046_571955,0005.jpg","location":"Agramunt (esgl\u00e9sia de Santa Maria)","latlong":[41.787255099999996,1.0992102428093207],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Capitells i relleus de la portalada de l'esgl\u00e9sia rom\u00e0nica de Santa Maria d'Agramunt, decorats amb motius antropomorfs, vegetals i zoomorfs. Fotografies de les l\u00e0mines 37, 38, 39, 40 i 41 de la publicaci\u00f3 \"L?escultura rom\u00e0nica a Catalunya\", vol. II i III, de Josep Puig i Cadafalch. Les fotografies estaven guardades en sobres de l'Editorial Gustavo Gili.","data_inici":"1949-01-01","data_fi":"1954-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/7/7042/ANC_1109348_1064962,0001.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de Palau)","latlong":[41.378502100000006,2.176604063879606],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vista panor\u00e0mica de la pla\u00e7a de Palau de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2011-01-22","data_fi":"2011-01-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/1/1728/ACCE_694093_130018830001728,0001.jpg","location":"Montell\u00e0 i Martinet (Montell\u00e0)","latlong":[42.3544796,1.7048785],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial de Montell\u00e0","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/8/8214/ANC_211561_420214.jpg","location":"Barcelona (Sarri\u00e0, barri de)","latlong":[41.3976596,2.1260868],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vistes de la part posterior del quadre de maniobres de la subcentral de Sarri\u00e0. S'observen les difer\u00e8ncies despr\u00e9s de les obres realitzades.","data_inici":"1922-04-15","data_fi":"1922-09-27"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1710/ANC_915432_1032651,0005.jpg","location":"Barcelona (Nou Barris / Via J\u00falia)","latlong":[41.4438467,2.1786043],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Via J\u00falia passant pel barri de Nou Barris, a Barcelona.","data_inici":"1998-02-25","data_fi":"1998-02-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/37/37568/ANC_240915_449568.jpg","location":"Torre de Cabdella, la","latlong":[42.41305475,0.9786398528361347],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista parcial del llac Mar. Lloc prec\u00eds: Arties","data_inici":"1945-08-01","data_fi":"1945-08-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/40/1420/0/504/ACBR_1393971_040142030000504,0001.jpg","location":"Berga (La Valldan)","latlong":[42.0947918,1.8357694],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 de postals del Bergued\u00e0 (Plana-Aspachs-Querol);El barri de la Valldan de Berga amb un cam\u00ed en primer terme, i al fons edificis del barri.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4779/ANC_1199774_2018671.jpg","location":"Isona (Biscarri)","latlong":[42.0945076,1.0980615],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Esgl\u00e9sia de Biscarri.","data_inici":"1920-06-21","data_fi":"1920-06-21"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/18/18011/ACBL_250558_050000330018011.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (carrer de Matar\u00f3, s/n)","latlong":[41.388359,2.0434175],"description":"Vaiv\u00e9;Vista parcial i frontal, en angle lleugerament contrapicat, de dues de les portes d'acc\u00e9s a les cotxeres del parc de bombers de Sant Feliu de Llobregat, tancades. Els vidres amb efecte mirall reflecteixen els cotxes que hi ha a l'altre costat del carrer. En el vidre corresponent a cadascuna de les portes es llegeix amb lletres sobresposades de color blanc: \"Bombers\"","data_inici":"1997-09-01","data_fi":"1997-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/38/2/2466/ACPS_473444_210003830002466.jpg","location":"Pobla de Segur, la (Pobla de Segur)","latlong":[42.2401756,0.9660326],"description":"Fons fotogr\u00e0fic comarcal","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/21/1/1553/ANC_729389_610604.jpg","location":"Viladecans","latlong":[41.3163083,2.0156034],"description":"FOTO FERRAN;Construcci\u00f3 de l'estructura d'un edifici per Carmona Miret, situat en el poble de Viladecans.","data_inici":"1966-10-17","data_fi":"1966-10-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/1/1868/ACAE_569099_1868,0002.jpg","location":"Vilaju\u00efga","latlong":[42.3255898,3.0937345],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Hi ha detalls de l'edifici, de les bodegues on es guarden les ampolles i d'ampolles etiquetades. Imatges cedides per l'Ajuntament de Vilaju\u00efga (abril 2009), procedents d'un \u00e0lbum amb el n\u00fam. 9. Segurament les fotografies van ser cedides per les fam\u00edlies Margineda o Falg\u00e0s.","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1179/0/566/ANC_891589_1040600,0003.jpg","location":"Matar\u00f3 (Carrer de la Riera)","latlong":[41.5167109,2.3618416],"description":"JOSEP MARIA P\u00c9REZ MOLINOS;Missa de campanya i desfilada d'afiliats a diversos sindicats locals adscrits a la Central Nacional Sindicalista (CNS) per la Riera. A les imatges, Antonio Federico Correa V\u00e9glison, governador civil de Barcelona i cap provincial del Movimiento, i P\u00edo Miguel Irurzun Goicoa (amb ulleres), delegat provincial de la Central Nacional Sindicalista (CNS) a Barcelona.","data_inici":"1941-01-01","data_fi":"1941-09-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/3/16/16218/ACBL_2012762_050000330016218.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (rambla de Nostra Senyora, 2-4)","latlong":[41.345469,1.7002257],"description":"Vaiv\u00e9;Vista general en diagonal i en angle picat des de l'esquerra de l'al\u00e7at de l'edifici d'oficina on hi ha la seu de la Caixa Pened\u00e8s, a Vilafranca, on es celebr\u00e0 la vuitena assemblea ordin\u00e0ria de l'Associaci\u00f3 Catalana de la Premsa Comarcal (ACPC); hi van assistir representants de la revista Vaiv\u00e9","data_inici":"1990-03-10","data_fi":"1990-03-10"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4829/ANC_1199824_2018721.jpg","location":"Castell de Mur","latlong":[42.1209291,0.796629],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Exterior del claustre del monestir de Castell de Mur.","data_inici":"1920-06-23","data_fi":"1920-06-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/3/3992/ACCE_745732_130018830003992,0001.jpg","location":"Lles de Cerdanya (refugi dels estanys de la Pera)","latlong":[42.456628800000004,1.598800050000004],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Excursionistes al costat del refugi dels estanys de la Pera","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/6/6584/ANC_1108901_1064504,0002.jpg","location":"Barcelona (Hospital de la Santa Creu i Sant Pau)","latlong":[41.413976399999996,2.1755471851785164],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'Hospital de la Santa Creu i Sant Pau de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2010-03-04","data_fi":"2010-03-04"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/18/18902/173054_1,0000.jpg","location":"Barcelona (Rius i Taulet, avinguda de / Montju\u00efc)","latlong":[41.3719399,2.1517877515784027],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Estand de l'empresa Uralita S.A., en una fira de mostres, a l'avinguda de Rius i Taulet, a Montju\u00efc, Barcelona.","data_inici":"1955-01-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2052/ANC_915773_1032993.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a reial)","latlong":[41.38009085,2.1750157104781973],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);A\u00e8ria vertical de la pla\u00e7a Reial, a Barcelona.","data_inici":"1999-10-06","data_fi":"1999-10-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/9/0/414/ACBL_1066714_051000930000414.jpg","location":"Sant Feliu de Llobregat (Dalt, Carrer de)","latlong":[41.38277495,2.045825339614844],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 Fotogr\u00e0fica Efad\u00f3s de Sant Feliu de Llobregat;Visi\u00f3 panor\u00e0mica dels carrers de Dalt i del Doctor Fleming amb l'edifici i part del pati porxat del col\u00b7legi Verge de la Salut i a primer terme la fusteria i les cases d'en Grau i d'en Dalmases. A la dreta part del parc Nadal. M\u00e9s enll\u00e0 el barri de Can Calders, amb la torre Fargas i algunes cases del passeig del Comte Vilardaga i al fons els blocs de pisos dels carrers d'Agust\u00edn Domingo i del carrer de Santa Creu.","data_inici":"1968-06-01","data_fi":"1969-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/340/98/0/539/ACRE_1095798_340009830000539,0001.jpg","location":"Tivissa (Carrer Costa de l'Era)","latlong":[41.0410844,0.7335061],"description":"Joan Cuxart Vives;[ABAST I CONTINGUT]: Fotografia de tivissans i tivissanes, al Carrer Costa de l'Era, mirant la cursa popular de les Festes Majors de Tivissa, poble natal de l'esposa de l'autor, Montserrat Jard\u00ed","data_inici":"1985-07-24","data_fi":"1985-07-29"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3899/ACBL_271548_050001430003899.jpg","location":"Torrelles de Llobregat (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia)","latlong":[41.3594911,1.9820554],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observa el campanar de l'Esgl\u00e9sia Parroquial de Sant Mart\u00ed de Torrelles vista des de l'exterior","data_inici":"1981-10-22","data_fi":"1981-10-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/12/12144/ACAE_679218_12165.jpg","location":"Barcelona (Horta-Guinard\u00f3)","latlong":[41.4289652,2.1506189],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Vista de la pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia i del campanar del temple parroquial del barri de Sant Gen\u00eds dels Agudells. Targeta postal editada per FERGUI, n\u00fam. 76, cedida pel Sr. Jordi Mart\u00ed Cair\u00f3, de Figueres (octubre 2015).","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/110/45/12/12898/ACAE_746823_2946.jpg","location":"Jonquera, la (Els L\u00edmits)","latlong":[42.4632849,2.8640837],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges de l'Arxiu Comarcal de l'Alt Empord\u00e0;Avinguda Espanya del barri jonquerenc dels L\u00edmits","data_inici":"1957-01-01","data_fi":"1958-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/626/ANC_790508_0626,0002.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Paral.lel)","latlong":[41.3749737,2.1692992],"description":"COLITA;Reportatge del cantant Luis Sancho, conegut com a Jorge Sep\u00falveda, passejant per diferents indrets de l'Avinguda Paral.lel, com el Teatre Arnau, el Teatro Apolo, Cine Nuevo, entre d'altres. Avinguda Paral.lel, Barcelona.","data_inici":"1970-01-01","data_fi":"1985-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4111/ANC_158263_159398.jpg","location":"Barcelona (Marina, carrer de la)","latlong":[41.39315595,2.192651875375555],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Pont sobre la via del tren, al carrer de la Marina, a Barcelona.","data_inici":"1925-01-01","data_fi":"1939-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1028/ANC_865691_593100.jpg","location":"Barcelona (Carrer de Muntaner 342-348)","latlong":[41.3846177,2.1620422],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Fa\u00e7ana de l'edifici d?habitatges d\u00faplex, Cases Josefa L\u00f3pez, del carrer de Muntaner 342-348, arquitecte Josep Llu\u00eds Sert.","data_inici":"1931-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/3/3720/ANC_834767_573720.jpg","location":"Tarragona (Catedral de Tarragona)","latlong":[41.1192054,1.2580955003989351],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de detall de la portalada principal d'estil g\u00f2tic de la catedral de Tarragona, en la qual s'observa una escultura de la Verge amb el Nen, realitzada pel mestre Bartomeu, situada al mainell, i un dels dotze ap\u00f2stols situats als laterals","data_inici":"1860-01-01","data_fi":"1886-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/5/5649/ANC_962448_905649.jpg","location":"Morell, el (Pla\u00e7a de l'esgl\u00e9sia)","latlong":[41.1921436,1.2087455],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Pla\u00e7a i fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Mart\u00ed Bisbe, a El Morell.","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1957-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/64/1/1154/ANC_200464_281154.jpg","location":"Garrotxa (Salt de Sallent)","latlong":[42.1420624,2.3678148],"description":"BERT I CLARET (FOTOPERIODISTES);Vista del gorg del salt de Sallent de Rupit.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1929-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/21/1017/0/255/ACAP_1022712_021101730000255.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (Carrer dels Ferrers, 49)","latlong":[41.348164,1.6993728],"description":"L'Abans;Fotografia de grup d'alumnes a l'interior de l'Escola Domingo Sabat\u00e9 de finals de segle XIX, escola fundada per Vicen\u00e7 Sabat\u00e9, amb la seva mort fou Domingo Sabat\u00e9 qui s'encarreg\u00e0 de la direcci\u00f3. Retrat exclusivament de nens, de diferents cursos, a les primeres files hi ha els m\u00e9s petits i van progressant fins a la \u00faltima que trobem els m\u00e9s grans. Entre els nens hi ha mestres i un religi\u00f3s. Pel que fa a l'uniforme destaca el mocador en forma de lla\u00e7 que porten el coll, alguns d'ells porten bata d'altres no.","data_inici":"1880-01-01","data_fi":"1900-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/175/ANC_620699_595175.jpg","location":"Barcelona ( Parc de la Ciutadella)","latlong":[41.388416,2.1862546368024613],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Retrat en pla general d'un home a l'entrada de l'estand de teixits de llana Astals Autonell i Tal\u00f3, a la III Fira Oficial de Mostres de Barcelona i Primera Internacional. Probablement, l'home s'anomena Planas.","data_inici":"1922-03-15","data_fi":"1922-03-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/11/11660/ANC_1231796_1037272,0004.jpg","location":"Ulldemolins","latlong":[41.3222886,0.8761351],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Retrat de Rafael Catal\u00e0 i Dalmau, Eul\u00e0lia Barrasetas i Dunj\u00f3, Gerard i Mireia Catal\u00e0 i Barrasetas, Maria Carme Dalmau i Dalmau i Jaume Mend\u00edvil i Catal\u00e0, a la Font Daurada, entre altres llocs, d'Ulldemolins.","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/5/4/4851/ANC_159003_240138.jpg","location":"Barcelona (Corts Catalanes, Gran Via de les / Casa Golferichs)","latlong":[41.38092825,2.156302734335062],"description":"GABRIEL CASAS i GALOBARDES;Casa Golferichs, tamb\u00e9 coneguda com El Xalet, a l'avinguda de les Corts Catalanes, a Barcelona.","data_inici":"1931-05-01","data_fi":"1936-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/60/54/0/135/ACGAF_1116614_060005430000135.jpg","location":"Mediona","latlong":[41.47739425,1.635018453270908],"description":"Vicen\u00e7 Carbonell Virella;Vista del conjunt poblacional de masies de la Quadra de Bolet, al terme de Mediona. Situada al dalt d'un tur\u00f3, s'observen diferents construccions amb annexos. Es diferencien dues masies, la del Bolet Nou i la del Bolet Vell, de planta rectangular i amb dues plantes. Aquestes contenen diferents annexos que uneixen les dues i que fan pensar en tot com un conjunt poblacional.","data_inici":"1979-11-25","data_fi":"1979-11-25"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/11/11891/ACBL_609287_051009030011891.JPG","location":"Sant Feliu de Llobregat (Comte Vilardaga, passeig de)","latlong":[41.3841464,2.0468634],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Arbre caigut al passeig de Comte Vilardaga, per efecte de les fortes ventades del dia 24 de gener de 2009","data_inici":"2009-01-24","data_fi":"2009-01-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/3/3000/ANC_1198001_1108313.jpg","location":"Cabrera d'Igualada","latlong":[41.4774648,1.7042442],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu de terme de Cabrera d'igualada.","data_inici":"1916-05-07","data_fi":"1916-05-07"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6783/ANC_963529_906783,0002.jpg","location":"Barcelona (Moll)","latlong":[41.371300500000004,2.182242774717527],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Barrils al moll de Barcelona, amb la torre del rellotge i Montju\u00efc al fons.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3573/ACBL_271222_050001430003573.jpg","location":"Molins de Rei (Cam\u00ed de Santa Creu d'Olorda)","latlong":[41.4128304,2.0282516],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observen restes de la torre del Castell Ciur\u00f3 de Molins de Rei vist des de l'exterior","data_inici":"1987-03-01","data_fi":"1987-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/1/2/2588/ACBE_1170839_120000130002588.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer Sic\u00edlia)","latlong":[41.9674151,3.0445511],"description":"Ajuntament de la Bisbal d'Empord\u00e0","data_inici":"1996-01-01","data_fi":"1996-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/211/38/38431/ANC_241778_450431.jpg","location":"Vall d'Aran (Arties)","latlong":[42.7000512,0.8720695],"description":"FUERZAS EL\u00c9CTRICAS DE CATALU\u00d1A, S.A (FECSA);Vista en picat de les obres de cimentaci\u00f3 dels suports de la canonada for\u00e7ada, al salt d'Arties.","data_inici":"1951-10-01","data_fi":"1951-10-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/1/1002/ANC_436240_359773.jpg","location":"Naut Aran (Garos)","latlong":[42.6996902,0.8458524],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista del campanar de la vila de [Garos] al municipi de Naut Aran.","data_inici":"1920-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/0/357/ACAE_435224_111010320000357.jpg","location":"Palau-saverdera (Pla\u00e7a de l'Esgl\u00e9sia, s/n)","latlong":[42.3071733,3.1455224],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Absis de l'esgl\u00e9sia parroquial de la poblaci\u00f3, d'estil rom\u00e0nic amb decoraci\u00f3 llombarda, en primer terme, i el campanar en espadanya, al fons.","data_inici":"1988-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/64/1/1239/ANC_200549_281239.jpg","location":"Barcelona (Capella Santa \u00c0gata)","latlong":[41.38426725,2.177514746630377],"description":"BERT I CLARET (FOTOPERIODISTES);Escuts, \u00e0mfores i altres objectes a la capella Santa \u00c0gata de Barcelona, seu del Museu Provincial d'Antiguitats.","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1925-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/22/1/1241/ANC_570711_338514.jpg","location":"Barcelona ([Avinguda Diagonal])","latlong":[41.3997145,2.1717248],"description":"HERMENTER SERRA DE BUDALL\u00c9S;Un gu\u00e0rdia urb\u00e0 dirigint el tr\u00e0nsit a una avinguda.; podria tractar-se de l'avinguda Diagonal.","data_inici":"1926-09-01","data_fi":"1926-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/306/ANC_790187_0306,0001.jpg","location":"Barcelona (Casa Elizalde)","latlong":[41.394343649999996,2.1661413803858953],"description":"COLITA;Reportatge de la presentaci\u00f3 del llibre de l'arquitecte japon\u00e8s Tokutoshi Torii \"El mundo enigm\u00e1tico de Gaud\u00ed\" sobre l'obra de l'arquitecte catal\u00e0. L'acte est\u00e0 presentat per l'arquitecte Oriol Bohigas, qui estava vinculat al moviment conegut com la Gauche Divine. Casa Elizalde, Barcelona.","data_inici":"1983-11-23","data_fi":"1983-11-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/802/0/756/ANC_621277_595756.jpg","location":"Sitges (platja de la Fragata)","latlong":[41.2342352,1.809830866584484],"description":"JOSEP MARIMON VIDAL;Vista de l'esgl\u00e9sia parroquial de Sant Bartomeu i Santa Tecla des de la platja de la Fragata. Damunt la sorra, unes barques de pesca.","data_inici":"1924-03-09","data_fi":"1924-03-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/319/0/499/ANC_410513_454695.jpg","location":"Calaf","latlong":[41.7323852,1.5150275],"description":"FUERZAS HIDROEL\u00c9CTRICAS DEL SEGRE, S.A.;Carretera nevada i parcialment oberta al tr\u00e0nsit. Dos individus, possiblement del personal de EHSA (Explotaciones Hidroel\u00e9ctricas, SA), estudiant-la. Sota la fotografia enganxada a l'\u00e0lbum una nota mecanoscrita diu: \"Calaf. Vista general nevada del 26-2-1944. 17 d\u00edas despu\u00e9s persist\u00eda la nieve. 13-3-1944\"","data_inici":"1944-03-13","data_fi":"1944-03-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/2/2040/ANC_833131_572040,0002.jpg","location":"Barcelona ( Palau Episcopal)","latlong":[41.38381965,2.175227642027727],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vistes del pati del Palau Episcopal de Barcelona. Fotografia per a la sel.lecci\u00f3 dels continguts per a la publicaci\u00f3 \"L?Arquitectura rom\u00e0nica a Catalunya\", de Josep Puig i Cadafalch, Antoni de Falguera, Josep Goday i Casals.","data_inici":"1909-01-01","data_fi":"1918-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6700/ANC_1201695_2020592.jpg","location":"Bassella (Ogern)","latlong":[42.023517,1.340784],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Vista parcial del Casal d'Ogern.","data_inici":"1924-03-23","data_fi":"1924-03-23"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/737/0/830/ANC_831924_594690.jpg","location":"Barcelona (c. Montsi\u00f3, 3)","latlong":[41.3857384,2.1736392],"description":"JOSEP PUIG I CADAFALCH;Vista de la fa\u00e7ana de la Casa Mart\u00ed de Barcelona, constru\u00efda al 1896 per enc\u00e0rrec de Pere i Francesc Mart\u00ed i Puig. Manuel Ballar\u00edn fou col.laborador habitual de l'arquitecte. Es tracta d'un edifici molt conegut per la cerveseria \"Els 4 gats\", que es va instal.lar als seus baixos poc despr\u00e9s de la seva construcci\u00f3. S'hi pot observar la fa\u00e7ana que d\u00f3na al passatge del Patriarca. A primer terme, una vista parcial de la reixa del forjador Manuel Ballar\u00edn.","data_inici":"1909-01-01","data_fi":"1909-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/0/894/ANC_1135876_1046173,0027.jpg","location":"Barcelona (Barri del Carmel)","latlong":[41.4248389,2.1573704],"description":"PILAR AYMERICH;Delinq\u00fcents juvenils habiten una torre abandonada al barri del Carmel de Barcelona. Aquestes imatges  van il\u00b7lustrar el reportatge \"A la boite o a la c\u00e1rcel\" de Montserrat Roig publicat al n\u00fam. 1799 del setmanari Destino del 25 de mar\u00e7 de 1972. Tamb\u00e9 es recullen imatges del seguiment des de l?interior d?un cotxe d?una banda de delinq\u00fcents juvenils pels carrers de Barcelona.","data_inici":"1972-03-01","data_fi":"1972-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/392/1/1809/ANC_1193023_1044696.jpg","location":"Vimbod\u00ed (Santa Maria de Poblet.)","latlong":[41.38123095,1.0824256281086333],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 MUNDO FOTOGR\u00c1FICO;Interior de la Torre d'en Feu, anomenat popularment Castell de Can Feu, Sabadell","data_inici":"1915-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/9/0/130/ACBE_566637_120000930000130.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Carrer del Morr\u00f3)","latlong":[41.9560362,3.0407808],"description":"Emili Casas i Masbernat, fot\u00f2graf;Classe de dibuix, noies, a l'Escola Menor de Belles Arts situada a la casa del costat del Teatre Principal: 1. Carme Dur\u00e1n, [...], 2. Pepeta Figueres, 3. [...] Comalat, 4. Ramoneta Avell\u00ed, 5. Rosa Sal\u00f3, 6. Carme Darnaculleta, 7. [...] Sall\u00e9s, 8. Maria Sabater i 9. Elena Grau","data_inici":"1924-01-01","data_fi":"1924-01-01"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/200/130/0/55/ACN_982985_200013030000055.jpg","location":"Balaguer (Pla\u00e7a Mercadal)","latlong":[41.7897925,0.8052929829344113],"description":"Fam\u00edlia Portella-Utg\u00e9","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/556/ACPS_290300_210010030000556.jpg","location":"Pobla de Segur, la (Pobla de Segur, la)","latlong":[42.2401756,0.9660326],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general de l'avinguda Sant Miquel del Pui o carretera de Sant Miquel. En front, l'edifici de \"la Caixa\", construit a finals dels anys 50. A la dreta el cinema Avenida. M\u00e9s enll\u00e0, el Banc Central i l'\"Hotel de la Monta\u00f1a\". Al fons s'endevina \"Casa Carl\u00ed\" o \"Casa G\u00f3mez\"","data_inici":"1959-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/3/3187/ANC_960053_903187.jpg","location":"Santa Coloma de Queralt (Castell)","latlong":[41.5529166,1.4190317],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Vista general d'uns camps, l'esgl\u00e9sia i el castell, a Santa Coloma de Queralt.","data_inici":"1948-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/1/1355/ANC_958258_901355.jpg","location":"Barcelona (Rambles)","latlong":[41.38031,2.1740101],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Un escombriaire a la font Wallace del Portal de la Pau de Barcelona.","data_inici":"1945-01-01","data_fi":"1951-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12502/ANC_1132316_547329.jpg","location":"Barcelona (Pedralbes)","latlong":[41.3901401,2.112218],"description":"JOAQUIM GOMIS;Pedralbes.","data_inici":"1946-11-05","data_fi":"1946-11-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1/4/4993/89183_1.jpg","location":"Barcelona (Sarri\u00e0, Escoles Pies)","latlong":[41.3991187,2.1322403],"description":"GENERALITAT DE CATALUNYA (SEGONA REP\u00daBLICA);Classe te\u00f2rica a l'Escola Popular d'Instructors de Guerra de Catalunya, instal\u00b7lada a les Escoles Pies de Sarri\u00e0, Barcelona.","data_inici":"1936-10-01","data_fi":"1937-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/100/66/0/65/ACVO_1206565_65,0001.jpg","location":"Montseny (Santa Fe del Montseny)","latlong":[41.7738755,2.464857177615383],"description":"Joaquim Castells Benosa (Kim Castells);Pant\u00e0 de Santa Fe del Montseny","data_inici":"1994-01-01","data_fi":"2005-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/284/0/664/ANC_562278_399630.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a de Sant Sebasti\u00e0)","latlong":[41.8130136,2.0972372],"description":"FRANCESC BRUNET i RECASENS;Vista de la pla\u00e7a de Sant Sebasti\u00e0 a Barcelona; en primer terme, un carro de cavalls carregat.","data_inici":"1908-01-01","data_fi":"1908-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/51/90/10/10114/ACBL_286097_051009030010114.jpg","location":"Gav\u00e0 (Gav\u00e0)","latlong":[41.3030507,2.0103509],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 d'imatges ciutadanes de Sant Feliu de Llobregat de l'Arxiu;Excursi\u00f3 de santfeliuencs al castell d'Erampruny\u00e0  (?)","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/50/14/3/3601/ACBL_271250_050001430003601.jpg","location":"Molins de Rei (Pla\u00e7a de la Creu)","latlong":[41.41075835,2.019180133217052],"description":"Montserrat Pag\u00e8s i Paretas;S'observen arcs de la Capella de la Mare de D\u00e9u del Roser del Palau de Recasens de Molins de Rei vista des de l'interior","data_inici":"1989-03-01","data_fi":"1989-03-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4911/ANC_1199906_2018803.jpg","location":"Pont de Suert, el (Pinyana)","latlong":[42.3296803,0.8846735],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fa\u00e7ana de l'esgl\u00e9sia de Pinyana.","data_inici":"1920-08-05","data_fi":"1920-08-05"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/5/5166/ACPS_575282_210000230005166.JPG","location":"Sort (C. Cam\u00ed de l'escorxador)","latlong":[42.4086186,1.1310356],"description":"Ajuntament de Sort","data_inici":"1998-01-01","data_fi":"1998-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8200/ANC_1070540_908200,0002.jpg","location":"Barcelona (Pla\u00e7a Nova)","latlong":[41.3841668,2.175117654428517],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Ballada de gegants durant les festes de Sant Roc de la pla\u00e7a Nova de Barcelona.","data_inici":"1984-08-16","data_fi":"1984-08-16"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/8/8204/ANC_1070544_908204,0016.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Maria Cristina.)","latlong":[41.38794,2.1262221],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Trobada gegants per la celebraci\u00f3 dels X aniversari del diari Avui a l'avinguda de la Reina Maria Cristina de Barcelona amb els gegants de: Centelles, Sant Joan de Vilatorrada, Sant Pol de Mar, Esplugues de Llobregat, Sitges?, Moros i cristians, La Bisbal del Pened\u00e8s, Montmel\u00f3, Mollerussa, l'Esquirol, Lli\u00e7a de Munt, entre d'altres.","data_inici":"1986-01-01","data_fi":"1986-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/5/5869/ACAE_487376_6129.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Carrer Sant Francesc)","latlong":[42.2585947,3.0763938],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Instant\u00e0nia d'un grup de gent reunida al costat de la bassa de l'antic mol\u00ed fariner, omplerta amb l'aigua del Rec del Mol\u00ed que arriba des de l'antic fossat de la muralla medieval de la vila comtal procedent de la resclosa de Vilanova de la Muga.\nAvui en dia l'antic mol\u00ed fariner, transformat en farinera a finals del segle XIX, ha estat reconvertit en l'Ecomuseu-Farinera, on es conserva i es difon el patrimoni industrial de la poblaci\u00f3, testimoni de la f\u00e0brica que funcionava pel sistema austrohongar\u00e8s (aparegut a Budapest el 1837) i que va comportar grans millores tecnol\u00f2giques.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/571/ACPS_290315_210010030000571.jpg","location":"Torre de Cabdella, la (la Central de Capdella)","latlong":[42.467124999999996,0.9914429384615506],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general de la cap\u00e7alera de la Vall Fosca, des de Capdella. En primer terme el campament de la Central de Capdella, amb les cases dels treballadors i la central hidroel\u00e8ctrica. Al fons el poble d'Espui.","data_inici":"1959-01-01","data_fi":"1964-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/4/4893/ANC_1107272_1062813,0002.jpg","location":"Barcelona (Avinguda Josep Tarradellas)","latlong":[41.383799,2.1427009],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de l'avinguda Josep Tarradellas de la ciutat de Barcelona.","data_inici":"2007-05-24","data_fi":"2007-05-24"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/0/182/ANC_418664_501189.jpg","location":"Moi\u00e0","latlong":[41.8130391,2.0978412],"description":"JOAQUIM GOMIS;Vista d'un carrer de Moi\u00e0 i del campanar de l'esgl\u00e9sia de Santa Maria de Moi\u00e0.","data_inici":"1905-01-01","data_fi":"1915-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/788/0/115/ANC_789998_0115,0001.jpg","location":"Barcelona ([Hotel Derby])","latlong":[41.389820799999995,2.141900149999999],"description":"COLITA;Reportatge individual de l'escriptor Max Aub i acompanyat de [la seva dona, fills i n\u00e9ts, en motiu del seu 70\u00e8 aniversari]. Barcelona.","data_inici":"1972-06-01","data_fi":"1972-06-30"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/4/4374/ACAE_408335_111009920004166.jpg","location":"Figueres (Pla\u00e7a Anselm Clav\u00e9)","latlong":[42.2643437,2.9618044],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;Instant\u00e0nia del concert d'acordions a c\u00e0rrec de joves m\u00fasics. La seu de la Societat est\u00e0 ubicada a la pla\u00e7a Anselm Clav\u00e9, de Figueres, coneguda popularment com a pla\u00e7a Triangular.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/99/7/7756/ACAE_420600_111009920007519.jpg","location":"Figueres (Passeig del Cementiri)","latlong":[42.2645247,2.9741917],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Bisetmanari Hora Nova, de Figueres.;A la imatge podem veure en detall un dels blocs de n\u00ednxols del cementiri, mentre una parella n'arregla un.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1995-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/2/0/192/ACPS_400815_210000230000192.jpg","location":"Pallars Juss\u00e0","latlong":[42.280736149999996,0.8978040581513415],"description":"Ajuntament de Sort;Vista del pont de ferro de Rialp durant les riuades de 1982","data_inici":"1982-11-08","data_fi":"1982-11-08"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/210/100/0/57/ACPS_289804_210010030000057.jpg","location":"Vall de Bo\u00ed, la (Caldes de Bo\u00ed)","latlong":[42.5625461,0.8420189],"description":"Postals Oficina de Turisme de la  Pobla de Segur;Vista general del complex hostaler i termal de Caldes de Bo\u00ed.","data_inici":"1954-07-01","data_fi":"1954-07-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/2/2193/915910_1033134,0003.jpg","location":"Santa Coloma de Gramenet (Parc de Can Zam)","latlong":[41.456094199999995,2.197499406114267],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes a\u00e8ries verticals i panor\u00e0miques del parc de Can Zam, a Santa Coloma de Gramenet.","data_inici":"2001-06-19","data_fi":"2001-06-19"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/130/188/8/8407/ACCE_814456_130018830008407,0001.jpg","location":"Puigcerd\u00e0 (Pont de Sant Mart\u00ed)","latlong":[42.4326883,1.9173688],"description":"Josep Bosom i Soler, escolapi;Vista parcial de l'estaci\u00f3 de tren i de la zona del Pont de Sant Mart\u00ed des de la vila de Puigcerd\u00e0","data_inici":"1947-01-01","data_fi":"1997-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1981/ANC_1136959_1047145,0001.jpg","location":"Barcelona (c/ dels Escultors Claper\u00f3s, 36)","latlong":[41.4068978,2.1891431],"description":"PILAR AYMERICH;Parc del Clot de Barcelona, situat al n\u00fam. 36 del carrer dels Escultors Claper\u00f3s. El parc va ser obra dels arquitectes Daniel Melero i Vicenta Aranda i va ser constru\u00eft entre els anys 1982 i 1986.","data_inici":"1990-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/7/7028/ANC_612080_621897.jpg","location":"Barcelona (Reina Maria Cristina, avinguda de la)","latlong":[41.3735845,2.150185],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Visitants de l'Exposici\u00f3 Internacional de Barcelona a l'interior de quatre autocars aparcats a l'avinguda de la Reina Maria Cristina , a Barcelona.","data_inici":"1929-05-19","data_fi":"1930-01-15"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6535/ANC_963282_906535.jpg","location":"Riba, la (Mol\u00ed de Card\u00f3)","latlong":[41.3201787,1.1745237239975035],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);El riu i el Mol\u00ed de Card\u00f3, a la Riba.","data_inici":"1953-01-01","data_fi":"1963-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/8/8493/ANC_633321_628149.jpg","location":"Bigues i Riells (Riells)","latlong":[41.68296785,2.2083885790461197],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Un grup d'alumnes de l'Escola del Treball, en pres\u00e8ncia d'un professor, fan una tanca amb canyes durant una acampada, probablement a Riells.","data_inici":"1933-09-11","data_fi":"1933-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1058/0/750/ANC_895127_802368.jpg","location":"Barcelona (Port de Barcelona)","latlong":[41.3560939,2.1693096],"description":"BOIX (FOT\u00d2GRAFS);El port de Barcelona i el telef\u00e8ric del port des del mirador de Miramar. A la dreta, construcci\u00f3 de l'edifici complentari dels magatzems d'aduana.","data_inici":"1931-04-12","data_fi":"1938-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/585/8/8474/ANC_633319_628373.jpg","location":"Bigues i Riells (Riells)","latlong":[41.68296785,2.2083885790461197],"description":"JOSEP MARIA SAGARRA i PLANA;Un grup d'alumnes de l'Escola del Treball amb un professor durant una acampada, probablement a Riells.","data_inici":"1933-09-11","data_fi":"1933-09-11"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/6/6203/ANC_1201198_2020095.jpg","location":"Vic (Catedral de Vic)","latlong":[41.92806505,2.255606095779836],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Fragment central del retaule de pedra de la catedral  de Vic.","data_inici":"1923-04-22","data_fi":"1923-04-22"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/993/1/1966/ANC_1136944_1047130,0003.jpg","location":"Barcelona (pg. de Picasso)","latlong":[41.3879752,2.1825927],"description":"PILAR AYMERICH;Monument escult\u00f2ric d?homenatge a Picasso de Barcelona, situat al passeig de Picasso. L?obra es troba coberta per un cub de vidre de 4m per costat, vorejat per un petit estany d'onze metres quadrats. El monument va ser realitzat al 1983 per Antoni T\u00e0pies.","data_inici":"1985-01-01","data_fi":"1992-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/20/1004/0/398/ACAP_817833_020100430000398,0006.jpg","location":"Vilafranca del Pened\u00e8s (muntanya de Sant Pau)","latlong":[41.35809435,1.6773821709256131],"description":"Fons Fotogr\u00e0fic del Setmanari Tothom;Aplec a la muntanya de Sant Pau contra l'intent de fer-hi una pedrera","data_inici":"1981-07-09","data_fi":"1981-07-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/972/12/12708/ANC_1132522_547525.jpg","location":"Barcelona (passeig de la Bonanova)","latlong":[41.4062028,2.1327099],"description":"JOAQUIM GOMIS;Detall de la reixa del pati de la [Villa Borinquen], al passeig de la Bonanova, 12.","data_inici":"1946-01-01","data_fi":"1946-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/8/8883/ANC_1111174_1066802,0003.jpg","location":"Barcelona (Carrer del Judici)","latlong":[41.3765527,2.1896192],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques del carrer del Judici de la ciutat de Barcelona, per enc\u00e0rrec de BIMSA.","data_inici":"2013-02-26","data_fi":"2013-02-26"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/10/136/0/158/ACAN_681365_010013620000158.jpg","location":"Igualada (St. Francesc Ass\u00eds, cr)","latlong":[41.5831672,1.6209089],"description":"F\u00e1brica de pastas aliment\u00edcias La Ideal. M. Mercader Ferran;Codi Unitat = 158, Codi Repro = 0000158","data_inici":"1955-11-13","data_fi":"1955-11-13"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/180/10/0/187/ACPE_389963_180001030000187.jpg","location":"Cam\u00f3s","latlong":[42.0938831,2.7674256],"description":"Consell Comarcal del Pla de l'Estany;[Nom del(s) productor(s)]: Desconegut / da\n\n[Hist\u00f2ria arxiv\u00edstica]: Fotografia ingressada al Fons d'Imatges del Pla de l'Estany el 30/06/1997\n\n[Autoria i data(es)]: Descripci\u00f3 feta per Rosa Massanes el 28/03/2014\n\n[Descriptor topon\u00edmic local]: (Cam\u00f3s). Can Pons, ve\u00efnat de/","data_inici":"1930-01-01","data_fi":"1940-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1360/4/4938/ANC_1199933_2018830.jpg","location":"Pont de Suert, el (C\u00f3ll)","latlong":[42.4512852,0.8520544],"description":"Fons fotogr\u00e0fic dels germans ROIG de l'Arxiu Albert Bastardes;Creu en el fossar de C\u00f3ll.","data_inici":"1920-08-06","data_fi":"1920-08-06"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1144/1/1669/ANC_915391_1032610,0018.jpg","location":"Barcelona (Poblenou / Vila Ol\u00edmpica / Port Ol\u00edmpic)","latlong":[41.3861299,2.1998348934088927],"description":"TAVISA (Trabajos de Aviaci\u00f3n S.A.);Vistes panor\u00e0miques de la Vila Ol\u00edmpica de Poblenou, amb detall del Port Ol\u00edmpic, l'Hotel Arts i la Torre Mapfre, a Barcelona.","data_inici":"1997-10-09","data_fi":"1997-10-09"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/6/6820/ANC_963566_906820.jpg","location":"Barcelona (Baixada de Santa Eul\u00e0lia)","latlong":[41.3828121,2.1747968],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);La baixada de Santa Eul\u00e0lia amb gent al carrer, a Barcelona.","data_inici":"1956-01-01","data_fi":"1966-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/1236/4/4034/ANC_960877_904034,0002.jpg","location":"Balsareny (Castell)","latlong":[41.87072845,1.88135509545],"description":"FOTO-PIC (Arxiu Pere Catal\u00e0);Dos retrats, a l'interior i a l'exterior, del Marqu\u00e9s d'Al\u00f3s, Llu\u00eds Ignasi d'Al\u00f2s i Huelin, propietari del castell de Balsareny.","data_inici":"1950-01-01","data_fi":"1956-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GANC/NOTEXTUAL/1/392/1/1917/1194744_1047299,0002.jpg","location":"Santa Coloma de Gramenet","latlong":[41.4515626,2.2083371],"description":"COL\u00b7LECCI\u00d3 MUNDO FOTOGR\u00c1FICO;Pont de Santa Coloma de Gramenet, sobre el riu Bes\u00f3s..","data_inici":"1930-10-01","data_fi":"1935-12-31"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/120/268/2/2028/ACBE_1166423_120026830002028.jpg","location":"Bisbal d'Empord\u00e0, la (Institut)","latlong":[41.95732125,3.0429701436824965],"description":"Anna Pascual Fabrellas","data_inici":"2021-07-17","data_fi":"2021-07-17"},{"url":"https://static.arxiusenlinia.cultura.gencat.cat/active/GIAC/NOTEXTUAL/111/103/4/4132/ACAE_473724_4097.jpg","location":"Castell\u00f3 d'Emp\u00faries (Carrer Sant Francesc)","latlong":[42.2585947,3.0763938],"description":"Col\u00b7lecci\u00f3 fotogr\u00e0fica del Setmanari Empord\u00e0.;Primer pla de tres carros de diferents mides i funcions, en un dels amplis espais de l'edifici de la Farinera, on es conserva i es difon el patrimoni industrial fariner de la vila, testimoni d'una activitat que es desenvolupa des d'\u00e8poca medieval, ja que l'edifici s'aixeca sobre l?antic mol\u00ed del Mig, un dels tres molins fariners que hi havia a la vila medieval de Castell\u00f3 d?Emp\u00faries.","data_inici":"1995-01-01","data_fi":"2000-12-31"}];
        const MIN_YEAR = 1820;
        const MAX_YEAR = 2023;
        
        // Game state
        let currentRound = 1;
        let totalScore = 0;
        let totalDistance = 0;
        let rounds = [];
        let currentImage = null;
        let map = null;
        let guessMarker = null;
        let actualMarker = null;
        let guessCoords = null;
        let guessedYear = 1921;
        
        // Initialize the game
        function initGame() {
            // Initialize map
            map = L.map('map').setView([40.0, 0.0], 2);
            L.tileLayer('https://{s}.tile.openstreetmap.org/{z}/{x}/{y}.png', {
                attribution: '© OpenStreetMap contributors'
            }).addTo(map);
            
            // Map click handler
            map.on('click', function(e) {
                if (guessMarker) {
                    map.removeLayer(guessMarker);
                }
                
                guessCoords = e.latlng;
                guessMarker = L.marker([e.latlng.lat, e.latlng.lng]).addTo(map);
                document.getElementById('submit-btn').disabled = false;
            });
            
            // Date slider handler
            const dateSlider = document.getElementById('date-range');
            const dateDisplay = document.getElementById('current-date-display');
            
            dateSlider.addEventListener('input', function() {
                guessedYear = parseInt(this.value);
                dateDisplay.textContent = guessedYear;
            });
            
            // Button handlers
            document.getElementById('submit-btn').addEventListener('click', submitGuess);
            document.getElementById('next-btn').addEventListener('click', nextRound);
            document.getElementById('new-game-btn').addEventListener('click', newGame);
            
            // Load first image
            loadRandomImage();
        }
        
        function loadRandomImage() {
            document.getElementById('loading').style.display = 'block';
            document.getElementById('game-image').style.display = 'none';
            document.getElementById('result').classList.add('hidden');
            document.getElementById('submit-btn').style.display = 'inline-block';
            document.getElementById('next-btn').style.display = 'none';
            document.getElementById('submit-btn').disabled = true;
            
            // Clear previous markers
            if (guessMarker) {
                map.removeLayer(guessMarker);
                guessMarker = null;
            }
            if (actualMarker) {
                map.removeLayer(actualMarker);
                actualMarker = null;
            }
            
            guessCoords = null;
            
            // Reset date slider
            const dateSlider = document.getElementById('date-range');
            const dateDisplay = document.getElementById('current-date-display');
            const defaultYear = Math.floor((MIN_YEAR + MAX_YEAR) / 2);
            dateSlider.value = defaultYear;
            dateDisplay.textContent = defaultYear;
            guessedYear = defaultYear;
            
            // Select random image
            currentImage = GAME_DATA[Math.floor(Math.random() * GAME_DATA.length)];
            
            const img = document.getElementById('game-image');
            img.onload = function() {
                document.getElementById('loading').style.display = 'none';
                img.style.display = 'block';
            };
            img.onerror = function() {
                // Handle image loading errors
                document.getElementById('loading').innerHTML = '<div>Error carregant imatge. Provant una altra...</div>';
                setTimeout(loadRandomImage, 1000);
            };
            img.src = currentImage.url;
        }
        
        function calculateScore(distance) {
            // Score calculation: max 1000 points, decreases with distance
            return Math.max(0, Math.round(1000 * Math.exp(-distance / 500)));
        }
        
        function calculateDateBonus(guessedYear, actualStartYear, actualEndYear) {
            // Bonus points for correct date guess (up to 500 points)
            if (guessedYear >= actualStartYear && guessedYear <= actualEndYear) {
                const rangeSize = actualEndYear - actualStartYear + 1;
                return Math.max(100, 500 - (rangeSize * 10));
            }
            
            const distanceFromRange = Math.min(
                Math.abs(guessedYear - actualStartYear),
                Math.abs(guessedYear - actualEndYear)
            );
            
            if (distanceFromRange <= 5) {
                return Math.max(0, 200 - (distanceFromRange * 40));
            }
            
            return 0;
        }
        
        function submitGuess() {
            if (!guessCoords || !currentImage) return;
            
            const actualCoords = currentImage.latlong;
            const distance = calculateDistance(
                guessCoords.lat, guessCoords.lng,
                actualCoords[0], actualCoords[1]
            );
            
            const actualStartYear = new Date(currentImage.data_inici).getFullYear();
            const actualEndYear = new Date(currentImage.data_fi).getFullYear();
            
            const locationScore = calculateScore(distance);
            const dateBonus = calculateDateBonus(guessedYear, actualStartYear, actualEndYear);
            const totalRoundScore = locationScore + dateBonus;
            
            totalScore += totalRoundScore;
            totalDistance += distance;
            
            rounds.push({
                distance: distance,
                locationScore: locationScore,
                dateBonus: dateBonus,
                totalScore: totalRoundScore,
                location: currentImage.location,
                guessedYear: guessedYear,
                actualStartYear: actualStartYear,
                actualEndYear: actualEndYear
            });
            
            // Show actual location
            actualMarker = L.marker([actualCoords[0], actualCoords[1]], {
                icon: L.icon({
                    iconUrl: 'data:image/svg+xml;base64,' + btoa(`
                        <svg width="25" height="41" viewBox="0 0 25 41" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg">
                            <path fill="#dc143c" stroke="#000" stroke-width="1" d="M12.5 0C5.596 0 0 5.596 0 12.5c0 12.5 12.5 28.5 12.5 28.5S25 25 25 12.5C25 5.596 19.404 0 12.5 0z"/>
                            <circle fill="#fff" cx="12.5" cy="12.5" r="5"/>
                        </svg>
                    `),
                    iconSize: [25, 41],
                    iconAnchor: [12, 41],
                    popupAnchor: [0, -41]
                })
            }).addTo(map);
            
            // Draw line between guess and actual
            if (guessCoords) {
                L.polyline([
                    [guessCoords.lat, guessCoords.lng],
                    [actualCoords[0], actualCoords[1]]
                ], {color: '#dc143c', weight: 3, opacity: 0.8}).addTo(map);
            }
            
            // Fit map to show both markers
            const group = new L.featureGroup([guessMarker, actualMarker]);
            map.fitBounds(group.getBounds().pad(0.1));
            
            // Show result
            const resultDiv = document.getElementById('result');
            const resultText = document.getElementById('result-text');
            const resultDesc = document.getElementById('result-description');
            
            let dateResultText = '';
            if (dateBonus > 0) {
                if (guessedYear >= actualStartYear && guessedYear <= actualEndYear) {
                    dateResultText = ` <strong style="color: #28a745;">(Correcte! +${dateBonus} punts)</strong>`;
                } else {
                    dateResultText = ` <strong style="color: #ffc107;">(Proper! +${dateBonus} punts)</strong>`;
                }
            } else {
                dateResultText = ` <span style="color: #dc3545;">(Incorrecte, era ${actualStartYear}-${actualEndYear})</span>`;
            }
            
            resultText.innerHTML = `
                <strong>Ubicació:</strong> ${currentImage.location}<br>
                <strong>Distància:</strong> ${distance.toFixed(1)} km (${locationScore} punts)<br>
                <strong>Any estimat:</strong> ${guessedYear}${dateResultText}<br>
                <strong>Puntuació total:</strong> <span style="color: #dc143c; font-weight: bold;">${totalRoundScore} punts</span>
            `;
            
            if (currentImage.description && currentImage.description !== 'nan' && currentImage.description.trim()) {
                resultDesc.textContent = currentImage.description;
                resultDesc.style.display = 'block';
            } else {
                resultDesc.style.display = 'none';
            }
            
            resultDiv.classList.remove('hidden');
            
            // Update stats
            document.getElementById('score').textContent = totalScore;
            document.getElementById('avg-distance').textContent = 
                (totalDistance / rounds.length).toFixed(1) + ' km';
            
            // Switch buttons
            document.getElementById('submit-btn').style.display = 'none';
            document.getElementById('next-btn').style.display = 'inline-block';
        }
        
        function nextRound() {
            currentRound++;
            document.getElementById('round-counter').textContent = currentRound;
            
            // Reset map view
            map.setView([40.0, 0.0], 2);
            
            // Remove polylines and extra markers
            map.eachLayer(function(layer) {
                if (layer instanceof L.Polyline || 
                    (layer instanceof L.Marker && layer !== guessMarker && layer !== actualMarker)) {
                    map.removeLayer(layer);
                }
            });
            
            loadRandomImage();
        }
        
        function newGame() {
            currentRound = 1;
            totalScore = 0;
            totalDistance = 0;
            rounds = [];
            
            document.getElementById('round-counter').textContent = '1';
            document.getElementById('score').textContent = '0';
            document.getElementById('avg-distance').textContent = '- km';
            
            // Reset map
            map.setView([40.0, 0.0], 2);
            map.eachLayer(function(layer) {
                if (layer instanceof L.Marker || layer instanceof L.Polyline) {
                    map.removeLayer(layer);
                }
            });
            
            loadRandomImage();
        }
        
        function calculateDistance(lat1, lng1, lat2, lng2) {
            const R = 6371; // Earth's radius in kilometers
            const dLat = (lat2 - lat1) * Math.PI / 180;
            const dLng = (lng2 - lng1) * Math.PI / 180;
            const a = Math.sin(dLat/2) * Math.sin(dLat/2) +
                      Math.cos(lat1 * Math.PI / 180) * Math.cos(lat2 * Math.PI / 180) *
                      Math.sin(dLng/2) * Math.sin(dLng/2);
            const c = 2 * Math.atan2(Math.sqrt(a), Math.sqrt(1-a));
            return R * c;
        }
        
        // Initialize game when page loads
        document.addEventListener('DOMContentLoaded', initGame);
        
        // Handle window resize
        window.addEventListener('resize', function() {
            if (map) {
                setTimeout(function() {
                    map.invalidateSize();
                }, 100);
            }
        });
    </script>
</body>
</html>